Глава 1

Я стоял на стене своего замка и с тоской смотрел на горящий город. Даже отсюда были слышны радостные крики пьяных солдат, вопли насилуемых женщин и предсмертные крики людей, которые не успели укрыться в замке. Впрочем, против такой армии, даже последний рубеж обороны долго стоять не сможет. Воинов у меня осталось всего около двух тысяч, причем треть из них ранены, а остальные сильно уставшие от нескончаемых боев. Магов, всего четыре человека, вместе со мной. А я даже не могу прикрывать своих солдат, потому что во время штурма отражаю атаки сразу пяти архимагов, благо, что магическая защита замка помогает, иначе, меня бы уже давно убили.

Причина, по которой имперские войска напали на земли одного из сильнейших архимагов, проста до безобразия. Я отказался присягать на верность молодому сопляку, который убил своего отца и сам уселся на трон. Причем, отказал в, весьма грубой форме, после чего, уехал в свой город. Во время дороги домой, ругал себя последними словами за свою несдержанность. Нужно было отказать мягче, зачем нагрубил молодому императору, да еще и в присутствии множества людей. Отцеубийца оказался мстительным человеком, и уже через два месяца в мои земли вошла имперская армия. Дать бой на открытой местности было бы безумием. Я закрепился в столице своего герцогства, в надежде измотать имперское войско боями и заключить мир. Мои надежды не оправдались. Вероятно, генералы, командующие войском, решили выслужиться перед новым повелителем и взять город любой ценой, не считаясь с потерями.

Через три недели тяжелых боев, городские стены пали и нам пришлось отступить в замок. В оставленном городе начались грабежи. За предоставленное время нам удалось дополнительно укрепить стены, подлечить бойцов и зарядить личные защитные амулеты. Лица воинов были хмурыми. Все понимали, что это конец. Когда я предложил своим солдатам уйти из города, все отказались, у многих были в городе семьи и дети. Своих родных они разместили в замке и теперь готовились дать последний бой в своей жизни.

Вдалеке показалась группа всадников в богато отделанных латах. Они, неспешна, приближались к стенам замка. В одном из них я узнал нового императора. Он был в окружении четырех архимагов.

— Магистр! — Закричал один из архимагов. — Нашему светлейшему владыке не нужна смерть твоих людей. Если ты сдашься, то армия уйдет из города. Перед сдачей, ты должен извиниться за оскорбление, которое нанес нашему императору.

— Что меня ждет, если я сдамся? — Поинтересовался я, заранее зная ответ.

— Смерть, — ответил император. — Я никому не собираюсь прощать оскорбления, даже таким заслуженным магам как ты.

— Тебе нужно лично меня казнить, на площади, при стечении народа? — Спросил я.

— Нет, — пожал плечами император. — Я помню, как ты, верно, служил империи всю свою жизнь и не собираюсь устраивать потеху для черни.

— Мне нужно два дня и вы получите мой труп. Я сам покончу с собой. В конце концов, я хочу умереть у себя дома, а не от рук палача. Вас устроит мой труп?

— Да! — Удивленно сказал император.

— Я приношу извинения за оскорбление, которое нанес вам, — произнес я, поклонившись. — Через два дня, мои люди передадут вам мой труп.

Император кивнул, после чего кавалькады двинулась обратно.

— Магистр, — обратился ко мне полковник, командующий моим солдатами — Вы хотите покончит жизнь самоубийством?

— Да! Все равно нам не победить. Сопротивляться глупо.

— Это страшный грех. Боги покарают вас за это.

— Собери всех сотников в зале, — коротко бросил я.

Вскоре двенадцать сотников, которые пережили осаду, стояли передо мной. Лица их были хмуры. Большинство из них служили мне почти всю свою жизнь. Пока сотники собирались, я успел принести все золото, которое накопил. Оставлять свои деньги неизвестно кому, я не хотел.

— Поделишь все это золото между моими воинами, — сказал я полковнику. — Через два дня, вы будете свободны от клятвы верности. Подождите, пока имперская армия уйдет, а потом уходите из империи вместе с семьями. Боюсь, что после моей смерти, новый хозяин города избавится от вас. Присягните на верность свободному князю или свой город постройте.

— Может быть, попробуем вместе прорваться из города? — Предложил один из сотников.

— Нет! Думаешь генералы совсем без мозгов? Они ждут нас. Тем более женщины и дети не дадут нам двигаться быстро. Через пару дней, приходите за моим трупом, ко мне в покои, и положите его у ворот. Пусть забирают. Идите!

Воины немного потоптались, после чего поклонились и вышли, оставив меня одного. То, что я собирался сделать, было полным безрассудством, граничащим с безумием. С раннего детства, моим любимым увлечением было изучение старинных свитков. Как то, читая работу одного древнего мага, я наткнулся на интересное заклинание. Оно давало возможность человеку, переместить свою душу в другое тело. Заклинание было относительно не сложным. Смущало только одно, перемещусь в тело, которое будет при смерти. То есть, я попаду или в дряхлого старика или в смертельно больного человека. Да и была возможность оказаться в теле женщины, что меня пугало больше смерти. Если бы не обстоятельства, то я никогда бы не согласился проводить над собой такие эксперименты. Радовало одно, магия переместится вместе со мной. Каждый, даже слабый маг, знает, что магические силы находятся в душе человека. Так что, думаю, что если окажусь в теле больного человека, то смогу себя вылечить. Да и терять мне нечего, или тут меня казнят, или в другом теле умру от старости или болезни, разницы нет.

Набравшись храбрости, я открыл магическую книгу и начал читать заклинание. Потоки магии хлынули ко мне, причем, это не осталось незамеченным на улице. У всех воинов были амулеты, позволяющие чувствовать магию. В коридоре послышался топот множества ног, видно воины, переполошившись, ломанулись ко мне в комнату. Не обращая внимания на крики и стук в дверь, я продолжал читать заклинание. Магическая энергия, которая продолжала стегаться ко мне, начала закручиваться в вихрь. Дышать стало трудно, в глазах потемнело, на тело волнами накатывала сильнейшая слабость. Дочитав до конца, я потерял сознание.

Глава 2

Возвращение из бессознательного состояния было скверным. Во всем теле чувствовалась сильная боль, как будто мне все кости переломали, да еще и тошнило. С трудом открыв глаза, я попытался подняться. Из этой смелой затеи ничего не вышло. Не было сил встать. Одно радовало, похоже, что заклинание сработало. Пока я ерзал по кровати, то обратил внимание, что руки, точно не мои. Точнее, теперь мои, но не старческие. Они принадлежали бледному, худощавому человеку. Рядом на стуле сидела женщина, с синяками вокруг глаз, как будто, она продолжительное время не спала. Само собой, скрип кровати ее разбудил. Увидев, что я смотрю на нее, она вскочила со стула и метнулась ко мне.

— Андрюша! Куда ты собрался? Доктор запретил тебе вставать. В туалет хочешь? Сейчас я тебе утку дам, — затараторила она и достала из-под кровати какую то емкость.

— Спасибо, я не голоден, — ответил я, краем сознания заметив, что говорю на незнакомом языке.

— Как ты себя чувствуешь? — Спросила она, вернув емкость на место.

— Плохо, болит все и тошнит. Где я нахожусь?

— В больнице, — с удивлением ответила женщина. — Ты тут уже третью неделю лежишь. Неужели не помнишь?

— Помню. Просто голова плохо соображает.

Женщина с жалостью посмотрела на меня и промолчала. Решив не тратить время на пустую болтовню, я закрыл глаза. Магический дар у меня был. Это я сразу почувствовал, да только очень слабый, как у новорожденного одаренного. Впрочем, неудивительно, ведь я только что появился в этом мире. Сосредоточившись, я взглянул на себя магическим зрением и скривился. Все мое тело было заражено. Я уже сталкивался с таким. Обычно, такая болезнь приходит к воинам, которые неправильно обработали рану, и в нее попала грязь. Кровь начинала портиться в теле. В моем случае, все было совсем запущено. Удивительно, почему меня никто не лечит, если я тут нахожусь уже продолжительное время. Заболевание сложное, но умелый маг, должен быстро справиться с этим недугом. Мне, с моим слабым магическим источником, нужно потратить на лечение несколько дней. Да и есть вероятность, перегореть. Больно источник слаб.

— Прошу прощения, — обратился я к женщине. — Вас как зовут?

— Светлана Владимировна.

— Светлана Владимировна, а почему меня никто не лечит? Где лекарь.

— Тебя лечат, Андрей. Ты прошел курс химиотерапии. А врач придет немного позже. Скоро будет обход. Ты кушать хочешь?

— Нет, не хочу, — буркнул я.

Вскоре в комнату зашли несколько человек, одетые в белые халаты в тряпичных масках. Глянув на них магическим зрением, я понял, что лекарей магов среди них нет. Возможно, что это травники. Но я знал, что травами мне не помочь. Больно болезнь оказалась запущена.

— Здравствуйте, молодой человек, как вы себя чувствуете? — Спросил один из них.

— Я при смерти, — ответил я. — Мне нужен хороший лекарь. У вас тут есть маги?

— Ну, раз вы шутите, то, значит, идете на поправку, — бодрым голосом ответилмужчина.

— Я не шучу. Мне нужен лекарь маг. Иначе я умру.

— Молодой человек, вам уже пятнадцать лет и вы должны знать, что магов не существует.

Я прошил долгую жизнь, поэтому научился определять, когда не врут. Так вот, этот человек, не врал. Или, по крайней мере, сам верил в то, что говорил. Поняв, что помощи мне ждать неоткуда, я закрыл глаза. Лекари покрутились вокруг меня, и ушли, больше не сказав не слова. Вскоре, Светлана Владимировна принесла мне кашу в тарелке. Несмотря на то, что есть совсем не хотелось, я заставил себя проглотить невкусную пищу. Мне нужно было много сил, чтобы вылечить себя. Лечением я решил заняться ночью, чтобы никто не мешал. Как позже выяснилось, Светлана Владимировна являлась санитаркой, которая следила за больными, помогала в меру своих сил. Вечером она уходила домой, оставляя меня одного. Государство мало выделяло денег на лечение больных, поэтому санитарок не хватало. Да и идти на низкооплачиваемую работу никто не хотел.

Все это я узнал из разговора с женщиной. Ей тоже было скучно, поэтому она с радостью беседовала с больным, который до этого времени постоянно молчал. Расспрашивать о государстве, в котором очутилось моя душа, я не стал. Не хватало, чтобы меня приняли за душевно больного человека. Позже все узнаю. Поболтав немного с женщиной, я уснул, в надежде, что меня до ночи никто не побеспокоит. Но моим надеждам не суждено было сбыться. Проснулся я от бубнежа под ухом. Как выяснилась, меня пришли навестить мои родственники, мама и старший брат. Увидев, что я открыл глаза, они заулыбались. Это было заметно по глазам, даже маски не помешали. Откуда я узнал, что это моя родня, неизвестно. Может быть, остаточная память мальчишки, душа которого отправилась в лучшие миры, давала о себе знать. Но вот как их зовут, я понятия не имел. Хоть и старался изо все всех сил вспомнить. Конечно, в процессе разговора, я узнал, что брата зовут Дима. А вот имя моей мамы осталось неизвестным.

Вновь прибывшие, стали расспрашивать меня о состоянии моего здоровья. Я, как мог, врал им, чтобы не расстраивать. Больно у них лица были неподдельно тревожные. Из разговора выяснилось, что у меня есть еще и сестренка, которая передавала мне привет. Надолго родственникам не разрешили остаться, Светлана Владимировна велела им уходить. Первой вышла мама. Пока брат не ушел я решился.

— Дима, — тихо позвал я его, чтобы мама не услышала. — Ты можешь мне помочь?

— Конечно, — подошел он к моей кровати. — Что нужно?

— Тут такое дело, — начал я плести словесные кружева. — Вообщем, я память потерял, полностью. Ты бы не мог завтра один прийти, и рассказать мне о нашей семье, да и вообще.

— Погоди, — перебил меня он. — Сейчас я врача позову. Ты ему говорил о потери памяти.

— Не надо, какой смысл? Ты не хуже меня знаешь, что врачи мне не помогут, я умираю.

— Ты не умираешь, — попытался подбодрить меня брат. — Все будет нормально.

— Будет, будет, — подтвердил я. — Так что? Придешь?

— Конечно, приду. Отпрошусь с работы и приду с самого утра. Главное, чтобы к тебе запустили.

— Только маме не слова. Не хватало, чтобы она еще больше переживала.

— Хорошо, — буркнул брат и, попрощавшись, вышел за дверь.

До самой ночи, меня больше никто не побеспокоил. Несмотря на головокружение, заснуть я не смог. Лежал с закрытыми глазами и размышлял. Интересно было, откуда я знаю местную речь, ведь памяти никакой не осталось. Наверно все маги, преклонного возраста, размышляют о таких ненужных мелочах. В самом деле, зачем мне разбираться, в таких тонкостях. Все равно, больше я никуда перемешаться не буду. Не потому, что не хочу, а потому, что не знаю нужного заклятия наизусть, а магическая книга осталась в моем мире. Что это не моя реальность, я догадался. Больно отличия в одежде, да и в языке большое. Если бы, я был в своем мире, то хотя бы имел представление об этом языке, или слышал краем уха. Надо же, мой учитель, старый пердун, был прав, когда в академии доказывал, что миров множество, и древние маги могли перемещаться между мирами. А ведь ему никто не верил. Фактов никаких не было. Да и сейчас тоже нет, вряд ли я, когда-нибудь, смогу найти дорогу домой.

Вскоре, я остался в палате один. Мне предстояла трудная и опасная работа. Нужно было постараться вылечить себя. На местных лекарей надежды никакой. Сосредоточившись, я мысленно потянулся к жалкому подобию магического источника и оторвал от него небольшую крупицу. Увидев, как источник замерцал, готовый погаснуть, я замер. К счастью, непоправимого не произошло, и я приступил к лечению. Для того, чтобы магу лечить самого себя, не нужно читать заклинания. Достаточно прогонять магическую энергию через пораженный участок. Магическая сила мага само будет пытаться излечить своего носителя. Только беда в том, что у меня все тело было заражено. Так что, сколько нужно вложить магии и времени в лечение, я даже представить себе не мог. Еще была большая сложность в том, что заражение крови прогрессирует, а не стоит на месте. То есть весь труд, который я вложу в лечение ночью, может за день полностью сойти на нет. А постоянно заниматься лечением я не мог, так как нельзя подвергать слабый магический источник большим нагрузкам.

Разницы, откуда начинать лечение не было, поэтому я решил, сначала заняться своими суставами, которые сильно болели. Аккуратно влив магическую силу в свой локоть, я замер, прислушиваясь к ощущениям. Ничего в состоянии моего здоровья не изменилось, сустав болел так же. Собственно, на что я надеялся, что от такой крохи силы излечусь? Да нужно раз сто влить в себя такое количество магии, чтобы почувствовать хоть какое то облегчение.

Проделав все манипуляции, я стал наблюдать за своим магическим источником. У магов он находился внутри сердца, поэтому наблюдение вызывало легкий дискомфорт. Меня продолжало тошнить. Но, несмотря на все неудобства, я продолжал заворожено наблюдать, даже нижнюю губу прикусил от волнения. Прошло около часа, прежде чем источник набрал прежнюю силу. Я снова оторвал от него крупицу и влил ее в тот же сустав. Как и прежде, ничего не произошло. Источник снова замерцал и, казалось, что собирается потухнуть.

За ночь, я проделал несколько таких манипуляций. Магический источник не погас, что меня несказанно радовало. В состоянии своего здоровья, я не заметил изменений. Единственное, что меня порадовало, источник загорелся немного ярче. Это значило, что он стал сильней. Утром, с чувством выполненного долга, я уснул. Вскоре меня разбудил негромкий бубнеж около кровати. Это пришла Светлана Владимировна с доктором, который, немного пошептавшись с ней, ушел. К обеду меня разбудила санитарка и принялась кормить с ложечки. Несмотря на то, что еде была невкусной, я съел все и попросил добавки, чем заслужил удивленный взгляд женщины. Видно было, что меня тут уже записали в покойники и не ожидали такого аппетита. Я же очень хотел кушать, ночная работа с магией не прошла даром. После работы с источником, организм всегда требовал пиши. Сметелив три порции каши, я блаженно закрыл глаза, ощущая приятную тяжесть в животе.

После обеда пришел мой брат. На этот раз он был один, как мы и договаривались. Сообщив мне, что мама придет завтра вечером, он взял стул и уселся около меня, ожидая, когда я начну его расспрашивать. За ночь, я обдумал весь разговор, поэтому с ходу приступил к расспросам.

Зовут меня Андрей Евгеньевич Евсеев. Мне пятнадцать лет. У меня есть сестра Валерия, семи лет отроду, мама Татьяна Геннадьевна и брат Дмитрий. Отца не было, он ушел из семьи, когда родилась сестра. Живем мы в небольшой деревушке, которая располагалась около Уральских гор. Являемся гражданами Российской Федерации и проживаем в республике Башкортостан. Сейчас же, я нахожусь в Уфе, столице республики, на лечении. О политической жизни страны, в которой я оказался, решил не спрашивать. Пока мне это не нужно. Больше расспрашивал про свою семью и дом. Как оказалось, раньше моя семья жила в Уфе, но из за моей болезни, вынуждены были продать дом. Деньги на лечение требовались большие, а семья была небогатой. Само собой, брат не сказал мне о том, что местные лекари мне не смогли помочь, да я и не спрашивал. Сам все прекрасно понимал. Вечером, несмотря на все уговоры брата, его выгнали из больницы. Я взял с него обещание, что он не расскажет о моей потери памяти маме.

Ночью я повторил процедуру лечения, впрочем, опять безрезультатно. По крайней мере, я не ощутил улучшения в состоянии здоровья, но и ухудшения тоже не было. Мой магический резерв снова меня порадовал, подрастя еще немного. Собственно так и пошла моя новая жизнь. Ночью я лечился, днем ел и спал. Мои родственники навещали меня каждые два дня. Вскоре, лекарь, который меня постоянно осматривал и брал кровь на анализы, стал навещать меня чаще. Причем, на его лице я видел удивление. Видно ему было невдомек, отчего я еще не помер, а продолжаю жить. Через три недели, мой магический резерв подрос раза в три от изначального. Мои постоянные манипуляции с лечением не прошли даром. Я решил рискнуть и вливать в свое здоровье больше силы, и результат не заставил себя ждать. В первую же ночь, коленный сустав, в который я сливал магическую силу, стал болеть немного меньше. Это я заметил ближе к утру. Да и общее состояние организма стало немного лучше. Это меня несказанно порадовало. Я уже устал лежать, на койке, не вставая. В последующие ночи, я продолжал лечение и постепенно пошел на поправку. Вскоре, улучшение моего здоровья заметили и родственники, да и врач тоже. Если мама и брат за меня просто порадовались, то врач назначил полный осмотр. Причем, спрашивал разрешение у моей мамы в моем присутствии. Само собой, мама, которая думала, что это лекари меня спасли, разрешила, спросив, предварительно меня.

Через три дня в мою палату завалилась целая толпа в белых халатах, в главе с лечащим лекарем. Меня дружно осмотрели, ощупали и повезли в другую комнату. В ней я пробыл несколько часов. Осмотрели все, даже взяли анализы не только крови, но и мочи с калом. Я сомневался, что они заметят во мне, что то необычное.

Через пару месяцев, я заметил, что на голове стали расти волосы. Мое здоровье почти пришло в норму. Хотя зараженная кровь еще присутствовала в организме, но уже в небольших количествах. Мне хотели провести сеанс химиотерапии, но отказался. Впрочем, не удивительно, добровольно подвергать себя таким мукам я не захотел. Удалось за прошедшее время узнать, что это такое. Ко мне много раз приходили разные врачи, а иногда и психологи, которые расспрашивали о моем состоянии. Я не понимал всех этих манипуляций. Что они хотят от меня узнать? Но все, же терпел их присутствие и добровольно отвечал на задаваемые вопросы.

Через четыре месяца, болезнь полностью оставила меня. Но как выяснилось, с больницы меня не хотели отпускать. Количество процедур, на которые я ходил, увеличились. Не знаю, сколько бы я пробыл в больнице, если бы моя мама не устроила скандал. Так что врачи, скрепя сердце, отпустили меня домой. Когда брат с сестрой приехали за мной, меня вышел провожать почти весь состав больнице. Мне сказали, что даже пожилой доктор, который почти всю жизнь работал в больнице, не слышал, чтобы больной, находящийся при смерти, сам исцелился. Поэтому интерес врачей, к моей скромной персоне, был понятен. Кто то из этих грамотеев решил, что в моем организме присутствуют какие то тела, которые и помогли побороть заражение крови. Как бы то не было, ничего необычного во мне не нашли, несмотря на все старания.

Во время поездки домой, я был сражен в самое сердце. Как оказалось, передвигаются в этом мире не на лошадях, а на сложных механизмах, которые назывались «автомобили». Причем это было распространенное средство передвижения. Я был потрясен. Наши мудрецы померли бы от завести, увидев такое техническое чудо. Причем без всякой магии. За всю дорогу я не увидел ни одной лошади, хотя они имелись в этом мире. Почти всю дорогу до дома я рассматривал окрестности. Даже разговор с сестрой, которая по мне соскучилась, с трудом поддерживал.

Около двух часов мы ехали по ровной дороге, а потом свернули на проселочную. На ней не было каменного покрытия. Похоже, что местные власти следили за качеством только главных дорог. На этой же были глубокие ямы. Не представляю, как тут передвигаться после дождей. Только верхом на лошади можно проехать. Несколько раз мы проезжали мимо небольших деревень, в которых даже молодежи не было. Еще через час езды мы, наконец, то, прибыли в мой новый дом. Признаться честно, дом меня не впечатлил. Наверно, моим родственникам пришлось расстаться со всеми своими деньгами во время моего лечения. Это был даже не дом, а однокомнатный домик. Обстановка тоже была скудная. Да и мебель ставить тут особо некуда было. Только кровати и помещались.

На пороге дома нас встретила мама, которая, как оказалось, накрыла праздничный стол, по случаю моего выздоровления. Меня приятно порадовала такая забота. На праздник пришла почти вся деревня. Меня удивило то, что гости приходили не с пустыми руками. Каждый что то принес на общий стол. В моем мире такого обычая не было. Но посидели мы весело. Вскоре кто то принес музыкальные инструменты и началась развеселая гулянка. Наша деревня была небольшой, так что за столами сидело всего около пятидесяти человек. Посидев с гостями до позднего вечера, я ушел спать. Больно много впечатлений свалилось на меня за этот день. Впрочем, перед тем как уснуть, я, по старой привычке, поработал со своим магическим источником, создавая безопасные заклинания, которые знал. Я не собирался бросать развитие магического дара.

Жизнь пошла своим чередом. Я стал работать на нашем земельном участке. Хоть дом и был маленьким, но огород оказался большим. Учитывая, что у нашей семьи было много долгов, мама решила не пренебрегать выращиванием овощей, да и разную птицу закупили. Мама и брат почти весь день работали в интернете, так что огородом, выращиванием овощей я занимался один. Конечно, мама мне объяснила, что нужно делать. С утра до вечера я занимался поливкой, прополкой и прочими радостями сельской жизни. Никогда бы не подумал, что стану простым селянином. Как не странно, мне это нравилось. Никаких забот и хлопот, знай себе копайся в земле. Хоть внешне я был молодым, но душа осталась старого мага, который устал от суеты и хотел покоя. Даже мама иногда посматривала на меня с удивлением. Видно не ожидала от своего младшенького такой тяги к земле.

Через месяц, в наш дом нагрянул незваный гость. Это был главврач клиники, в которой я лечился. Он стал уговаривать мою маму провести со мной ряд экспериментов. Разумеется, получил категорический отказ. Мама не хотела, чтобы из меня сделали подопытную крысу. Все заверения врача о том, что мне ничего не угрожает, она отметала с порога. Все его доводы о том, что мы можем помочь нашей медицине, что у нас должна быть гражданская ответственность, мою маму не волновали. Последний аргумент врача отмел я. Он заявил, что они меня вылечили, и я должен быть благодарен. На такое заявление, я сказал, что мое выздоровление пошло после того, как меня оставили в покое. Организм сам восстановился. Единственное, что делали в больнице, это кормили меня. Так что я посоветовал изучить кашу, которую мне давали. Может в ней причина моего выздоровления. Доктор отстал от нас только после того, как мама спросила его, есть ли у него дети? Получив утвердительный ответ, она спросила его о том, отдал бы он своего ребенка на опыты? После этих слов доктор как то осунулся и, попрощавшись, уехал.

К концу лета меня постиг новый удар судьбы. Как оказалось, я учился в школе. Причем перешел в десятый класс. В этом я не увидел ничего страшного. Маги всю жизнь обучаются и любят это занятие. Конечно, я должен пойти не в магическую школу, а в простую, но у меня появилась огромная проблема. Мама приволокла, откуда то кучу книг и велела мне повторить изученный материал. Аргументировала она это тем, что я долго лечился и мог что то забыть. Вот в этом то и крылась вся проблема. В первую очередь, я решил почитать учебник истории и обнаружил, что совсем не знаю русского языка. Говорить могу, а читать и писать нет. Посмотрев в книгу глупым взглядом, я направился к своему брату. Он, как всегда, сидел за своим артефактом, под названием «ноутбук».

— Дим, — позвал я его. — У меня проблема.

— Что случилось? — Поинтересовался он, отвлекшись от своего занятия.

— Ты помнишь, что я помять потерял?

— Конечно, — ответил он. — Но ты, же говорил, что потихоньку все вспоминаешь.

— Вспоминаю, — вздохнул я. — Да вот беда, я забыл, как читать и писать.

— Чего? — У моего брата от удивления, глаза на лоб полезли.

— Того, — передразнил я его. — Что делать то?

— Надо маме рассказать все, — предложил брат и решительно встал, направившись к маме.

Мама в это время кормила кур во дворе. Когда мы подошли к ней, Дима рассказал ей о моей потери памяти. Само собой, мама сначала не поверила нам. Решила, что я просто не хочу заниматься учебой, но увидев наши угрюмые лица, расплакалась и кинулась утешать меня, хотя я был абсолютно спокоен. Немного поплакав, она успокоилась и велела брату начать мое обучение в свободное от работы время. Мне нужно было в срочном порядке обучиться письму и чтению. О школе не могло быть и речи, поэтому на следующий день мама поехала в соседнюю деревню, в школу, забирать мои документы. Как оказалось, была возможность окончить девять классов и уйти со школы.

Со следующего дня, по вечерам, я с братом и сестрой начал учить алфавит. Все оказалось не так печально, как я представлял раньше. Видно в мозгу остались знания, только в какой то уголок мозга завалились. Когда я начал учебу, знания сами начали возвращаться в голову. Просто нужен был небольшой толчок в нужную сторону. Мама, поначалу, была встревоженная, что неудивительно. В этой стране человек, который не обучался в школе или ничего не знает, никому не нужен. Я просто не смог бы устроиться на работу. Как бы то ни было, уже к середине осени я мог сносно читать и писать. Хотя ошибок было много, но мама меня успокоила, сказав, что я и раньше был бестолковым.

В первую очередь, я решил узнать о политическом строе страны, в которую попал. Тут меня ждало глубочайшее удивление. Как оказалось, здесь правила не знать, а некий президент, которого выбирал народ. Этот факт меня изрядно повеселил. Народ выбирает самого достойного. Как же! Верю. Скорее всего, выборы проводит верхушка государства, а на мнение народа можно наплевать, проверить то никто не сможет. Получается, что в стране любой человек, умеющий хорошо говорить и имеющий деньги и связи, мог стать президентом. Неудивительно, что тут такая нищета в деревнях. Похоже, что местные правители не в курсе, что чем богаче народ, тем богаче государство. Или президенты озадачены только тем, чтобы не потерять власть, а до народа никому дела нет. Так много свободных территорий, а все уезжают в города. Земледелием и животноводством никто заниматься не хочет. Откуда они тогда продовольствие берут? Вскоре, в интернете, которым меня научил пользоваться брат, я нашел ответ и на этот вопрос. Мясо и зерно покупают у других стран. Конечно, что то и в стране производят, но все же. Интересная страна! У нас бы таких политиков повесили на первом же суку за такое правление. Удивительно, что Россию, в пределы который я попал, опасаются другие страны. Впрочем, с такой армией, не удивительно. Вероятно, что армия нужна местным правителям, чтобы соседние государства не согнали их с хлебного места, иначе бы и армию развалили. Почитав немного и поудивлявшись местным политическим строем, я понял, что легализоваться в этой стране не составит больших трудностей. Главное, чтобы политическая элита не зажала.

Глава 3

Моя сестра, за время проживания в деревни, успела познакомиться со всеми местными детьми. Они часто ходили, друг к другу в гости. Нас тоже частенько навещали ее подружки. Этим вечером она ушла к соседям. У них тоже была шестилетняя дочь, визги и крики, которые мы слушали с братом. Нас мама послала загнать кур в сарай. Теперь мы бегали за последней птицей, которая никак не хотела возвращаться на свое место. Неожиданно, радостные вопли, которые доносились от соседей, прекратились. Раздался испуганный вскрик и громкий плач. Я с Дмитрием, не сговариваясь, рванули к соседям. Влетев во двор, мы увидели страшную картину. Около сарая лежала соседская девочка, вся в крови. Около нее, на коленях, стояла ее мама, белая как мел, пыталась зажать страшную рану на шее своей дочери. Получалось плохо, видно было, что повреждена сонная артерия, и теперь кровь, толчками, выходила из тела девочки. Дети, недавно весело игравшие, стояли с распахнутыми от ужаса глазами. Тут же суетился и глава семейства, пытаясь дозвониться до скорой помощи.

Раздумывать я не стал. Сразу метнулся к девочке и, грубо оттолкнув плачущую женщину, приложил руки к ране и влил в нее магический импульс, такой, который позволили мои невеликие силы. Рана на глазах начала затягиваться. Не останавливаясь над достигнутым результатом, я повторил процедуру, потом еще раз. Вскоре кровь перестала идти, рана затянулась. Я встал на ноги и, почувствовав сильную слабость, едва не упал. Благо, что брат успел подхватить меня и, несмотря на шок, который он испытал от увиденного, повел меня домой.

— Волшебник, — услышал я громкий детский шепот, когда проходил мимо группы детишек.

— Маг, — машинально поправил я.

Придя домой, я тут же завалился на кровать и провалился в глубокий сон. Меня не смогла разбудить даже толпа деревенских жителей, которые пришли поглазеть на новоиспеченного волшебника, и галдела, обсуждая совершившееся чудо.

Проспал я до следующего вечера. Краем сознания чувствовал, как кто-то несколько раз подходил ко мне, трогал лоб, и, поправив, одело, уходил. Проснувшись, первым делом проверил магический источник, после чего облегченно выдохнул. Он был на месте. Причем снова немного подрос. Видно больше не стоит опасаться его перегрузить, не должен пропасть. Перегружать магический источник опасно только в первые дни его появления. Увидев, что я поднимаюсь с постели, ко мне подошла мама. Она была одна в комнате. Во дворе слышался крик брата и сестры, которые снова гоняли глупую курицу.

— Как у тебя это получилось, сынок? — Спросила мама, с тревогой на лице.

— Не знаю, мама, — ответил я. — У меня появилась эта способность после того, как я чуть не умер в больнице. Тогда же я и потерял полностью память.

— Понятно. Как ты себя чувствуешь?

— Хорошо, только кушать хочется.

— Да, да, — засуетилась мама, мигом забыв обо всех вопросах.

— Андрюша, наконец, то проснулся! — Раздался громкий крик о двери. После чего Лера повисла у меня на шее. — У меня брат волшебник!

— Ну, ты дал! — Произнес Дима, заходя следом. — Вся деревня до сих пор в шоке ходит. Мама устала всех выгонять. Все норовят на тебя посмотреть. Даже врачи приходили, которые на вызов приехали. Увидели шрам, и пошли на тебя посмотреть. Не верили, что рана была получена недавно.

— Как девочка? — Спросил я.

— Катюшка то? Да нормально. В себя пришла. Ее даже в больницу не повезли. Оставили глюкозу и уехали. У нее большая потеря крови, а так бы уже носилась по двору.

— А что у них там случилось?

— Баловаться меньше надо! — Строго произнесла мама, ставя тарелки на стол. — Косой Катя умудрилась порезаться. А как так случилось, она и сама не знает, как и остальные балбесы.

— Понятно, — произнес я, садясь за стол.

— А вы что глазами хлопаете? — Спросила мама. — Садитесь ужинать.

Спокойно поесть нам не дали. Раздался стук в дверь, и мама, вздохнув, пошла открывать. На пороге стоял дядя Коля, отец девочки, которой я помог. Увидев меня, он смутился и начал топтаться на месте.

— Идемте с нами ужинать, — произнесла мама, видя, что сосед ничего не говорит.

— Нет, спасибо. Я только из-за стола, — вот я принес, сколько смог.

Дядя Коля подошел ко мне и начал совать деньги в руки. Само собой я отказался, да и мама с братом подключились. Когда я лежал в больнице, дядя Коля много помогал, по-соседски. После переезда, дом совсем печально выглядел: крыша протекала, по полу сквозило. Вот он и помогал обустроить жилище, причем денег не взял. Мама ему предлагала.

Совместными усилиями, деньги отдали обратно и затащили соседа за стол. Ужин прошел молча. Только дядя Коля постоянно косился на меня. Видно было, что он, что то, хочет спросить. Впрочем, я догадывался, что его интересует.

— Как ты смог залечить рану? — Спросил он, оправдав мою догадку.

— Не знаю, — ответил я. — После больницы почувствовал, что умею так делать. Может Бог такой талант дал.

— У меня слов нет, — произнес он, немного, успокоившись. — Я никогда ничего подобного даже не слышал. Ты только раны умеешь заживлять?

— Не знаю, — повторил я. — Может и не только раны. Пробовать надо.

— Спасибо за ужин, сказал дядя Коля, вставая. — Тебе, Андрей, отдельное спасибо. Жизнь ты моей дочери спас. Даже врачи так говорят. Не успели бы они приехать. Я тебе теперь по гроб жизни обязан. Если нужда, какая-нибудь будет, приходите. Помогу чем могу.

С этими словами он выше. Мы остались одни. Мама начала убирать со стола. Я открыл учебник истории, решил немного обогатиться знаниями. Из этой смелой затеи ничего не вышло. Сложно читать, когда три человека смотрят на тебя, не отводя глаз.

— Что? — Спросил я, не выдержав пристального внимания.

— Ничего, — ответил за всех Дмитрий. Пытаемся осмыслить, что вчера произошло. Не обращай внимание.

Поняв, что почитать мне не дадут, я лег на кровать и закрыл глаза. Правильно ли я сделал, что так сильно засветился. Может, нужно было просто остановить кровь и перебинтовать девочку. Это было бы незаметно. Лекари вылечили бы до конца. С другой стороны, что сделано, то сделано. Теперь слухи пойдут. Начну понемногу деньги зарабатывать. Нужно как то выбираться из нищеты, в которой мы находимся. Конечно, с деревенских много не возьмешь. Нет у них больших денег. Но, как говорится, лиха беда начало. Потихоньку слухи дойдут и до сильных мира сего. Главное, магический дар усиливать, чтобы была возможность отпор дать, если кто-то захочет меня под себя подмять. Ато стану у кого нибудь магом слугой. Да уж, дел у меня по горло. Нужно провести ритуал создания магической книги, сделать защитные амулеты. Причем амулеты не только для меня, а для всей семьи. Если с книгой никаких проблем не будет, нужно просто купить блокнот побольше и прочитать над ним заклинание, а вот с амулетами не так все просто. Делаются они из драгоценных камней, причем настоящих, а не искусственных. Что-то мне подсказывает, что в этом мире камушки тоже недешево стоят. А денег у нас нет. С книгой тянуть нельзя, нужно записать все заклинания, которые я в свое время учил. Проведу ритуал единения, и можно жить спокойно. До смерти не забуду заклятия, книга не даст.

Несмотря на все мои опасения, первое время меня никто не трогал. Я продолжал возиться на огороде, вливал в растения магию, чтобы росли лучше, гонял с братом кур. После того, как я помог соседской девочке, она ко мне привязалась. Постоянно гуляла только с моей сестрой, таскала пирожки и варенье из дому. Иногда они вдвоем жужжали у меня под ухом, прося, чтобы я им какой-нибудь фокус показал. Я уже стал думать, что моя выходка с лечением соседской девочки пройдет даром, но не тут то было.

Через две недели после этого случая, я поехал с братом в столицу. Решил, наконец, заняться магической книгой. Сам Дмитрий, постоянно ездил в город. Он работал, в каком о рекламном агентстве. Конечно, в основном, он сидел в интернете, но изредка нужно было появляться в офисе. Вот я и напросился с ним в поездку. Еще и немного денег у него выклянчил, до первой зарплаты. Объяснить ему, зачем мне нужны деньги, я внятно не смог. Как только мы выехали из деревни, он опять начал задавать неудобные вопросы. Такое ощущение, как будто дал мне целое состояние.

— Андрей, — произнес он, коротко глянув на меня. — Зачем ты в город поехал? Зачем тебе деньги нужны? Что у тебя за секреты?

— Мне нужно тетрадь купить. — Ответил я. — Толстую.

— Так я бы сам тебе купил. Ты то зачем едешь?

— Я сам хочу выбрать. Вдруг ты купишь не такую как мне нужно.

— Понятно, — произнес Дмитрий. — А зачем тебе тетрадь? У нас вроде дома их целая куча.

— Такой тетради, которая мне нужна, у нас нет. Мне нужна тетрадь с твердой обложкой, чтобы в ней было листов как можно больше.

— Блокнот что ли? — Удивленно спросил Дима.

— Не знаю, может и блокнот, — ответил я, пожав плечами.

— А зачем?

— Ты помнишь, как я Катю вылечил? — спросил я его, решившись рассказать ему правду.

— Такое забудешь, — хмыкнул он.

— Так вот, я лечил ее магией. Можешь принять меня за идиота, но я тебе говорю правду. Не знаю, откуда она у меня появилась. Но этих заклинаний у меня в голове целая куча. Я хочу их все записать, чтобы не забыть. Для этого нужна толстая тетрадь.

— Ты это серьезно? — Спросил брат, даже машину остановил и уставился на меня.

— Серьезно. Причем над этой тетрадью нужно особый ритуал провести, чтобы все, что в ней написано, осталось в моей памяти.

— Что за ритуал? — Напрягся Дима, видно было, что мои слова его сильно напрягли.

— Несколько заклинаний. Трудно объяснить, я просто знаю, что так нужно.

— А что ты еще можешь делать, кроме лечения? — Спросил он, видно, не до конца мне поверив.

— Пошли, покажу, — произнес я, выходя из машины.

Брат тоже вышел и уставился на меня. Я создал огненный шар и метнул его в лужу. Хоть шар и был небольшим, но лужа почти полностью испарилась.

— Твою ж мать! — Заорал брат, увидев это. — Как ты такое делаешь? Больше никому такое не показывай, тебя наши ученые на опыты порежут.

— Знаю, — буркнул я. — Поэтому и не болтаю лишнего.

— Покажи еще что-нибудь.

— Поехали уже, — пробурчал я, садясь в машину.

Мы снова двинулись в путь. Какое-то время в машине стояла тишина. Видно брат переваривал увиденное.

— Так ты, получается, можешь любую болезнь лечить? — Нарушил он тишину.

— Не знаю. В больнице я сам себя вылечил. Ты же, наверно, знаешь, что я был при смерти.

— Дела, — протянул он, побарабанив пальцами по рулю. — Можно свою клинику открыть. От клиентов отбоя не будет.

— Рано пока, — сказал я.

— Почему?

— Потому что я пока себя защитить не смогу, да и вас тоже.

— От кого? — Не понял он.

— Ты думаешь, что меня никто не захочет под себя подмять? Такой наивный?

— А почему пока нельзя? Охрану хочешь нанять, когда деньги появятся?

— Понимаешь, — сказал я. — У меня магический дар, назовем мои способности так. Но он, пока, слабый. Развивать нужно. Ты же видел, что я чуть сознание не потерял, когда соседку лечил.

— А как его развить?

— Постоянно опустошать магический резерв.

— А что ты тогда его не развиваешь? — Удивился Дима.

— Развиваю. Тебя не удивляет, что у нас в огороде все растет гораздо быстрее, чем у остальных? Или ты думаешь, что я просто так по грядкам лазил?

— Точно, — чему то обрадовался он. — Меня мама ругала, говорила, чтобы я с тебя пример брал. Мол, ты душу вкладываешь в огород, поэтому все растет быстро. А ты, оказывается, колдуешь там?

— Что-то вроде того, — ответил я.

— Прикольно, — произнес он.

Меня удивило, что мой брат, так быстро свыкся с тем, что я стал магом. Наш дальнейший разговор не вызывал у него большого удивления. Быстро отметившись у себя на работе, он повез меня в магазин, где я выбрал себе большой блокнот.

Когда ехали обратно, я попросил брата остановиться, чтобы провести ритуал. В конце то концов, нужно, чтобы хоть кто-то мне помогал. Пока я произносил заклинание, стоя в небольшом лесочке у дороги, брат, широко открыв глаза, смотрел на меня. А зрелище было красивое, по себе знал. Мои руки были охвачены разноцветными огнями, которые по очереди отделялись и ложились на блокнот. На все это действие ушло минут тридцать. После ритуала я опять, чуть не потерял сознание. Брат помог мне дойти до машины. Что примечательно, когда, после завершения ритуала, книга пропала, Дима почти не удивился. Только когда мы поехали, он спросил меня о пропажи блокнота. Я ему попытался объяснить, что книга находится во мне, является как бы частью меня. Для того, чтобы книга снова появилась достаточно прочесть маленькое заклинание. Вздохнув, и ничего не поняв, брат от меня отстал.

Подъезжая к своему дому, мы увидели около нашего двора «нездоровую» суету. Казалась, что вся деревня собралась у нас. Машина еще не успела остановиться, как к нам метнулась растрепанная женщина, которая начала что-то говорить, перемежая слова со всхлипами. С трудом удалось выяснить, что у нее заболел муж. Причем скрутило его не по детски. В данный момент он находился у себя дома, не в силах подняться. Скорую помощь вызвали, но они доберутся до нашей глуши, пройдет несколько часов. В результате, мы даже домой не зашли, а сразу побежали к страдальцу.

Зайдя в дом, я увидел, лежащего на постели мужчину, который держался руками за живот. Посмотрев на него магическим зрением, я нашел причину недомогания. Это была язва. Причем застарелая. Ее давно нужно было лечить. Не понимаю, зачем люди тянут с лечением до последнего. Подойдя к мужчине, я положил руки на его живот. Конечно, этого делать не нужно было. Просто не хотел давать повод ля лишних сплетен в деревни. Ведь во время лечения, ладони немного начинали светиться. А сейчас в комнату набилась целая толпа, во главе с моим братом. Хорошо, что детей не пустили. Как только я приступил к лечению, толпа затихла и, не дыша, уставилась на мои руки. После проведения ритуала в лесу, у меня осталось мало магической силы, поэтому мне удалось лишь, немного заживить язву и снять боль. Мужчина сразу почувствовал, что боль ушла.

— Спасибо, парень, — произнес он. — Думал, что помру. Я ведь не верил жене, когда она рассказала, что ты Катюшу вылечил. Думал, болтают люди. А оно видишь как. Я здоров?

— Нет, завтра придите, и я долечу вашу язву.

После этих слов, находящиеся в комнате люди загалдели, обсуждая увиденное. Я же прошел сквозь толпу и направился к дому. За мной поспешил и брат.

— У тебя руки светились, — сказал он.

— Знаю, такое всегда происходит во время лечения.

Придя домой, я поел и завалился на кровать, во всем теле чувствовалась усталость. В своей прошлой жизни, после такой несложной работы, я бы даже не почувствовал ничего, а сейчас любая работа с магией выматывала.

На следующий день у моего брата был выходной, и он меня позвал на реку рыбу ловить. Конечно, это был только повод смыться из дому. На самом же деле, он хотел, чтобы я записал все заклинания, про которые говорил, в свою книгу. А рыбалка, была только поводом уйти из дому. Сосед, как и было велено, пришел ранним утром. В деревни все стоит с восходом солнца, и мы не являлись исключением. Привыкли уже.

— Вас как зовут? — Спросил я мужика, когда он зашел.

— Владимир Петрович.

— Ложитесь на кровать, Владимир Петрович, — произнес я.

После того, как мужчина выполнил мой приказ, я, несколькими магическими импульсами, залечил язву.

— Все, можете идти, вы здоровы, — сказал я.

— Спасибо, Андрей. Сколько я тебе должен? — Спросил он, вставая.

— Не знаю, я только начал заниматься лечением, расценки пока не знаю.

— Я завтра в город поеду, — сказал Владимир Петрович, отводя глаза в сторону. — Сниму с банкомата деньги и завезу.

— Хорошо, — ответил я. — Пойдем мы, иначе утренний клев закончится.

С этими словами я вышел.

На реке я принялся за дело. Стал записывать в книгу известные мне заклинания. Причем брат, поначалу, смотрел на мои записи, но так как я записывал не на русском я зыке, а на имперском, он пошел рыбачить. Даже не спросил, что это за язык такой. Видно решил не обращать внимание на мои закидоны. На реке мы пробыли до обеда. Конечно же, нормально поработать с книгой мне не дали. Ближе к обеду, прибежала сестра со своей подружкой. Принесли нам бутерброды. Так что, мне пришлось отложить книгу и взяться за удочку. Я ни разу в своей жизни не занимался ловлей рыбы. Как то не до этого было. Признаться честно, мне этот процесс очень понравился. Как то отдыхаешь душой во время ловли. Правда вскоре юным особам стало не интересно смотреть на нас, и она забрали у нас удочки и стали делать вид, что рыбачат. Пришлось нам сворачиваться и идти домой.

На самом деле Владимир Петрович поехал в город не для того, чтобы снять деньги с банкомата. Он был не глупым человеком и хотел в больнице проверить есть ли у него язва. Конечно, он чувствовал, что желудок перестал болеть. Но в голову закрадывалась мысль о внушении. Он не раз слышал, что есть люди, которые способны тебе внушить что угодно. Например, часто такие индивиды встречаются среди цыган. С утра, он уже был в платной поликлинике, где прошел обследование. Какого же было его удивление, когда врач ему сказал, что язва пропала. Этот недуг тревожил его уже лет пять наверно.

Выйдя из поликлиники, он уселся в свой «внедорожник» и призадумался. Как такое возможно? Владимир Петрович наблюдал за действиями этого странного парня. Прекрасно видел, что он просто держит руки над его желудком. Немного посидев, он набрал номер своего давнего друга и бывшего начальника.

— Здорово, Вова! — Раздался радостный крик из трубки. — Наконец то вспомнил своего старого друга. Как уехал в свою деревню, так не слуха от тебя не духа.

— Здравствуйте, Алексей, — улыбнулся Владимир Петрович. — Все дела и заботы, позвонить некогда. С утра до вечера коров даю.

— Молодец, нашел себе занятие, — раздался смех из трубки. — Ты по делу звонишь или просто поболтать? Я сейчас на работе, занят немного. Ты сейчас где?

— В Уфу я приехал, ответил Владимир Петрович. — По делу. Свое дело я сделал, теперь нужно с тобой поговорить, только не по телефону.

— Понятно, посерьезнел Алексей. — Давай езжай ко мне домой, Маринка дома с сыном, думаю, не прогонит тебя. Я часа через четыре буду.

— Хорошо, буду ждать.

Владимир Петрович завел машину и через полчаса был в квартире своего друга. Марина, супруга друга, уже накрыла на стол. Видно Алексей предупредил о приезде гостя. Тут же на шум открываемой двери выехал Иван на инвалидной коляске. Он был сыном Алексея. Четыре года назад семья друга попала в аварию. Жена с мужем отделались переломами, а вот сын повредил позвоночник. В результате травмы у него отказали ноги, и уже четыре года он не мог ходить. Все это время его родители возили по разным клиникам и в России и за рубежом. Благо, что семья не бедная. Все врачи говорили, что помочь не чем не могут. Собственно этот двенадцатилетний мальчишка и был причиной, по которой Владимир Петрович приехал к своему другу.

За разговорами время пронеслось быстро, и вскоре домой вернулся глава семьи. Немного посидев за столом, Владимир Петрович перешел к делу.

— Лех, — начал он. — Ты помнишь, я тебе жаловался про свою язву. Это я про язву желудка, а не про жену.

— Конечно, помню, — хохотнул Алексей. — Опять захворал что ли?

— Да не то слово, вчера думал, что помру, — Владимир Петрович замялся, не зная как продолжить разговор.

— Так в чем проблема то? Тебе деньги на лечение нужны, что ли? — Спросил Алексей.

— Деньги у меня есть, да и здоров я теперь.

— А в чем тога проблема?

— Короче, — решился Владимир Петрович, — Вылечил меня мальчишка из деревни. Недалеко от меня живет.

— Ну, радуйся, что здоров. Проблема то в чем? — Спросил Алексей.

— Да хватит меня перебивать. Итак, не знаю, как сказать. В общем и целом, этот парень просто поводил над моим животом руками и я выздоровел. Боль полностью прошла. И не надо на меня смотреть как на идиота. Я сегодня у врача был, тот подтвердил, что я абсолютно здоров. Абсолютно, Лех. Даже рубца от язвы не осталось. Понимаешь?

— Может ты, до этого здоров был? А с этим парнем все совпало?

— Может, — хмыкнул Владимир Петрович. — Да только несколько дней назад, у нас одна девочка себе сонную артерию перерезала. Кровь, говорят, хлестала как из шланга. Так это парень заживил ей рану. За полминуты заживил. Я это сам не видел, врать не буду. Но вот моя жена видела, да и Колька, отец девочки тоже. Все на его глазах было. Прикинь. Только небольшой шрам остался.

— Интересно, — протянул Алексей. — А мне то ты это зачем говоришь?

— Так может твоего сына ему показать? Вдруг поможет.

— Завтра съездим, — влезла в разговор Марина, молчавшая до сих пор. — Пусть посмотрит. И хватит пить. Завтра с утра за руль садиться.

Глава 4

Два дня у нас был рыбный день. Вечером мама пожарила рыбу, а утром сварила уху. После завтрака мама с братом сели за компьютеры, зарабатывать деньги, а я пошел на огород. Никогда бы не подумал, что ухаживать за растениями, такая морока, но повторюсь, мне это нравится. Видно душа старика сказывается. До обеда успел переделать все, запланированные на сегодня дела. Я уже собрался взять удочки и рвануть на рыбалку, книгу заполнять, но моим планам не суждено было сбыться. Мы только вышли из-за стола, как к нашему двору подкатил внедорожник Владимира Петровича, а следом еще одна машина, только незнакомая. В деревни такой никогда не видел. Мама пошла, встречать гостей. О чем то, поговорив с прибывшими людьми, она позвала их в дом.

— Здорово, Андрей, — сказал Владимир Петрович, первым зашедший в дом.

— Здравствуйте, — протянул я руку.

— Вот плата за лечение, — он дал мне небольшую стопку пятитысячных купюр.

— Да не надо, — начала, было, моя мама. — Может у вас само все прошло.

— Прошло, — потвердел Владимир Петрович. — Я в больнице был. Язвы у меня больше нет. Так что вопрос закрыт. Я, собственно, к вам приехал еще по одному делу. Вот познакомитесь, это мои друзья Марина и Алексей.

Прибывшая пара поздоровалась с нами. Причем, если мужчина был спокоен, то женщина сильно от чего то нервничала. Как не странно, заговорила именно она.

— Мы бы хотели вас попросить, посмотреть нашего сына. У него поврежден позвоночник. Врачи сказали, что никаких надежд на то, что он будет ходить, нет. Причем бы его возили за границу, в лучшие клиники. Вова нам сказал, что у него в деревни есть знахарь, вот мы решили обратиться к вам. Вы сможете помочь?

— Не знаю, — пожал я плечами. — Смотреть надо. Вы его привезли?

— Да, да, — засуетилась женщина. — Он в машине остался. Вам его сюда занести?

— Не надо, я там посмотрю.

Мы вышли во двор, где двое мужчин пересадили мальчишку в коляску. Я глянул на него магическим зрением. Да уж, это не рана на шее и не язва. У парня повреждено два позвонка, перебит нерв, да еще и один из позвонков раскрошился. Все это я приговаривал в полголоса и заметил краем глаза, как родители этого паренька переглянулись.

— Сразу такое вылечить не смогу. — Нужно много сил и времени потратить. А так, вылечить можно. Думаю, дней за десять управлюсь, — сказал я прибившей паре.

— Сколько? — Выдохнула женщина.

— Что сколько? — Не понял я. — Дней десять, я же сказал.

— Сколько стоить будет ваша работа? — Пояснила она.

— Аааа, — понятия не имею. — Я такое не делал. Да и вообще, лечить недавно начал. Пока ценника нет, как и клиентов.

— Они у меня дома остановятся, ты можешь туда приходить? — Спросил Владимир Петрович.

— Могу, — ответил я.

— Когда вы приступите к делу? — Спросил меня мужчина, которого представили Алексеем.

— Да сегодня и начну. Только учтите, что после моего лечения, парню всегда буде охота есть, так что смотрите, чтобы готовая еда была в запасе. Причем чем жирнее, тем лучше.

Мы погрузились в машины и отправились в дом Владимира Петровича. Там паренька положили на кровать, и я приступил к делу. В своей прошлой жизни, я много раз имел дело с подобными увечьями, поэтому с процессом был знаком. Единственное, что меня останавливало от быстрого лечения, это моя магическая слабость.

Я положил руки на позвоночник парнишки, в районе травмы. Первым делом, нужно было восстановить поврежденные позвонки, а после этого заняться нервами. Немного влив магическую силу в поврежденный участок, я запустил восстановление, внимательно следя за тем, чтобы в позвонке постоянно присутствовала магия.

Само собой, моих сил хватило ненадолго. Уже минут через пятнадцать, я был как выжитый лимон. Пришлось прекратить лечение. Хотя результат я заметил, небольшой, но все же. Велев накормить мальчишку, я сказал, что приду через несколько часов и, пошатываясь, пошел домой. Владимир Петрович, хотел довести меня до дома, но я отказался. На пороге меня встретила встревоженная мама. Успокоив ее, я, несмотря на усталость, взял удочку и пошел на реку. Там принялся за заполнение книги. Иногда даже удавалось рыбу вытащить. Ближе к вечеру прибежали две подружки, так, что пришлось сворачиваться и идти в деревни. Силы уже восстановились, поэтому я заглянул к Владимиру Петровичу, где провел еще один сеанс лечения.

У своего двора я с удивлением увидел незнакомую машину. Зайдя в дом, обнаружил очередного гостя. В этом мире я первый раз увидел такую личность. Позже я узнал, что это служитель церкви. Мама была растеряна и напугана. Видно не ожидала такого гостя. Поп вел себя по хозяйски. Увидев меня, он тут же встал со стула, на котором сидел, и, нахмурив брови, подошел ко мне.

— Назови ка, символ нашей веры, — произнес он, грозно глядя на меня.

— Какой веры, и какой символ вам нужен? — Не понял я.

— Понятно, — не удостоил ответа меня этот индивид. После чего она начал бормотать что-то под нос и брызгать на меня водой.

Меня это очень удивило. Я еще не сталкивался со служителями местного культа. Стоял и хлопал глазами, не зная, что делать. После непонятных процедур сказал, обращаясь к моей маме, что сатаны во мне нет. Усевшись, он уставился на меня, так и стоявшего, хлопая глазами.

— Откуда, чадо, у тебя такие способности, — спросил священник.

— Какие? — процедил я, начиная закипать.

— Какой силой ты лечишь?

— Магической.

— А откуда она у тебя взялась?

— А ты откуда взялся, чтобы меня расспрашивать? — Такой бесцеремонный допрос меня начал сильно злить.

— Прихожане в моей церкви попросили разобраться с тобой, боязно им жить неизвестно с кем.

— А мне до ваших прихожан, какое дело? Вы вроде уже молитву надо мной прочитали? Так что, есть повод опасаться? А если нет, то не надо мне допрос устраивать.

— Вижу, разговора у нас с тобой не получится. Пойду я.

С этими словами он вышел за дверь. Мама пошла его провожать.

— Что это было? — спросил я брата, когда они вышли.

— Да из деревни кто-то попу сказал, что ты людей лечишь, вот он и засуетился.

— А все священники себя так нагло ведут?

— Не знаю, я тоже первый раз в жизни попа так близко вижу, — хмыкнул Дима.

— Зачем ты ему грубил? — влетела в комнату мама. Не мог вежливо разговаривать?

— Мама, если бы он со мной вежливо разговаривал, то и я бы не хамил. Кто его сюда позвал? Кто так меня боится, ты не знаешь?

— Не знаю, — ответила мама, успокаиваясь. — Меня тоже пугают твои способности. Целыми ночами не сплю.

— Не бойся, мама, — обнял я ее. — Я никому не причиню зла, если меня или вас не тронут.

— Я знаю, сыночек, ты у меня добрый, — вздохнула она. — Просто страшно мне, это же просто невероятно, что ты делаешь.

— Да нормально все будет, — встрял в разговор Дима. — Что ты накручиваешь то? Он же людей лечит. Плату сами дают. Ничего не будет.

— Дай то Бог, — вздохнула мама. — Ладно, ужинать пора. Ато наш рыбак, наверно, голодный.

— Кстати, — потер ладони Дмитрий. Дядя Вова тебе полтинник за лечение дал. Так что в этом месяце ты кредит оплачивать будешь.

— Я завтра оплачу, все равно в город нужно, — произнесла мама. А эти деньги пусть Андрей копит.

— Да зачем они мне, забери их, — произнес я. — Положи на карту, на черный день.

— Как скажешь, сыночек.

Перед сном, я снова пошел к Владимиру Петровичу. Меня ждали, даже пытались за стол усадить, но я, проведя курс лечения, пошел домой, где упал на кровать и уснул.

Дни летели за днями. Через шесть дней, позвонки удалось полностью восстановить, и я принялся за нервы. Задача это была крайне сложная. Я бы даже сказал, ювелирная работа. В моем мире, таким занимались только маги с большим опытом работы. Самым лучшим вариантом было, вылечить поврежденные нервы за один сеанс. Но магических сил для этого потребуется много, а я, по известной причине, пока такой силы не имел. Пришлось растягивать работу на несколько дней. Во время лечения нервов, я строго настрого запретил больному вставать с постели. Все это время он лежал на спине. Очень боялся, что своими движениями, парнишка испортит весь мой труд. Его родители поначалу присутствовали во время лечения, но видя, что ничего особого не происходит, кроме свечения моих рук, перестали нервировать меня своим присутствием. Но в последний день, все пришли посмотреть за результатом работы. Мне осталось только соединить две части поврежденного нерва между собой. Когда я приступил к делу, мальчик, неожиданно дернулся всем телом.

— Чувствую, — прошептал он. — Мама, у меня покалывание в ногах. Я чувствую. По его щекам потекли слезы.

— Не дергайся, — рявкнул я. — Работать мешаешь.

Парень послушно замер, только по его щекам потекли слезы. Его мама стояла рядом и кусала губы, тоже ранняя слезы. Я доделал работы и удовлетворенно хмыкнул. Даже сам не ожидал, что получится с первого раза.

— Все, — обратился я к родителям больного. — Ваш сын здоров.

— Он может ходить? — спросила женщина.

— Пока нет, ходить ему нужно учиться заново. У него все мысли ослаблены. Очень скоро он сильно захочет кушать, покормите его.

Родители стояли, глядя на меня и глупо моргая глазами. Видно было, что они мне не верят. Я спокойно попрощался и пошел домой. По пути меня догнал Владимир Петрович.

— Андрей, подожди, — сказал он. Ты уверен, что Ваня здоров?

— Абсолютно. Пусть свозят в больницу и проверят. Сейчас ему просто нужно учиться заново ходить, да и мышцы на ногах развивать.

— Спасибо, ты прости Маринку с Лешкой, просто они поверить не могут своему счастью. Столько пытались вылечить своего ребенка, а ты за несколько дней сделал то, что врачи за несколько лет не делали. Вот у них и присутствует недоверие. Хоть Ваня и чувствует прикосновение к своим ногам.

— Бывает, — пожал я плечами.

Чудь позже, сидя за столом у себя дома, я увидел, как мимо проехала машина родителей паренька. Наверно, повезли сына в больницу. Как бы после этого случая, ко мне толпами не повалили инвалиды. Вылечить всех я не смогу. Сил не хватит. Ну, я и идиот, раньше надо было об этом подумать. Я подскочил и вприпрыжку побежал в дом Владимира Петровича. Хорошо, что он не поехал вместе со своими друзьями. Увидев, как я влетел к нему во двор, он напрягся.

— Вы со своими друзьями связаться можете? — спросил я от порога, взволнованным голосом.

— Могу, конечно, — произнес он. — Что случилось то?

— Скажите им, что когда убедятся, что их сын здоров, пусть не рассказываю все подряд, кто его вылечил.

— Почему? — Удивился Владимир Петрович. — Они тебе отличную рекламу сделают. Да ты обогатишься на своем лечении.

— Ага, а завтра у меня под воротами будет стоять толпа мамаш со своими детьми, которые будут просить меня, чтобы я их чадо исцелил. А у меня пока на это сил нет.

— Пока, — повторил Владимир Петрович, и как-то по-другому посмотрел на меня. — Хорошо, сейчас позвоню.

Я, успокоившись, пошел домой.

Семейство Лазаревых решило не откладывать дело в долгий ящик. Сразу из деревни ни поехали в клинику, где их сын проходил несколько раз курс реабилитации. Она считалась лучшей в Уфе, что неудивительно, при таких расценках. С порога они потребовали полную диагностику состояния своего сына. Доктор, который их прекрасно знал, удивился такой просьбе, но отказывать не стал. Тем более, что все оплачивалось. В течение двух часов Марина и Алексей мерили шагами приемный покой, пока к ним не вышел ошарашенный доктор.

— Что с моим сыном? — Метнулась к нему Марина. — С ним все в порядке?

— Пройдемте ко мне в кабинет, — произнес доктор. — Нам нужно поговорить.

Надев халаты, семейная пара прошла вслед за доктором.

— Ну что я могу сказать, — начал доктор, полистав историю болезни. — Ваш сын здоров. Конечно, мышцы придется заново развивать, за время болезни они ослабли, но в остальном. У меня просто слов нет. В какой клинике вы его лечили? Как удалось полностью восстановить позвонки? Если бы я сам не наблюдал этого больного, то решил, что никакой травмы у него и не было.

Марина, закрыв лицо руками, заплакала. Вид у Алексея тоже был крайне ошарашенным. До этого момента они не верили, что этот деревенский знахарь помог их сыну. Да и видели они его лечение. Алексей вообще подумал, что это простой мошенник, но сейчас.

— Да есть у нас знакомый умелец, — выдавил он из себя. — Впрочем, этот человек попросил не рассказывать о нем.

— Погодите, — запричитал доктор, — вы хотите сказать, что лечение проходило не в зарубежной клинике?

— Не в клинике, — подтвердил Алексей. — Впрочем, не будем об этом. Мы можем увидеть своего сына.

— Да, конечно, — засуетился доктор. — Я вас к нему провожу.

Иван лежал на кровати и пытался шевелить ногами. С большим трудом, но у него это получалось. Его лицо светилось улыбкой.

— Как ты себя чувствуешь? — Спросила его Марина, погладив по голове.

— Хорошо, мама, — ответил он. — Только ноги колит. Похоже, что этот колдун мне вправду помог.

— Какой колдун? — Сделал стойку врач.

— Вы можете нас оставить? — Нахмурился Алексей. — Нам бы хотелось поговорить с сыном наедине.

— Конечно, — ответил доктор и вышел за дверь.

— Не говори никому, где ты лечился. Этот деревенский лекарь не хочет, чтобы о нем все знали. Ты меня понял? — Строго сказал Алексей.

— Хорошо, не скажу, — покладисто согласился Ваня, пошевелив пальцами на ноге.

Увидев, что пальцы на ноге шевелятся, он улыбнулся, чем заставил и родителей озарить свои лица улыбками. Немного поговорив с сыном, супружеская пара поехала домой. Минут двадцать они, молча, переваривали случившееся.

— Сколько платить будем? — Нарушил молчание Алексей.

— Не знаю, — ответила Марина. — У меня это все в голове не укладывается.

— У меня тоже, — хмыкнул Алексей. — Не верь после этого в существование магов и разных знахарей.

— Может, им дом купим в этой деревне? Или квартиру в Уфе? У них жилище совсем маленькое.

— Я думал об этом, — ответил Алексей. — На работе скажу, чтобы рассмотрели возможные варианты. Я сейчас не об этом думаю.

— А о чем? — посмотрела на него Марина.

— Ты помнишь Золотова? Он у тебя на дне рождении был.

— Это который из милиции что ли?

— Он из ФСБ, а не милиции. Причем, вроде в «Альфе» немалый чин занимает. У его сына такие же проблемы, как и у нашего. Только он пулю словил в Сирии, в позвоночник. Вынесли его конечно, но тоже стал инвалидом. Вот я ему и хочу подсказать, где сыночка вылечить можно. В трудной ситуации можно будет обратиться к нему за помощью.

— Так этот лекарь просил никому не рассказывать о том, где лечили сына.

— Да перестань, этому парню самому такие знакомства могут здорово жизнь облегчить. Постоянно в тайне он свои умения сохранять не сможет.

— Делай, как знаешь, — вздохнула Марина.

Алексей достал из кармана сотовой телефон и набрал номер.

— Добрый день Вячеслав Александрович, — произнес он бодрым голосом в трубку. — Как жизнь молодая.

— Бьет ключом, — раздался голос в микрофоне. — Сами-то как? Как семья?

— Все в порядке, все живы здоровы. Я чего звоню то. Как там, у Павла дела?

— Плохо, — глухим голосом ответил Вячеслав Александрович. — Врачи помочь ничем не могут. Пашка бухать стал по страшному. Не знаю, как его жена до сих пор терпит.

— Я тебе, поэтому и звоню. Сын мой вылечился.

— Где лечил? — Тут же подобрался офицер. — Сколько лечение стоит? Я ведь не промышленник, не имею больших денег.

— Да не поверишь, у деревенского лекаря. Чуть больше недели он с моим сыном, что-то делал. Теперь Ванька ногами шевелить начал. Причем, врач в шоке. Бегал за мной, пытался разнюхать, где лечил. Такие вот дела.

— Дай адрес этого лекаря, — попросил Вячеслав Александрович. — Попробую Пашку к нему свозить. Терять, все равно, нечего.

— Я завтра сам в эту деревню поеду, давай со мной.

— Хорошо. А Пашку сразу возьмем?

— Бери, он все равно осмотреть сначала должен, прежде чем лечить.

Ночью я проснулся от нарастающий боли во всем теле. Взглянув на себя магическим зрением, я сразу понял, что это такое. Мой магический источник бурлил. Это случается когда происходит резкое увеличение его объема, когда маг встает на ступень выше. Я рассчитывал, что это случится на несколько месяцев позже, но кто-то свыше плевать хотел на мои расчеты. Поняв, что вскоре боль станет невыносимой, я поднялся с кровати и, подойдя к брату, толкнул его в плечо.

— Что? — подскочил он, открыв глаза. — Ты чего не спишь?

— Я могу сознание потерять на длительное время, — произнес я. — Скорую помощь вызывать не надо. Я сам в себя приду, понял? И маме скажи об этом.

— Понял, — сказал он. Хотя, было видно, что ничего он не понял. — А что с тобой?

— Блин, сильнее я становлюсь. Так это происходит. Все. Пойду, лягу, стоять уже не могу.

Я, с большим трудом, доковылял до своей потели, и рухнул на нее. Боль накатывала рывками. Было ощущение, что все кишки заворачивают в узел. В своей прошлой жизни, я несколько раз пережил такое. К этому невозможно привыкнуть. Я застонал, причем очень громко. Мама проснулась, и, включив свет, с испугом подошла ко мне.

— Андрюша, ты чего? Где болит? — Запричитала она.

— Нормально все, скоро пройдет, — прохрипел я.

— Звони в больницу! Что стоишь, ушами хлопаешь? — Крикнула она брату.

На этот крик проснулась и сестра, которая, увидев меня в таком состоянии, заплакала.

Что ответил Дима, я уже не слышал. Сознание милосердно покинуло меня.

Глава 5

Не знаю, сколько моя тушка находилась в состоянии овоща. Очнувшись, я почувствовал сильную жажду. Похоже, что в моем горле с рождения влаги не было.

— Пиииить, — прошептал я.

— Вот, попей немного, — раздался незнакомый голос. После, мне в губы ткнулась кружка.

Я сделал два больших глотка, после чего закашлялся. Открыв глаза, я увидел, что лежу в больничной палате. Рядом со мной сидит незнакомая девушка с кружкой в руках.

— Где я? — Спросил я у нее.

— В больнице, — ответила девушка и улыбнулась.

— Что я тут делаю? Что со мной?

— Вы сознание потеряли, и вас привезли сюда, — пояснила девушка.

— И сколько я здесь.

— Три дня.

— Вот ведь, — я выругался.

Закрыв глаза, осмотрел себя магическим зрением. Увидев свой источник, я улыбнулся. Источник подрос. Если бы я находился в своем мире, то моя магическая сила находилась на уровне хорошего мага. Это радовало. Жаль, что он был почти пуст. Видно окончательно сформировался недавно. Поэтому я и в сознание пришел. Закрыв глаза, я провалился в сон.

Проснувшись, почувствовал себя гораздо лучше. За окном был день. Около меня никого не было. Быстро проверив источник, я убедился в том, что он заполнен. Тут вошла девушка, которая поила меня водой. За ней следом врач. Он осмотрел меня и ушел. С самых первых дней поражался такому лечению. Доверительно улыбнувшись девушке, я попросил у нее телефон. Пользоваться этим артефактом Дима меня научил. Набрав его номер, я подождал ответа.

— Слушаю, — услышал я знакомый голос.

— Привет, Дим, ты где? — Спросил я.

— Очнулся, страдалец, — раздался радостный крик брата. — К тебе мы едем, с мамой. Нам утром позвонили с больницы и сказали, что ты очухался.

— Отлично, — обрадовался я. — Жду.

Положив трубку, я поблагодарил девушку и стал ждать родню. Вскоре, они приехали. У мамы были опухшие глаза. Плакала, родная. Мое сердце сжалось от жалости. Сколько ей со мной вытерпеть пришлось. Обняв ее, я прогнал через ее тело исцеляющий потом магии. Мама сразу посвежела. Потом заставила меня одеться. Вещи они привезли. Мы попрощались с врачом, несмотря на его требования оставить меня еще на несколько дней.

На обратном пути мама долго молчала, слушая нашу болтовню, потом не выдержала.

— Что с тобой было, Андрей. — Спросила она. — Почему сознание потерял? Что вы от меня скрываете? Врачи так и не смогли понять, что с тобой. Ты был абсолютно здоров. Как ты лечишь людей?

— Не знаю, как лечу. Умею и все. — Ответил я.

— Не ври мне. Ты мой сын, и я хочу знать о тебе все.

Вздохнув, я рассказал маме все, что и своему брату. О своем иномирном происхождении, конечно, говорить не стал. Мама выслушала, молча, не перебивая. Задала кучу уточняющих вопросов, на которые я ей ответил. После этого разговора, вроде успокоилась. Конечно, эта беседа зрела уже давно. Мне бы хотелось, чтобы этот вопрос был закрыт раз и навсегда.

По приезду домой меня ждал неожиданный сюрприз. Как оказалось, последние мои клиенты в знак благодарности купили нам дом. Причем все оформление взяли на себя. Дом располагался недалеко от нашего. Само собой, в нем тоже требовался небольшой ремонт, да и мебели там не было. Деньги за лечение он не дал, сказал, что отдаст мне лично в руки.

На следующий день, с самого утра, нарисовались гости. Это была семейная пара, сына которых, я недавно вылечил, а с ними, солидного вида мужчина. Как только я глянул на него, то сразу понял, что это вояка из бывалых. Походка, осанка все выдавало в нем военного человека.

— Здравствуй, Андрей, — протянул мне руку Алексей, когда я вышел. — Вот, еще одного клиента тебе привез. У него такая же беда, как и у Ваньки. Помоги, если сможешь.

— Так это ты тот кудесник? — Спросил незнакомый мужчина, подойдя ко мне. — Наслышан о тебе. Глянь моего сына, может, и вправду помочь сможешь.

— Это Вячеслав Александрович, — представил вновь прибывшего Алексей. — Мой хороший друг.

— Сына привезли? — Спросил я.

— В машине, только он пьяненький немного. Спиваться после ранения начал.

Я подошел к машине. В ней сидел парень и пил из бутылки пиво. Увидев меня, он злобно уставился, но говорить ничего не стал. Взглянув на него магическим зрением, я увидел, что рана, примерно такая же как и у Вани. Немного посложнее.

— Смогу помочь, — сказал я мужчинам, которые с надеждой смотрели на меня. — Будет бегать как молодой.

— Тоже десять дней на лечение уйдет? — Спросили Алексей.

— Нет, постараюсь за день управиться.

Сидящий в машине парень поперхнулся от моих слов.

— Мы его сейчас к Вовке отвезем. Ты сейчас лечить начнешь? — Засуетился Алексей.

— А что откладывать? Поехали.

Дома у Владимира Петровича я сразу приступил к делу. Парень, несмотря на то, что был пьян, лежал, молча и с подозрением, косился на меня, но никак не мешал. На все лечение ушло часа два. Все это время мужчины, не отрываясь, смотрели за моими действиями.

— Готово, — произнес я. — Он полностью здоров. — Может попробовать встать, мышцы еще не полностью ослабли.

Павел, так звали больного парня, не стал ждать, когда ему помогут и сам начал подниматься. Само собой, ноги его не удержали и если бы не Алексей, то он бы упал на пол. То, что ноги работают, было видно невооруженным взглядом.

— Твою мать! — Выдохнул Вячеслав Александрович.

— Я пошел домой, — сказал я и направился к двери.

— Погоди, — Алексей усадил Павла, у которого подозрительно блестели глаза, на кровать. — Я тебе за Ваньку деньги не отдал.

— Так вы же дом купили? — Удивился я. — Хватит.

— Не хватит! Вот, возьми.

Он протянул мне бумажный пакет, в котором было что-то завернуто. Само собой, считать я не стал, а развернувшись, направился домой.

Зайти в дом я не успел. У самых ворот меня догнали две машины. Видно Вячеслав Александрович в себя пришел с сыном своим. Они ведь мне даже спасибо не сказали. Так и оказалось. Мужчина вышел из машины и, подойдя ко мне, сунул в руку небольшую стопку бумажных купюр.

— Спасибо тебе, парень. Не забуду. Много я тебе заплатить не могу. Зарплата у меня не такая большая. Вот возьми, мой личный номер телефона. Если будут проблемы, звони, все решим.

— Спасибо, — произнес я. — Приезжайте, если что-нибудь случится. Буду рад помочь.

— Ловлю на слове, — улыбнулся мужчина. — Ну, бывай.

Он хлопнул меня по плечу и сел в машину.

— Спасибо, — проорал в окно Павел. — Звони если что.

Я проводил взглядом удаляющиеся машины и пошел в дом. На пороге меня встретил Дима.

— Ну что? — Спросил он. — Вылечил?

— А ты сомневался? — хмыкнул я, после чего, протянул маме деньги.

Открыв пакет, она охнула и уставилась на меня округлившимися глазами. Дима тоже заглянул в пакет и присвистнул. Там лежало несколько пачек по пять тысяч.

— Пять лямов, — сказал Дима, пересчитав пачки. — Кредит хватит закрыть.

— Как бы нас не посадили в тюрьму, — произнесла мама. Руки у нее дрожали. — Ты понимаешь, что это огромные деньги?

— Ну и что? — Пожал плечами Дима. — Они же сами дают. Да и вылечил Андрей этого парня. Не обманул же.

— Все равно, — сказала мама. — Налоговая служба узнает, может дело завести за неуплату налогов.

— А как нам платить с этого налоги? — Спросил я. — Ты знаешь? Я бы тоже не хотел проблем с властями. Да и этот Вячеслав обещал еще приезжать.

— Нет, — ответила мама. — Но нужно узнать. — Может, что-то вроде клиники открыть?

— Давайте решать проблемы по мере их поступления, — сказал Дима. — Какая, нафиг, клиника? Нам кредит закрыть нужно. Завтра в город поедем. Хотя нет, лучше послезавтра, как раз выходной будет. Еще ремонт нужно в новом доме делать и мебель купить. Короче, клинику пока не открываем.

Я заметил, что магических сил во время лечения не потратил и пятой части. Теперь можно принимать клиентов с такими сложными травмами, по несколько в день. Это радовало. При малом магическом резерве, чувствуешь себя, каким-то неполноценным.

Закрыв кредит, мы решили оставшиеся деньги потратить на ремонт нашего нового дома. Мама не в какую не хотела туда вкладываться. С большим трудом удалось ее убедить. Она все боялась, что дом заберут. Переживала, что невозможно так быстро осуществить получение дома в собственность. Позже она ударилась в другую крайность. Решила делать ремонт своими руками, ну и нашими, конечно. Тут уж мы встали на дыбы. Заниматься работой, которую никогда не делали, мы не хотели. Вообщем, нашли в интернете рабочих, которые и приступили за дело. Надолго ремонт не затянулся. Бригада оказалось серьезной. Через два месяца, нам удалось поселиться в новом доме. Точнее, туда переехали только я и Дима. Мама с сестрой, осталась в старом. За все это время, у меня было достаточно много больных. В основном, приезжали страдальцы из ближайших деревень. У многих из них, не было денег. Так как болезни у них были пустяковые, то я не настаивал на оплате. Большинство из больных, были пожилыми людьми. С пустыми руками никто не приходил, так что, вскоре, наш подвал стал наполняться разными солениями и разнообразным вареньем. Отказаться от этих благ, я не мог. Пожилые люди очень настырные. Проще взять, чем отказать. Хотя, изредка приезжали люди из города. По разным причинам. Все их болезни можно было вылечить и в простой больнице, но по какой-то причине они приезжали ко мне. Откуда они узнали обо мне, я не знал. Да и не пытался узнать, платят, да и ладно.

Об офицере, который привозил на лечение своего сына, я уже давно забыл, но он напомнил о себе. Одним из вечеров, когда мы уже пришли от мамы, к ней мы всегда ходили ужинать, к нашему дому подъехала машина. Я сидел за столом и заполнял магическую книгу, поэтому видел, как мама встретила гостя, что-то ему сказала, после чего он направился к нам. Закрыв книгу, я пошел открывать дверь. Выходить не стал.

— Здравствуйте! Крикнул я, когда мужчина подошел к воротам. — Заходите, там открыто.

— Здравствуй, Андрей, — произнес мужчина, зайдя. — Узнаешь?

— Конечно, проходите в дом.

Мужчина прошел в дверь, но даже не стал разуваться.

— Помощь твоя нужна, — произнес он.

— Кому?

— Одному хорошему человеку, — ответил он.

— Так везите его, я посмотрю, — удивился я.

— Не так все просто, — скривился мужчина. — Он в Москве, в больнице. Перевозить нельзя. Поэтому я хотел бы попросить тебя съездить со мной в столицу. Точнее слетать. Всю дорогу я оплачу.

Ехать мне никуда не хотелось, но его слова о полете меня заинтересовали. Стало интересно, на чем мы полетим. На машине мне ездить доводилось, и этот процесс мне очень понравился. Гораздо удобнее, чем на лошади верхом ехать, да и быстрее.

— Надо у мамы спросить, — сказал я. — Да и брата хочется с собой взять.

Дима, услышав, что я говорю о нем вышел к нам. Как это ни печально, но Вячеслав Александрович обломал брата.

— Билеты не успеем взять. Я только на нас двоих купил.

— Как вы смогли взять билет на Андрея, вроде паспорт он вам не давал? — Спросил Дима.

— При должном старании, можно свернуть горы, — хмыкнул мужчина.

Мама была против моего отъезда. Так что к уговорам подключился Вячеслав Александрович. Не знаю, что он там болтал, но мама согласилась меня отпустить. Как выяснилось, выезжать нужно немедленно. Я только и успел паспорт с собой взять. Когда выходил на улицу, мама сунула мне в карман деньги.

Всю дорогу офицер пытался узнать, откуда у меня такие способности. Само собой, я отделывался ничего назначающими фразами. Откровенничать мне с ним не хотелось. Видел я таких людей. Видя, что я не горю желанием с ним разговаривать, мужчина перешел на другую тему.

— Много у тебя клиентов? — Спросил мужчина.

— Хватает, — коротко ответил я.

— А что ты тогда клинику не откроешь? Проще было бы. Да и рекламу бы сделал. Заработал хорошие деньги. Нравиться в своей деревни сидеть?

— Если честно, — глянул я на офицера. — Нравится. Гораздо лучше, чем в городе. Суеты нет. А денег нам на жизнь хватает. Иногда больные из города приезжают.

— А с деревенских, плату, не берешь что ли?

— Нет! У большинства из деревенских жителей жизнь итак сложная. Как с них брать? Расплачиваются дарами природы.

— Достойная позиция, — как-то с уважением посмотрел на меня мужчина. — Мало таких бескорыстных людей.

— Мало, — подтвердил я. — Брат рассказывал, как они искали деньги на мое лечение. Никто не помог. Даже родному папаше плевать на меня. Поэтому я и лечу бесплатно тех, у кого нет возможности заплатить. А у кого деньги есть, можно и брать. А что на счет клиники? Так ее у нас строить нужно, а денег таких нет. Может позже.

После этого разговора мужчина о чем-то задумался. Я смотрел в окно и не мешал ему.

На самолет мы почти опоздали. Сели самыми последними. Мне досталось место у окна, так что удалось оценить скорость самолета. Когда произошел отрыв от земли, я чуть не задохнулся от восторга. Мое состояние увидел и Вячеслав Александрович.

— Первый раз летишь? — Спросил он.

— Да, до этого как то не доводилось, — произнес я, пытаясь сохранить спокойствие на лице.

Я думал, что автомобили вершина технической мысли. Ошибся. Любой мудрец из моего мира стал бы богатейшим человеком, если бы изобрел самолет.

До Москвы летели всего два часа. Очень быстро. В аэропорту нас ждала машина. Я думал, что доедем до больницы с ветерком, но ошибся. Едва мы только выехали из аэропорта, как оказались в пробке. Это кошмар, какой то. Как тут люди живут? В нашей деревни гораздо комфортнее. А ведь сейчас поздний вечер. Да и воздух такой, как будто тут пожары постоянно горят.

До места добрались через четыре часа. Как оказалось, это был военный госпиталь. Причем на въезде в него стояли вооруженные солдаты. Офицер показал свои документы, и нас пропустили. То, что на улице стояла глубокая ночь, меня порадовало. Меньше будет зрителей из врачей.

У входа в больницу нас ждали. Точнее ждал. Это был пожилой человек с коротенькой бородкой. Как позже выяснилось, главврач. Звали его дядя Коля. Отчество он свое не назвал. Вручив нам по белому халату, он повел нас за собой. Весь наш маршрут, старик с удивлением косился на меня. Видно было, что он знает для чего я приехал, но не ожидал увидеть сопливого мальчишку.

Когда мы подошли к палате, врач посмотрел на Вячеслава Александровича.

— Ты уверен, что ему надо показать больного? — Спросил дядя Коля.

— Уверен, — ответил офицер.

— Ну, смотри, — буркнул врач и распахнул дверь.

Его сомнение я не понял. В комнате находился всего один человек. Он весь был обмотан бинтами. Только лицо оставалось открытым. К нему были подключены все возможные датчики, проводки. Взглянув на него магическим зрением, я очень удивился. Похоже, что местные врачи могут творить чудеса. Иначе, невозможно объяснить, почему этот человек еще жив. У него было множество внутренних ран, а кожа, почти вся обгорела. Такое ощущение, что он в пожаре долго находился. Даже я, когда появился в этом мире, был в лучшем состоянии. Когда смотришь на больного магическим зрение, то пораженные участки светятся красным светом. Этот больной, почти весь светился красным. Как он сразу от болевого шока не умер, не представляю.

— Ну что? — Оторвал меня от мыслей Вячеслав. — Сможешь что-нибудь сделать?

— Смогу, — ответил я. — Только за один раз не получится, наверно. Если вы не хотите получить здорового парня, но всего в уродливых шрамах от ожогов.

— Когда начнешь?

— Прям сейчас и начну. Больно уж он плох.

Доктор в наш разговор не вмешивался. Когда я подошел к больному, он встал, около меня, внимательно наблюдая. Офицер остался стоять у двери. В помещении стоял полумрак, поэтому я попросил включить свет. На самом деле, темнота мне не мешала, просто не хотелось выслушивать кучу вопросов о свечении рук.

Не обращая на любопытного старичка внимания, я приступил к делу. Первым делом, решил привести в порядок внутренние органы. Состояние у них было плачевное. Как всегда, во время лечения, я не замечал, что происходит вокруг меня. Залечив внутренние травмы, я почувствовал сильную усталость. Почти вся магия ушла на это дело. На весь процесс у меня ушло около двух часов. После лечения я огляделся по сторонам и с удивлением обнаружил, что в комнате находятся уже несколько врачей. Они суетились вокруг больного. Причиной этой суеты был писк приборов, которые были подключены к больному. Чтобы не мешать врачам, я развернулся и вышел за дверь. Вячеслав последовал следом за мной.

— Ну как все прошло? — Спросил он, как только за нами закрылась дверь.

— Нормально, внутренние органы целы. Но пусть врачи его так и держат в бессознательном состоянии. Кожу я ему не залечил. Если придет в себя, от боли может помереть.

— Хорошо, я скажу, — произнес мужчина. — Когда продолжишь?

— Через несколько часов. Устал как собака, да и спать охота. Утро скоро.

— Пошли, я покажу, где ты сможешь отдохнуть, — произнес офицер и пошлел по коридору. Я направился вслед за ним.

Комната, где мне было разрешено поспать, находилась на этом же этаже. Я лег на лежанку и вырубился.

Проснулся я от скрипа двери. Складывалось ощущение, что кто-то постоянно ходит смотреть на меня. Я открыл глаза и встал. Увидев раковину, я помыл лицо и попил. Еще бы, что-нибудь съесть. Привык по утрам завтракать. А уже почти обед. Я вышел в коридор. Несмотря на то, что был день, стояла тишина. Врачи ходили, молча, почти не разговаривая. Не удивительно, видно тут лежат, тяжелобольные люди. Как оказалось, меня ждали. Рядом с дверью, на каталке, сидела молоденькая девушка в белом халате. Увидев меня, она подскочила.

— Привет, — произнесла она. — Я тут тебя уже два часа караулю. Ты кушать хочешь?

— Привет. Конечно, хочу. С утра ничего не ел.

— Пойдем в столовую, — улыбнулась девушка.

Мы вышли на улицу, и пошли в соседнее здание. Это была столовая для персонала.

Девушка взяла разнос и направилась к тарелкам с едой. Я повторил все ее действия. Пока набирал еду, то заметил, что гул в столовой стихает. Посмотрев на столы, я увидел, что все присутствующие уставились на меня. В своей прошлой жизни я привык к вниманию множества людей, поэтому меня это не смутило. За дальним столом сидел Вячеслав, который помахал мне рукой, зовя к себе. С ним за одним столом сидел дядя Коля и пожилая женщина. В полной тишине я направился к их столу. Девушка потопала следом за мной. Я поздоровался и сел за стол. Он был для четырех человек, но девушку, которая меня привела сюда, это нисколько не смутило. Она пододвинула от соседнего стола еще один стул и села рядом. После того, как на нее внимательно посмотрел дядя Коля, она встала и пересела за соседний стол. Мужчина вздохнул, но промолчал. Я принялся за обед.

Во время трапезы, мы молчали. Когда же я приступил к компоту, дядя Коля не выдержал.

— Ты кто такой, парень? — Спросил он.

— Человек, — коротко ответил я.

— Я вижу, что человек. Ты как смог безнадежного пациента вылечить? Откуда у тебя такие способности?

— Не знаю, после болезни это у меня. Само появилось.

— Нам нужно изучить этот феномен, — произнесла, молчавшая до этого женщина.

— Изучайте, — согласился я.

— Так вы согласны, если мы вас немного изучим? — Обрадовалась женщина.

— Нет, не согласен. — Где в моей фразе вы услышали мое согласие на изучение? Меня изучали в Уфе. Я такой же человек, как и все. Ничего особенного не нашли. А становится подопытной крысой еще и в вашей клинике, я не хочу.

Видя мой настрой, женщина не стала обострять. Пообедав, мы направились к больному. На восстановление обожженной кожи у меня ушло около часа. Это было гораздо легче, чем лечить внутренние органы. Даже бинты не мешали. Все это время, дядя Коля следил за показаниями приборов. Само собой ничего особенного он не увидел. Закончив, я отвлек его от увлекательного занятия.

— Он здоров, — произнес я. — Привести его в чувство или вы сами? Да, кстати, бинты можно снять.

— Если можете, — произнес врач. Приведите его в чувство.

— Хорошо, — ответил я и коротким магическим импульсом привел больного в сознание.

— Никуда не уходите, молодой человек, — произнес доктор. — Нам нужно поговорить.

Я кивнул и вышел за дверь. Следом за мной вышел и Вячеслав Александрович, который, как и ночью, наблюдал за все процессом. В коридоре стояли молча. Я немного устал, и болтать не хотелось. Минуты через две, в палату зашло еще несколько врачей. Дядя Коля вышел минут через двадцать. Он попросил нас следовать за ним. Приведя нас к себе в кабинет, он налил нам чаю и уставился на меня.

— Молодой человек, — начал он, немного помолчав. — Вы не могли бы посмотреть еще нескольких наших больных. Я хочу, чтобы наши специалисты понаблюдали за лечением.

— Могу, если это много времени не займет, — ответил я.

— Отлично, — обрадовался врач. — Может, сейчас приступим?

— Можно и сейчас. Когда мы обратно поедем? — Спросил я у офицера.

— Завтра утром, — коротко ответил Вячеслав. Вид у него был недовольный.

Неожиданно дверь распахнулась, и в комнату вбежал еще один врач.

— Николай Сергеевич, вы должны это видеть, — заорал он. — У больного из двадцать первой палаты кожа полностью восстановлена.

— Подождите минуту, — обратился к нам доктор и вышел.

Вернулся он минут через пять, я как раз допил чай. Вид у него был ошарашенный. Он позвал меня к другим больным. Как оказалось, нас в коридоре ждала целая делегация. Смотрели они на меня с каким-то недоверием, а одна женщины с опаской.

На этот раз, меня приводили к больным, которые находились в сознании. Травмы у них были не такие тяжелые, поэтому много сил на лечение не уходило. Мы прошлись по нескольким комнатам, пока я не почувствовал усталость. Все время за мной наблюдала толпа врачей. Перед лечением, они ставили на пациента какие-то приборы. После того, как я сказал, что не могу больше лечить, дядя Коля повел меня к себе в кабинет.

— Молодой человек, — начал он, едва зайдя в кабинет. — Я бы хотел пригласить вас на работу в нашу больницу. Как вы на это смотрите?

— Никак не смотрю. Я не буду тут работать, — отрезал я.

— Но почему? — Возмутился врач. — Вы знаете, сколько в Москве больных? Вы могли бы многим спасти жизнь?

— А вы считаете, что люди болеют только в Москве? — Спросил я. — У себя дома я тоже без дела не сижу. Да и, вообще, я сейчас лечу, кого сам захочу, а устроившись к вам на работу, буду лечить, кого вы скажите. Меня это не устраивает. Поэтому даже не стоит продолжать этот разговор.

После моих слов доктор сник, но настаивать не стал. Но, само собой, выпросил мой адрес проживания. Перед этим, он пообещал не тревожить меня по пустякам.

На следующий день, к обеду, я уже был дома. Вячеслав пытался мне сунуть в руку деньги, но я отказался. Видно было, что человек не богатый. Пожав мне руку, он уехал.

В кабинете сидели два человека. Только что полковник окончил доклад о своей поездке в Москву. Генерал сидел задумчивый. За всю его долгую карьеру, он впервые столкнулся с подобным.

— Что ты обо всем этом думаешь? — Спросил он своего подчиненного.

— Не знаю, что и сказать, — пожал полковник плечами. — Даже мыслей путных нет по этому поводу.

— Ты узнавал о нем по нашим источникам? Что о его семье сказать можешь?

— Обычная семья, ничего интересного. Да и врача, который этого парнишку лечил, я опросил. Тоже глухо. Парень просто умирал, неожиданно пошел на поправку, после чего стал лечить людей. В организме никаких отклонений. Обычный человек.

— Обычный человек, — задумчиво повторил генерал. — Что делать то будем? Может его на нас, работать заставим? Нам такой кудесник пригодится.

— Зачем? К нему итак обращаться можно. А вот давить на него не стоит, я думаю. Парень с характером, неизвестно, что он выкинет. Я за ним присматривать буду.

— Ладно, — стукнул ладонью об стол генерал. — Дальше видно будет. Докладывай, если что нибудь интересное случится.

Глава 6

Прошло два месяца, после моего возвращения из столицы. Дядя Коля, врач из Московской больницы, напомнил о себе всего четыре раза. Нужно признать, что клиентов он подогнал обеспеченных. Мой брат, после того, как у нас начали появляться деньги, стал активно склонять меня к покупке какого-нибудь здания, чтобы открыть свою больницу. Мама тоже, капала на мозг, уговаривая как-то узаконить мое ремесло. Она переживала, что нагрянет налоговая. Проблема пришла со всем другой стороны.

В этот день, у меня было много больных. К вечеру я здорово вымотался. Всю магическую силу слил почти полностью. Я уже собирался идти ложиться спать, как нагрянул еще один посетитель. Прибыл этот человек на дорогом автомобиле, я уже научился в этом разбираться. Выйдя на улицу, я увидел, как водитель открыл заднюю дверь, и из салона выбрался пожилой мужчина. Выражение его лица была такое, как будто он ехал во дворец, а прибыл в свинарник. Да и на меня смотрел, как на грязь под своими ногами. Мне этот человек сразу не понравился, но я, все же, нашел в себе силу загасить приступ раздражения.

— Ты людей лечишь? — Спросил он.

— Я, но на сегодня прием окончен. Вы можете приехать…

Договорить мне этот дядя не дал.

— Примешь еще одного, не сломаешься, — процедил он сквозь зубы. — У меня нет времени в вашу дыру каждый день кататься.

— Вы можете обратиться в больницу и не ехать в нашу дыру, — произнес я.

— Ты себе цену, что ли набиваешь? Я понять не могу, — включился в разговор водитель. — Просто сделай то, за что ты получаешь деньги, и мы уедем. Завтра мы не сможем приехать, тебе же сказали.

— Не приезжайте, — хмыкнул я. — Мне все равно, разговор окончен. — Я развернулся и пошел в дом.

— Погоди-ка, — произнес водитель мне в спину.

Я развернулся. Водитель шагал ко мне, сжав кулаки, но тут, открылась входная дверь, и на крыльцо вышел Дима, что-то жуя на ходу. Нужно отметить, что брат у меня был довольно крепкого телосложения, ходил в качалку. Увидев мое подкрепление, водитель быстро утратил героический порыв и остановился.

— Ладно, поехали, — сказал хамоватый мужик и сел в машину.

Когда «дорогие гости» уехали, мы зашли в дом.

— Как бы проблем не было, — сказал Дима. — Больно нагло себя вели. Рожу этого мужика я где-то видел.

— А, — махнул я рукой. — Нормально все будет. Маме ничего не говори, ато будет тоже переживать.

Несмотря на опасения моего брата, следующие два дня, прошли без происшествий. На третий день, после обеда. Ко мне приехала женщина, у которой была сломана рука. Причем перелом был простым, даже срастаться начал. На ее руку был наложен гипс. Я его снял и за несколько минут срастил кость. Она сунула мне деньги в руки и ушла. Через пять минут ко мне прибыла полиция. Целая группа захвата. Мне скрутили руки, надели на руки наручники и поставили лицом к стене. Брат начал бухтеть и вскоре составил мне компанию. В доме начался обыск. Всю сегодняшнюю выручку я сложил в ящик стола, так что найти ее проблем не составило. Остальные деньги мы прятали на чердаке. Чтобы их найти, нужно было сильно постараться. Никто особо и не искал. Как только из ящика были извлечены деньги, меня пригласили к столу. Привели понятых. Начался расспрос. Чьи деньги? Где взял?

Я первый раз участвовал в таком мероприятие, поэтому мне поначалу было даже забавно. Я с интересом наблюдал за действиями местной сыскной стражей. Тут прибежала мама, которая заметила у меня около двора полицию и испортила все веселье. Больно она была напугана, да так, что и я забеспокоился.

После обыска и небольшого допроса, меня повели в машину. Хорошо, что брата с собой не захватили. С него сняли наручники, и теперь он сидел на стуле, грустно поникнув головой. Проходя мимо, я толкнул его, и когда он поднял голову, подмигнул. Брат улыбнулся и, подорвавшись со стула, рванул за мной.

С погрузкой моей тушки в полицейскую машину вышла заминка. Как оказалось, к нашему дому сбежалась вся деревня. Они плотный толпой окружили машину. Отношение ко мне было хорошее. Как я уже говорил, в деревни жили, в основном, старики и бабки. Само собой они постоянно болели, приходили лечиться ко мне. Это с их помощью наш подвал заполнился разными солениями. Как только толпа увидела меня, поднялся крик.

— Мальчонку отпусти, фашист проклятый, — закричала на полицейского, который вел меня, баба Нюра. Наша соседка. — Иди ворье чиновничье арестовывай, а не честных людей.

— Куда им, — раздался другой голос. — Они ничем не лучше. Только и умеют взятки брать.

Шум и крики нарастали. Полицейские растерялись, не зная, что делать. Один, из них, даже к кобуре с пистолетом потянулся. С шумом и криками меня погрузили в машину. Потихоньку, чтобы случайно не переехать орущих бабушек, машина покатила к выезду из деревни. В заднее окошко с решеткой, я увидел, что Дима с мамой едут следом.

Через полчаса, прибыли в участок. Меня сразу повели в камеру, где и закрыли. Я лег на лавку и уснул. Смысла дергаться, и нервничать не было. В конце концов, я не знаю местных законов, и понятия не имею, за что задержан. Врятли за неуплату налогов. Были мысли, что это тот мужик мне пакостит.

Пришли за мной часа через три. На руки снова были одеты наручники. Двое крепких молодчиков привели меня в кабинет, где сидел следователь и что-то писал. Он велел мне садиться на стул, напротив него и минут пять просто сверлил меня взглядом, ничего не говоря. Я в ответ смотрел на него. Когда игра в «гляделки» мне наскучили, я начал разговор.

— За что меня задержали? — Спросил я.

— А не за что? — Наигранно удивился следователь, даже брови вверх поднял. — Вы, молодой человек, обвиняетесь в неуплате налогов и мошенничестве. Достаточно причин для задержания?

— Вам виднее, достаточно или нет? А когда я мошенником стал? Не припомню.

На мой простой вопрос, следователь понес, какой-то бред про то, как я пользуюсь доверием граждан, обманываю их и прочее. В процессе беседы он несколько раз попросил меня подписать добровольное признание. Брат мне успел дома сказать, чтобы я ничего не подписывал. Я решил послушаться совета. Признаться честно, то, что со мной происходило сейчас, моя ошибка, недоработка. Кто мне мешал хотя бы поверхностно ознакомиться с местными законами. Сейчас бы не сидел, глазами не хлопал. В результате, ничего от меня не добившись, следователь приказал отвести меня в камеру. Прошло еще несколько часов томительно ожидания. Я лежал на скамье и пялился в потолок, думая, как выкрутиться из сложившейся ситуации. Наконец, за мной снова пришли.

В кабинете у следователя находилась мама с братом. Они что-то доказывали следователи. Как только меня ввели, мама заплакала, увидела наручники. Дима кинулся ее утешать. Не знаю почему, но только сейчас я вспомнил о своем знакомом. Про того самого полковника, который возил меня в столицу. Насколько я помню, он обещал мне помочь, в случае проблемы. Он после поездки несколько раз привозил ко мне своих знакомых. Даже пару раз вы тащил меня на рыбалку, да и на ужин у меня дома оставался. В общем, делал все, чтобы у нас были дружеские отношения. Ему-то я и решил позвонить. Видно лицо мое изменилось, когда я об этом подумал. Даже мама всхлипывать перестала.

— Мне можно позвонить? — Спросил я следователя.

— Можете сделать один звонок, — ответил он.

— Мой телефон у тебя? — Спросил я Диму.

— Да, на всякий случай захватил.

Он протянул мне трубку, и я набрал заветный номер. Трубку подняли почти сразу.

— Слушаю, — услышал я знакомый голос.

— Добрый день, Вячеслав Александрович, — поприветствовал я своего знакомого.

— Добрый день? — Раздался смех в трубке. — Время полвторого ночи. Тебе повезло, что я еще на работе. Ладно, не об этом сейчас. Что случилось?

— Тут такое дело, — сказал я. — В общем я в полиции.

— Вот как, — посерьезнел собеседник. — За что ты туда попал?

— Говорят, что я злостный неплательщик налогов и мошенник, который обманывает доверчивых граждан.

— Вот какой ты негодяй, оказывается. По виду приличный молодой человек. А я же тебе говорил, чтобы ты официально свою деятельность оформил, — подколол меня офицер. — Следователь с тобой?

— Да, за столом сидит. Удивительно, почему он ночью домой не ушел.

— Передай ему телефон.

Следователь с усмешкой смотрел на меня. Я протянул ему трубку. Разговор не было слышно. Но после минутного общения, сидящий за столом мужчина как-то подобрался. Даже мы это заметили. Димка ехидно улыбнулся, увидев такое преобразование в человеке. Общались Они минут пять. Вскоре мне протянули трубку обратно, и я поднес ее к уху.

— Значит так, Андрей, — услышал я голос Вячеслава. — Походу тебе придется до утра в камере сидеть. Я приеду, разберусь, что там у вас случилось. Даже самому интересно стало, кому ты так помешал.

Поблагодарив офицера и попрощавшись, я отдал телефон Диме. В комнате повисла тишина. Следователь, нервно барабанил по столу пальцами. Мама, воспользовавшись паузой, стала кормить меня бутербродами, чему я был несказанно рад. В полиции меня не покормили.

Вскоре следователь вышел из ступора. Он вежливо попросил моих родных ехать домой, а меня приказал отвести в камеру. Мама начала опять возмущаться, но без прежнего азарта. Видно тоже заметила, что ситуация поменялась.

Утром меня опять повели к следователю. На это раз наручники не одели. В кабинете, кроме следователя, находился Вячеслав Александрович. Увидев меня, он улыбнулся и протянул мне руку.

— Ну, уголовник. Как тебя местное гостеприимство.

— Очень понравилось, — ответил я.

Следователь, с которого спесь окончательно слетела, протянул мне бумага для подписи. В ней было написано, что я не имею никаких претензий. Я посмотрел на полковника, и он мне кивнул, после чего я поставил свою подпись.

Мы вышли из здания полиции. На улице меня встретила мама с Димой. Как я позже узнал, они ночевали в местной гостинице, а с самого утра находились около полицейского участка. Вячеслав Александрович позвонил на мой телефон еще раз и сказал, чтобы мои родственники ничего сами не предпринимали.

Офицер приехал не один, впрочем, неудивительно. Он редко не брал с собой кого-то из своих знакомых. Само собой, все его знакомые были чем-то больны. На этот раз, в его автомобиле сидели два парня. У одного была проблема с коленом, а у второго, с рукой. Вячеслав попросил помочь страдальцам, что я и сделал. Если все люди, которых он привозил, с его службы, то я у них стал известной личностью. Даже эти парни поздоровались со мной, как старые знакомые. Да и не смотрели они на меня с недоверием. Видно слухи у них идут. Когда я сделал свое дело, полковник попрощался и уехал, мы тоже отправились домой.

Всю дорогу мама укоряла меня за неразумность. Напомнила сотню раз, что она меня, да и Диму тоже, предупреждала о возможных последствиях. Из ее проницательного монолога, я понял, что откладывать с покупкой здания и устройства в нем лечебницы больше нельзя. Я с братом, дружными усилиями, убедили маму, что займемся этим в ближайшее время. С большим трудом, но маму удалось успокоить.

Приехав домой и, устроив себе ранний обед, мы приступили за дело. Нам нужно было найти недорогое здание, где мы хотели устроить, что-то вроде больницы. Мама взялась названивать какому-то знакомому юристу, чтобы посоветоваться с ним и все правильно оформить. Деньги у нас были. Конечно, на здание в столице, у нас их не хватит, но мы и не планировали уезжать в плотно населенную местность.

Едва я с Димой уселся за компьютер, нагрянули очередные клиенты, так что брату пришлось одному отдуваться. Я занялся лечением. Я уговорил Диму уволиться со своей старой работы. Собственно, долго уговаривать его не пришлось, он и сам не хотел круглые сутки сидеть за компьютером. В общем, у него было теперь свободное время.

К счастью, сегодня клиентов было немного, поэтому я приходил к брату, смотреть на результаты его поисков. Он искал весь день, но так ничего и не нашел путного. У мамы же, результаты были куда лучше наших. Она предварительно обговорила все с юристом, и теперь ей нужно было ехать в Уфу, на консультацию.

Через пару дней, мама решила вопрос и с помещением. Помогла ей это сделать жена Владимира Петровича. После того, как я его вылечил, она часто забегала к маме в гости. Вот мама и поделилась с ней нашей проблемой. Как оказалось, ее муж год назад решил заняться бизнесом. Он планировал купить гостиницу и устраивать отдых для городских жителей. Что-то у него пошло не так и эта идея у него осталась нереализованной. Для своих дел он хотел купить территорию, на которой раньше располагался пионерский лагерь. Вот эту территорию, нам и предложила купить его жена. Принадлежала она государству, но проблему можно было решить. Как я понял, в этом мире все решалось за деньги.

Деревня, возле которой располагался пионерский лагерь, находилась в двадцати километрах от нашей. Поэтому домчались мы до туда быстро. Участок мне понравился. Конечно, сюда нужно вложить большие деньги, да и стоит он, вероятно, не дешево.

Это была большой участок земли, огражденный забором. На нем располагалась несколько трехэтажных зданий, в которых жили дети, столовая. Так же имелась и площадка для игр. Брату тоже все понравилось. Главное, что здания заново строить не нужно, а только перестраивать под свои нужды. Ну и, само собой, нас смущала стоимость этой территории, а она обещала быть немалой.

Вернувшись к себе в деревню, мы сразу помчались к Владимиру Петровичу. Очень хотелось узнать стоимость, да и как выйти на продавцов, тоже. Как оказалось, мужчина нас ждал. Ему жена уже рассказала о нашей задумке. Узнав цену на эту территорию, мы пригорюнились. Денег не хватало, причем, очень много.

— Что ты еще умеешь лечить? — Неожиданно спросил Владимир Петрович. — Насколько я знаю, ы же и рак вылечить сможешь? Так ведь?

— Смогу, — подтвердил я.

— А скольких ты за раз можешь вылечить? Я имею ввиду, чтобы с ног от усталости не валиться.

— Не знаю, пробовать нужно. А что вы хотите предложить?

— Да ничего особенного, — ответил мужчина. — Я просто удивлен, что у тебя еще очереди нет из сотен машин. Слишком долго слухи расходятся.

— Просто в такое сложно поверить, — сказал брат. — Мошенников много, вот и не верят люди друг другу.

— Что есть, то есть, — подтвердил мужчина. — Нужно проверить твои возможности.

— Каким образом, — спросил я.

— Ну не знаю, — сказал Владимир. — В Уфе наверняка есть больницы, где лечат детей, болеющих раком. Договорится с главврачом, и попробовать полечить. Чем больше вылечишь, тем быстрее слухи пойдут.

— А ведь это отличная идея, и не надо рекламу давать. В нее все равно никто не верит, — сказал Дима.

— Готов вам помочь в этом сложном деле, — улыбнулся Владимир.

— А вам-то это зачем? — Удивился я.

— За это вы на территории своего больничного комплекса позволите мне устроить гостиницу для родственников больных.

— Плохое вложение, — сказал Дима. — Андрей лечит сразу. Кто у вас будет снимать то ее?

— Это пока сразу лечит, а когда о нем узнают, сюда со всего мира люди ездить начнут. Неужели вы это не понимаете? А места тут глухие, особо негде остановиться, если только в лесу, в палатке. Конечно, дело полезное, но не хотят приобщать себя к дикой природе.

— Я понял, — протянул Дима, видно, только сейчас осознавая, что мы собираемся сделать.

— Да и моему другу Алексею, ты зря запретил говорить о себе. Он бизнесмен, катался в Москву лечить своего сына. Там у него знакомства имеются. Богатые тоже часто болеют. Нервы, обильная еда, питье спиртного не в меру. Да и дети у них часто встречаются больные. Кстати, ты ДЦП лечить умеешь?

— Не знаю, — Ответил я. — Не пробовал. Думаю, что смогу.

— Вообщем, — решил закруглить разговор Владимир. — Завтра сгоняем в Уфу. Посмотрим, сколько детей ты сможешь вылечить. А на счет территории не переживайте. Если что, в рассрочку купите. Вообщем, это не та проблема, о которой сейчас нужно думать. На самый крайний случай, купите другой участок.

Дома мы застали маму, которая насела на нас вопросами. Мы ей все рассказали, и она ушла, предварительно пригласив нас на ужин. Мы остались с братом вдвоем. Слова Владимира, меня заставили крепко задуматься. Что будет, если и вправду повалит толпа больных. Я, пока еще, не архимаг и стану им не скоро. Свой резерв я стал развивать медленно. В данный момент это невозможно делать. Нужно опустошать магическую энергию полностью, для развития резерва. А как это сделать? Конечно, можно уйти в лес и там попрактиковаться с боевыми заклятиями. Только это плохая затея. Я не хочу показывать всем свои боевые умения. Я стану опасен для сильных мира сего. Меня могут попытаться убить. Тот же знакомый ФСБшник быстро головенку мне открутит со своими бойцами и не посмотрит, что я его лечил. Поэтому практиковать боевые заклятия нельзя, вдруг кто-нибудь увидит. Следовательно, чтобы быстро развивать магический резерв, нужно воспользоваться другим способом. Раньше этого делать не хотел, да и не нужно было.

— Дим, — позвал я, о чем-то призадумавшегося брата. — Мне в ювелирный магазин нужно.

— Зачем? — Удивился брат.

— Хочу драгоценные камни купить.

— Для чего, — офигел он от моих «хотелок».

— Хочу магические накопители сделать, чтобы развиваться быстрей.

— Капец, — офигел еще больше брат. — А попроще объяснить не можешь?

— Короче, помнишь, ты в игру играл? Меня еще научить пытался.

— Помню.

— Так вот считай, что я в эти накопители буду манну сливать. Даже не спрашивай, откуда я это умею. Просто, если полностью опустошать себя, то я буду быстрее становиться сильнее. Понимаешь?

— Понял, — вздохнул Дима. — Я с тобой скоро перестану удивляться. Какие камни нужны?

— Любые драгоценные, только не искусственные, а природные. Завтра после больницы заедим в магазин, глянем.

— Хорошо, нужно не забыть денег побольше из «заначки» достать, — вдохнул Дима.

На следующий день мы поехали в Уфу. На двух машинах. В одной я с братом, во второй Владимир Петрович с женой. Ей тоже захотелось посмотреть на чудо. Больницу нашли по интернету. Их несколько в Уфе. Само собой, выбрали ту, где лечились дети, больные раком. Когда подъехали к больнице, Владимир Петрович пошел договариваться с врачом, а мы остались его ждать на улице. Не было его минут тридцать. Похоже, что главврач уперся рогом и не хотел допускать непонятных людей к детям. Все же, Владимиру удалось договориться. Запустили в больницу не всю нашу компанию, а только меня и его.

Больных детей было тридцать два человека. Это нас врач просветил. Они лежали на третьем этаже, на первых двух этажах, лежали взрослые больные с аналогичными болячками. Я, под пристальным наблюдением врача, приступил к делу. На одного маленького пациента ушло минут пять времени. Зараза сопротивлялась очень активно, да и случай запущенный. Конечно, не такой как у меня был, но все же. На второго ушло немного меньше времени. Конечно, можно было ускорить процесс. Для этого нужно просто увеличить поток лечебной магии, которую направляешь в организм больного. Только вот имелась при таком способе большая неприятность, слишком много магии уходить в окружающую среду. Это вроде как из одного ведра, резко перелить воду в другое. Оно быстрее наполнится, но и прольешь немало. Вот я и цедил небольшой струйкой, чтобы потерь не было.

После полутора часов работы, я вымотался. Нет, магических сил осталось много, точнее, достаточно для дальнейшего лечения. Магической силы много не бывает. Устал я морально, поэтому решил увеличить магический поток. Дело пошло быстрее. Около одной из больных случилась заминка. Дело в том, что около больной девочки находилась мама, которая никак не хотела подпускать меня к своей дочурки. Я прожил длинную жизнь и понимал, что всем не поможешь, да и не оценит никто твоих стараний. Как правило, люди хорошо запоминают зло, а не добро. Будь на месте этой шестилетней девочки взрослый человек, я бы развернулся и ушел и через пару минут уже не вспоминал бы о больном человеке, которому не оказал помощь. Я предложил свою услугу, но ее не захотели принимать. Значит, не нуждались в ней, а умрет человек или нет, не мое дело. Но взглянув в голубые глаза этой девчушки, которая смотрела на меня измученным взглядом, я понял, что не смогу просто развернуться и уйти. Не позволит мне совесть. Да уж. Дети моя слабость. Вот такие маленькие, которые еще не знают что такое подлость, ложь, расчет. Это отношение к детям, мне передалось из прошлой жизни. С другой стороны, дети меня тоже любили. Видно подсознательно чувствовали, что я им не причиню вреда.

— Послушайте, девушка, — произнес я. — Я могу помочь вашей дочери. Через пару минут она будет здорова. Мне не нужны ваши деньги. Я просто положу на нее руки и уйду, не причиняя никакого вреда.

— Хорошо, — всхлипнула девушка. — Прикоснитесь, только не давите сильно, она у меня итак настрадалась.

Девчушка и вправду настрадалась. Она была полностью лысая, без бровей, ресниц и сильно худая. Взглянув на нее магическим зрением, я увидел, что она в таком же состоянии, как и я был, когда очнулся в этом мире. Вылечив девушку, на которую ушло около десяти минут, я пошел дальше. У двери я развернулся и сказал женщине: «Ваша дочь полностью здорова, когда я уйду, врач подтвердит». Девушка ничего не ответила, а вот врач, судя по его глазам, с трудом сдержался, чтобы не съездить мне по физиономии.

Обойдя всех больных детей, я не почувствовал сильной усталости. Магический резерв опустошен был примерно наполовину. Получается, зря я был недовольный своим внутренним резервом. Вылечил за два с половиной часа больше тридцати детей, причем, смертельно больных. Владимир Петрович предлагал пройтись и по взрослым, но я отказался. Когда он поинтересовался причиной моего отказа, я объяснил ему, что взрослых лечить бесплатно буду только в редких случаях, иначе, у меня и вправду будет очередь в несколько тысяч больных.

Несмотря ни на что, Владимир Петрович был доволен. Сказал, что поможет с участком и уехал по своим делам. Мы же, поехали кататься по ювелирным салонам. Цены на драгоценности, меня приятно удивили. Да что там удивили, я был просто поражен их количеством. В нашем мире, минералы и камни, из которых можно делать амулеты, стоили очень дорого, из-за своей редкости. А тут, просто слов нет, как дешево. Выбрали мы несколько самых дешевых украшений, из которых, я планировал вытащить нужный материал. Конечно, можно было и так оставить, но таскать при себе постоянно сережки или женский браслет не хотелось. Накопительный амулет делать несложно, нужно просто с помощью простенького ритуала укрепить стенки камня или минерала. Это я проделал сразу же, как мы сели в машину и поехали домой. Благо, что никаких визуальных эффектов при этом процессе не было. Проделав все манипуляции, я, слив в свой накопитель всю магическую силу, уснул.

Глава 7

Дни наполнились суетой и заботой. Маме, которая поначалу не хотела увольняться с работы, пришлось это сделать. Она стала заниматься оформлением документов. Брат, постоянно катался в Уфу и привозил оттуда-то одних, то других специалистов. Было решено, поначалу, обустроить под больницу хотя бы одно здание. Для этого он и искал рабочих. У меня же, работы тоже прибавилось. Через три дня, после нашей памятной поездки в Уфу, ко мне в гости приехал Алексей, сына которого я лечил. Причем приехал он не один, а со всей своей семьей. Его сын уже начал понемногу ходить, только уставал быстро. Само собой, меня он навестил не просто так. Дмитрий Петрович уже рассказал ему о нашей задумке, вот мужчина и приехал все уточнить. Я подтвердил, что, действительно, собираюсь открывать клинику. Конечно, сначала небольшую, но по мере увеличения клиентов, будем отстраиваться. Выслушав меня, Алексей перешел на деловой тон.

— Ты можешь только лечить? — Спросил он меня, после того, как я ему все рассказал.

— А что еще-то нужно? — Удивился я.

— Ну, например, ты сможешь удалить бородавку или родимое пятно?

— Смогу, с бородавкой никаких проблем, с родимыми пятнами немного сложнее, но тоже удалю, если нужно. А зачем мне за такое браться? Это в любой больнице сделают.

— Сделают, — подтвердил он. — Только некоторые люди, боятся обращаться к врачам. В основном, женщины состоятельных мужчин. А вот к тебе бы пришли. Ты же все без боли сделаешь.

— Зачем мне это? За несколько тысяч вешать себе на шею здоровую очередь я не собираюсь. Да и вообще, ко мне будут тяжелобольных людей привозить, а я буду в это время бородавки удалять? Вам самому-то это глупым не кажется? — Возмутился я.

— Не кажется. Тем более, это на первое время. А дальше как пойдет. Да я просто спросил, мало ли чего, вдруг кто-то обратиться с подобным предложением. Ты сколько за свои услуги брать хочешь?

— А вам это зачем? — Удивился я таким бесцеремонным вопросом. Устроил мне допрос как будто я его подчиненный.

— Да ты не сердись, — увидел он раздражение на моем лице. — Я не просто так спрашиваю. Просто, если у тебя больница появилась, не будешь же ты дальше брать, сколько дадут. Ценник нужен.

— Сам не знаю, — задумался я.

— Это ты зря, — произнес Алексей. — Если ты не установишь цену, то быстро разоришься и прикроешь свою больницу. Народ сейчас ушлый пошел. Пронюхает, что ты бесплатно лечишь, и на шею твою сядет. У тебя тогда действительно клиентов будут тысячи.

— Знаю, — махнул я рукой с досады. — Только дело новое, нигде не посмотришь.

— Это точно. Короче, есть у меня один знакомый, а у него партнер по бизнесу из Германии. Так у этого немца сынок сильно болеет. Не знаю чем. Вот этот знакомый и прицепился ко мне, когда узнал, что у меня сын здоров. Хочет этому немцу подсказать к кому сына на лечения вести. Так я ему могу подсказать твой адрес.

— Подскажите, чего теперь-то скрывать. Да и мы решили перестать скрываться. Ставить дело пошире.

— А сколько ты с этого иностранца за лечение возьмешь? — Спросил Алексей. — У него вроде порок сердца. Причем полностью даже в Германии вылечить не могут. Только пересадка. А сын этого бизнесмена на пересадку органов не согласен. По религиозным причинам.

— Я с детей денег брать не буду, — произнес я. — Детьми у меня считаются люди, до пятнадцати лет.

— Этому ребенку, около сорока лет, — хохотнул Алексей. — Так что не переживай. Да и семья у него не бедная. Так что можешь, смело цену установить.

— Вам это зачем, — начала я раздражаться от этой болтовни. — Вы можете сказать этому человеку, что я его вылечу. Или вам что-то еще нужно.

— Не заводись, — примирительно поднял руки мужчина. — Давай поговорим прямо, раз ты так хочешь. Дело в том, что ты просто не представляешь, насколько уникальным человеком являешься. Я понятия не имею, откуда у тебя такой дар. Очень скоро о тебе узнает много людей, как бы ты это не хотел скрыть. У тебя в больнице будут огромные очереди. Я могу запустить слух о тебе среди богатых людей, у меня полно таких знакомых. Само собой, я никогда не забуду о той помощи, которую ты оказал моему сыну, но мне бы хотелось за предоставление тебе клиентов получать процент, небольшой.

— Хорошо, — оборвал я его речь. — Сколько?

— Пять процентов. Только за тех клиентов, которых я привезу. И еще одно. Мне бы хотелось, чтобы я мог к тебе обратиться за помощью без очереди, и ты ее окажешь. В плане лечения, само собой. Лечить будешь необязательно меня, может моих партнеров, но все за плату, само собой. Как тебе мое предложение?

— На счет процента согласен, — кивнул я. — Обращаться без очереди будете не чаще одного раза в месяц.

— Идет, — протянул руку Алексей.

Я пожал ее, после чего мужчина, наконец-то, ушел.

Слова Алексея оказались пророческими. День ото дня клиентов становилось больше. Стали появляться дни, когда я не успевал в течение дня оказать всем помощь. Причем люди, которые приезжали ко мне, не все нуждались именно в моих услугах. Многие просто приезжали из-за любопытства, или с пустяковыми болезнями, которые можно вылечить в домашних условиях. Мне это стало нравиться все меньше и меньше. Были случаи, когда реально тяжелобольные люди, вынуждены были ждать в машине несколько часов, пока разные оборзевшие недоумки требуют с меня помощь. Встречались индивиды, которые начинали скандалить, требуя пропустить их без очереди. Приходилось отвлекаться от работы и успокаивать орущую толпу. Несколько раз, особо обнаглевших, я выпроваживал из дома, несмотря на деньги, которые они предлагали.

Я понимал, что долго так продолжатся, не может. Обстановка, по мере увеличения толпы около моего дома, начала накалятся. Все чаще слышалась ругань, по разным причинам, то очередь не поделят, то один человек на другого посмотрит не так. А ведь ко мне приезжали и обеспеченные люди, которые не хотели стоять в очереди и лезли вперед, что создавала дополнительную нервозность. Да и я сам просто вымотался, единственное, что меня удерживало от посыла в далекие края всех больных, строительство больницы. Так что приходилось терпеть. Мама уговаривала меня взять перерыв или нанять кого нибудь, но я отказывался, хотел быстрее переехать в свою клинику. Из-за постоянной занятности, нервозности я стал раздражительный. Спокойно мог сидеть только с близкими людьми, но и это мне не давали. Часто бывало, что меня поднимали ночью, прося о помощи. Причем, эти сволочи, не имели смертельный недуг, а просто не хотели стоять в очереди. С каждым днем таких людей становилось все больше. Последней каплей для меня стало, когда ко мне на прием завалилась какая-то женщина, она брезгливо осмотрелась, глянула на меня высокомерным взглядом и бросила на стол несколько пятитысячных купюр.

— У моей подруги нога сломана, она серьезный и занятой человек, приехать сама не смогла, так что вам придется прокатиться со мной до ее дома. После лечения, получите столько же, — заявила эта баба.

— Взяла свои деньги и пошла вон из моего дома, — произнес я, закипая.

— Да что ты себе позволяешь? — Начала скандальным тоном дамочка.

— Я сказал, пошла вон, — процедил я сквозь зубы, перебив ее.

Видно в моем взгляде, она увидела что-то такое, от чего ее боевой запал сразу пропал. Женщина схватила деньги и попятилась к двери. Я тоже резко встал и пошел за ней следом. На улице пять стоял шум, как на торгу. Увидев меня, люди начали стихать, а один парень ходил прошмыгнуть в дверь, видно он был следующий в очереди. Я схватил его за шкирку и отшвырнул от двери. Увидев такое, люди окончательно затихли, поняв, что происходит что-то странное.

— Есть тут больные дети, не старше двенадцати лет? — Спросил я. У молчащей толпы.

— У меня дочери семь лет, — крикнула одна из женщин, стоящая у старой машины.

На мой вопрос откликнулись еще три человека. Остальные молчали, да и признаться честно, большинство из этих людей, не выглядели особо страдающими какими-то недугами.

— Больные с детьми заходят по очереди, остальных попрошу разъезжаться. Через пару месяцев откроется клиника, туда и записывайтесь на прием, — произнес я.

Само собой толпа не собиралась расходиться, люди неодобрительно заворчали, а один парень, схватил, женщину с ребенком, за плечо, не пуская.

— Я первым в очереди был, — крикнул он мне.

— Мне наплевать каким ты был в очереди, понятно? Я сказал, что прием для остальных окончен. Приходите в клинику.

В толпе начали раздаваться злые выкрики. Не знаю, чем бы окончилось дело, но тут подъехала еще одна машина. Из нее вылез мой старый знакомый, Вячеслав Александрович. Он был в форме, поэтому гул затих. Человеком он был умным, поэтому из нескольких услышанных фраз, сразу понял, в чем дело.

— Расходимся, граждане. Прием окончен, — крикнул он. — Сейчас этому кудеснику будет не до вас.

— Давно пора посадить этого шарлатана, — раздался голос из толпы, от которого я просто офигел. Умеют наши граждане быть благодарными.

— Давно, — серьезно кивнул полковник и глянул на меня, подмигнув.

Толпа, услышав такое, начала разбредаться по своим машинам, хотя несколько человек осталось. Офицера я пригласил к себе в дом.

— Гляжу дела у тебя пошли в гору? — Со смехом спросил он.

— Да уж, сейчас я почувствовал, как сильно мне нужна больница, а главное врачи, которые будут производить отсев, и записывать на прием, лично ко мне, — кисло улыбнулся я в ответ. — А вы какими судьбами ко мне?

— Да вот, опять болезных привез. Я просто так к тебе почти не приезжаю, — сказал полковник. — Можно заводить?

— У них что-то серьезное?

— Нет, огнестрелы, но в строй нужно ставить как можно быстрей, — смущенно сказал офицер, но я заметил, что смущение это наигранное.

— Тогда пусть подождут, пока я приму детей, а после, заводите.

Офицер кивнул и вышел. В дверь робко постучались, и вошла женщина с девочкой на руках. Я взглянул на них магическим зрением. У девочки, как у ее мамы, был порок сердца. Семейное у них это, похоже.

— Вот, — женщина погладила девочку по голове. — Сердце у Маши больное, а на врачей у нас денег нет. Операция стоит очень дорого для нас, а еще курс реабилитации проходить нужно. Она часто задыхается по ночам, помогите, если можете. Мы собрали небольшую сумму.

Я велел положить девочку на кушетку и принялся за дело. Через пять минут все было закончено. Мать девочки, продолжала смотреть на меня, не веря в то, что беда, которая преследовала ее дочь, посади. Очень странно такое наблюдать. Почему то пожилые люди благодарят и уходят, а вот родители больных детей не верят своему счастью. Я вздохнул.

— Лягте, — велел я женщине. — Вам тоже помогу, у вас же тоже больно сердце.

— А откуда вы знаете? — Начало было она.

— Ложись, — прикрикнул я. — Вы не одна в моих услугах нуждаетесь.

Вылечив и мать, я с трудом выпроводил ее за дверь. Она все пыталась о чем-то меня расспрашивать. Денег с них я не взял. Не та это семья, которые могут позволить себе траты.

У следующего пациента была примерно такая же болезнь, поэтому он, надолго меня не занял. Когда вошла последняя мать с ребенком, я удивился. Они обе были здоровы. И мать и ее дочка. Я с удивлением посмотрел на молодую женщину.

Последней клиенткой оказалась женщина с девочкой. Взглянув на них, я удивлением заметил, что они обе здоровы.

— Вы с какой целью пришли? — Нахмурился я. — Ваша дочь здорова, впрочем, как и вы.

— Вы меня не узнаете? — Спросила женщина, улыбнувшись.

— Вы пришли мою память проверить? — Спросил я.

— Нет. Понимаете, вы помогли моей девочке несколько месяцев назад, в больнице. Я тогда вам еще не верила. Помните?

— Помню и что?

— Я пришла вам спасибо сказать и извиниться. Я тогда была не в себе, — произнесла женщина.

— Ничего страшного, — ответил я. — Я не обидчивый. Если у вас все, то можете идти, меня больные ждут.

— Вот, — девочка протянула мне листок бумаги, где был нарисован человечек. — Я вам нарисовала.

— Спасибо, — улыбнулся я, беря листок.

— А, правда, что вы больницу открываете? — Неожиданно спросила женщина.

— Правда.

— А можно к вам устроиться на работу, у меня и образование есть. Я буду хорошо трудиться.

— Я этим вопросом не занимаюсь. Мы даже понятия не имеем, сколько сотрудникам будем платить. Кто нам нужен, тоже не знаем. А больница будет располагаться недалеко отсюда, а вы, насколько я знаю, из Уфы.

— Ну и что? — Пожала плечами женщина. — Я могу переехать, куда-нибудь поближе. К кому можно обратиться по поводу трудоустройства?

Я вздохнул и посмотрел на женщину. Ну откуда берутся такие прилипалы? Взяв свой телефон, я набрал номер мамы. Переговорив с ней и объяснив ситуацию, я отправил женщину к ней домой. Мама набором людей занимается, вот пусть ей нервы и треплет. Поблагодарив, женщина ушла.

Едва за ней закрылась дверь, как вернулся Вячеслав, приведя с собой двух парней, один из которых опирался на костыли, а у другого рука весела на перевязи. Выяснилось, что один получил пулю в ногу, а второй в руку. Причем первого, я уже знал. Ему я оказывал помощь в аналогичной ситуации.

Приступить к лечению двух новых страдальцев я не успел, в комнату влетела мама, бледная, с мокрыми от слез глазами. Мое сердце сжал холок предчувствия неприятностей.

— Леру похитили, — произнесла она, требуют выкуп пятьдесят миллионов.

— Как сообщили вам об этом? — Спросил полковник, подобравшись.

— Вот, — протянула мама мне телефон, — сообщение прислали.

Я взял потянутый мне аппарат и прочитал сообщение. В нем было написано: «Ваша дочь похищена, мы требуем, чтобы вы в течение восьми часов собрали выкуп в размере пятидесяти миллионов рублей. В случае задержки, мы будем каждый час отрезать у вашей дочери по пальцу. Ментам ничего не сообщать, если хотите увидеть свою дочь живой. Не тяните время, с вами свяжутся».

Моя сестра училась в соседнем селе. Только в нем была школа. Детей туда с близлежащих деревень возил автобус. Иногда Дима забирал ее со школы. Но сегодня он был в Уфе и не смог приехать за сестрой. Может это и к лучшему. Я хорошо знал своего брата, просто так он Леру бы не отдал, и кто знает, к чему бы привело сопротивление.

— Ну, твари, — прошипел я сквозь зубы. — Ну, мрази, как посмели скоты?

— Андрей, ты чего? — Мама от моего тона, даже плакать перестала. Никогда не видела она меня таким.

— Сколько у нас денег есть? — Спросил я ее.

— Почти двадцать семь миллионов, у Димы на счету в банке лежат.

— Хорошо, — произнес я, набирая номер брата. Повезло, что он как раз находился в Уфе, у своей подруги.

— Стоп, — наконец, вмешался в разговор Вячеслав, до этого с любопытством наблюдая за мной. — Не гони лошадей. Ты уверен, что твоего брата по дороге не перехватят с деньгами? Так что, ты пока бойцами моими займись, а я подмогу вызову.

— А вы уверены, что за нашим домом не наблюдают или вы думаете, что похитители первую, попавшуюся под руку, девочку захватили? — Зло спросил я. — Я не собираюсь рисковать жизнью своей сестры.

— Тоже верно, — легко согласился офицер. — Сейчас мы уедем, а немного позже вернемся и поможем вашему горю. Не переживай, рисковать не будем. Я с таким не первый раз сталкиваюсь. У твоего брата машина тонирована?

— Да, — удивился я такому вопросу.

— Отлично! Он в каком банке деньги снимать будет?

— Сейчас узнаю, — произнес я.

Позвонив Диме, я попросил его снять все деньги в банке и везти домой. Дима начал было расспрашивать, что случилось, но трубку у меня забрал Вячеслав, кивнув на своих подчиненных. Пока Вячеслав объяснял, что Диме нужно делать, я вылечил двух парней.

Из речи офицера, я узнал, что когда Дима заберет в банке деньги, к нему сядут еще четыре человека с какой-то аппаратурой, которых он привезет к нам в дом. Причем ворота я ему открою, чтобы с улицы не было видно, кто в машине приехал. Офицер же, забрав своих бойцов, уехал, пообещав вернуться, когда стемнеет. Я немного успокоился, мама же накручивала себя все сильнее и сильнее, так, что пришлось ее успокаивать.

Пока никого не было, я взял один из драгоценных камней, которые купил с братом. Было решено сделать амулет, защищающий от физических атак. Правда, я не знал, сможет ли он удержать пулю, а если сможет, то, сколько попаданий выдержит. Выбрав камушек покрупнее, я приступил к делу. На работу ушло немного времени, поэтому вскоре я уже заряжал его магией, перекачивая из накопителей, припасенных заранее. Потом я залез на чердак, где хранилась наша «заначка» на черный день и спустил ее в низ. В ней было пятнадцать миллионов, которые я накопил в последние два месяца, леча клиентов, привозимых Алексеем.

Через три часа приехал Дима, привезя с собой деньги и четырех мордоворотов героических пропорций. Вскоре заявился и Вячеслав с двумя бойцами. Мы дружно стали ждать звонка похитителей. Даже хорошо, что у нас так много гостей в доме стало, мама отвлеклась. Она покормила нас, постоянно готовила чай и кофе. Наконец зазвенел мамин телефон. Она ответила, включив телефон на громкую связь.

— Алло, — произнесла она в трубку, переключив ее на громкую связь.

— Деньги собрала, женщина? — Раздался неприятный голос с непонятным акцентом.

— Да все у меня, как моя дочь? С ней все хорошо?

— Нормально с ней. Если притащишь с собой ментов, мы ей отрежем голову, тебе ясно?

— Да, никого не будет. Деньги вам принесет мой младший сын, — ответила мама, кусая губы.

— Этот шайтан, который людей лечит?

— Да, он.

— Хорошо, сейчас пусть он берет твой телефон и выезжает из деревни, мы ему позвоним.

Трубку положили. Я взял деньги и пошел к выходу, не слушая причитания мамы. Все уже было обговорено. Сначала, хотели послать одного из бойцов полковника, выдав его за дядю Леры, но я воспротивился. Выкинет этот боец что-нибудь и сестра пострадает, да и мало ли, сколько там похитителей. Полковник со мной не хотел соглашаться, но я пригрозил, что если он отправит, кого-нибудь вместо меня или начнет действовать до того, когда моя сестра окажется в безопасности, то может больше ко мне за помощью не обращаться. Взглянув мне в глаза, он согласился. Мне сунули в ухо, какое-то следящее устройство, после чего я пошел к машине. Водить я немного умел, брат давал попробовать, но профи в этом деле я не был. Это подтверждал небольшой столбик, который я снес, едва выехав со двора.

Когда я только выехал на федеральную трассу, и поехал в сторону Уфы, меня подрезала догнавшая машина. Я едва успел затормозить. Из нее выскочили двое молодчиков в масках, схватив меня и забрав деньги, предварительно переложив их в свой рюкзак, они усадили меня на заднее сиденье своего автомобиля и поехали в противоположную сторону от Уфы.

В процессе транспортировки моего тела, мне несколько раз приложились локтем по лицу. Хорошо, что я амулет еще не активировал, иначе эти ребята были бы сильно удивлены. Да и я смог себя с трудом сдержать, чтобы не нанести магический удар, рефлексы, чтоб их. Я же не лекарем в своем мире был, а боевым магом, умелым и тренированным, смею заметить.

Вскоре мы свернули с основной дороги в лес, к которому вела едва видимая колея. Подъехав еще к одной машине, километрах в четырех от трассы, меня выволокли на свежий воздух. Я оказался в компании семерых вооруженных человек в масках. Деньги передали одному из них. Взглянув на вторую машину магическим зрением, я увидел знакомую ауру. В ней была моя сестра.

— Всю сумму привез? — Спросил один из бандитов, видно главный.

— Нет, там сорок два миллиона, больше нет.

— Добрый я сегодня, — произнес бандит и махнул рукой.

Один из его подельников вывел из машины Леру, которая увидев меня, рванулась из рук бандита. Тот ей не мешал, и вскоре, Лера была около меня, схватив за руку и дрожа всем телом. На пол лица у нее был кровоподтек, видно кто-то ударил.

— Ты и вправду людей лечишь? — Спросил тот же бандит, глядя на меня.

— Правда, — коротко ответил я.

— Может, моего друга посмотришь, у него с животом проблема, так вылечи его.

— Лера, — наклонился я к сестре. — Видишь канаву?

— Да, — кивнула она головой.

— Иди и ляг в нее, потом все тебе расскажу, сейчас ничего не спрашивай. Делай, что сказал.

Девочка пошла, выполнять мое распоряжение.

— Куда это она полезла, — насторожился бандит, увидев, как девочка скрылась в канаве.

— В туалет пошла, — ответил я, кровожадно ухмыльнувшись и активируя нажатием защитный амулет. — Кого тут вылечить?

Мой оскал бандитам очень не понравился. Один из них начал поднимать оружие, но я был быстрее. Создав воздушное лезвие, я направил его в самого впечатлительного. Раздался звук, похожий на то, когда резко взмахнешь, чем нибудь в воздухе, и глупая голова одного и бандитов отделилась от тела. Безжизненная тушка упала на землю, орошая все вокруг кровью, и несколько раз дернувшись, замерло. Бандиты, не ожидая такого от меня, замерли, неверящи смотря на обезглавленный труп. Эх, нравится мне этот мир, где о боевых магах ничего не знают. В моем прежнем мире, сейчас бы любой балван начал бы или нападать или удирать, а эти… Я атаковал еще четыре раза, после чего образовались еще трупы, все удары находили цель. Из пяти, убитых мною человек, только один смог вскинуть автомат и дать по мне очередь. Амулет справился со своей задачей. Двое оставшихся, не стали испытывать судьбу, а рванули в спасительный лес. Одного я достал воздушным лезвием, попав ему в район спины и разделив тушку на две части. Второй успел убежать достаточно далеко, да и мелькал среди деревьев, поэтому пришлось отправить в него огненный шар. Результата я не видел, бандит упал больно далеко.

Взяв рюкзак с деньгами, я пошел к сестре. Она лежала в яме, свернувшись в комок. Видно, что крики и стрельба ее испугали. Подняв ее на руки, я двинулся в обратном направлении. Благо, что заблудиться было невозможно, дорога одна. Вскоре мы вышли на трассу и двинулись к своему дому. Надолго прогулка не затянулась, мимо нас пролетел микроавтобус с тонированными стеклами, который резко затормозил и начал сдавать назад. Из него вылез полковник.

— Где похитители? — Спросил он.

— Там, — махнул я рукой. — Примерно, через километр будет поворот направо, проедите немного по колее и уведете две машины. Около них лежат их тела.

— Какие еще тела? — Офигел офицер.

— Мертвые, они все жизнь покончили самоубийством, когда поняли, какую неправедную жизнь ведут, еще в лесу пусть посмотрят, там еще один должен быть.

Поняв, что вразумительного ответа он не услышит, полковник что-то буркнул в рацию. Сам остался с нами на дороге, а микроавтобус укатил дальше. Через несколько минут подъехали еще несколько машин, только с мигалками. Нас посадили в одну из них и повезли домой.

Полковник, поговорив минут десять со своим начальством, сел в машину и хотел поехать следом за Андреем.

— Третий вызывает первого, — раздалось из рации.

— Что там у вас? — Спросил полковник, поднеся рацию ко рту.

— У нас тут шесть трупов и один тяжело раненный, — услышал он ответ.

— Похитители? — С тревогой спросил офицер.

— Не знаю, пока, возможно.

— Вот, ведь, — произнес полковник, после чего выдал длинную непечатную фразу, после которой, даже водитель посмотрел на него с уважением. — Сейчас подъеду.

Место преступления выглядело жутко. За свою долгую карьеру, офицер много чего видел, но сейчас он был впечатлен. Конечно, не количеством трупов или крови, видал картины и пострашнее, да и трупов за раз побольше, его удивил способ убийства. Если быть точнее, то он не мог понять, как эти люди приняли смерть, каким образом. Осмотрев эту неприятную картину, он хотел было пообщаться с раненным, но не смог, тот находился в состоянии шока и совсем ничего не соображал.

Через два дня полковник Вячеслав Александрович пришел с докладом к генералу. Дело было крайне необычное, поэтому ФСБ взяло его под свой контроль.

— Рассказывай, что там нарыли? — Произнес генерал, поздоровавшись.

— Почти ничего, — ответил полковник. — Парня вели мы от начала и до конца, жучок ему дали. Жаль, разговор нельзя было записывать. Когда он поехал передавать деньги, то его подрезала иномарка, угнанная, и в нее и пересадили нашего кудесника. После этого выдвинулась наша группа по освобождению заложников. Хотела выдвинуться, только у машины движок не хотел заводиться, я давно говорил, что пора новый транспорт раздобыть. С группой поехал и я. Парня встретили на дороге с девочкой и деньгами.

— Ранения у него были? — Спросил генерал.

— Никаких, следов крови тоже. Только на рюкзаке, в котором находились деньги.

— Ладно, дальше что?

— Дальше я поехал на место преступления, где и начались странности. Если не считать за таковую, то, что парень сам освободил заложника и забрал свои деньги. На месте обнаружено шесть трупов и один раненный. Трупы убиты каким-то холодным оружием. Вот только наши эксперты, не смогли сказать каким именно. У пятерых отрезаны головы, у одного разрезано тело пополам, а тот, которому повезло остаться в живых, лишился ноги, причем ему ее сожгли, полностью, вместе с костью. Как он от болевого шока не помер, ума не приложу. Наверно сразу сознание потерял. Эксперты говорят, что раны у людей, которых убили холодным оружием, непонятные. Такое ощущение, что их убили очень тонким лезвием, причем с одного взмаха. Такие дела.

— А раненный что говорит?

— Он пока не в себе, с головой совсем плохо. Несет чушь про шайтана.

— Кто эти убитые, узнали?

— Да, двое в федеральном розыске уже три года находятся, за разбой. Остальные тоже шваль, все имеют по нескольким судимостям.

— Понятно, — побарабанил пальцами по столу генерал. — Парень что говорит?

— Ничего особенного. Говорит, что никого не трогал, сами умерли. Когда я начал немного давить на него, он сказал, что был в своем праве, защищал сестру. Арестовывать я его не стал. Народу собралось много, вся деревня, да и с соседних люди приехали. Слухи о похищение быстро разошлись, а к парню округа относится очень хорошо. Чуть ли не за святого считают.

— Понятно, еще что-нибудь?

— Да, один из бандитов, дал очередь, но не попал, по всей видимости. Пули, смятые наши недалеко от трупов, причем они были смяты, как будто попали во что-то вроде дерева. Только там до деревьев достаточно далеко, да и срикошетить так не смогли бы. В общем одни загадки.

— Что делать думаешь?

— Да ничего. Можем, конечно, его арестовать за убийство, но что это даст? Как убил? Чем? Мы понятия не имеем. А если просто так его взять, чтобы на нас работал постоянно, тоже глупо. Неизвестно, что этот парень выкинет, и захочет ли вообще дальше наших ребят лечить. Да и по-тихому взять не получится, больно слухи разошлись, да и семья его молчать не будет.

— Значит так, — хлопнул в ладони генерал. — С парня глаз не спускай. Сдается мне, что он не только лечить может, но и калечить. Проследи, чтобы СМИ об этом похищении не узнали.

— Уже знают и интересуются.

— Значит, это вы банду обезвредили и девочку освободили. Учить тебя надо, что ли? Парня предупреди, чтобы лишнего не болтал. Попробуй мягко выяснить, как он эту банду положил. Если расскажет, то узнай подробности. Объясни ему, что мы не враги, пока он не перейдет рамки дозволенного. Он нам помогать будет, а мы ему. И этого раненного в чувство приведите. Может он, что-нибудь расскажет.

Глава 8

После того, как я с сестрой вернулся домой, мама, поплакав, бросилась ко мне с расспросами. Они видела, что я вернулся с деньгами, а сестра успела ей сказать, что слышала стрельбу. Хорошо, что у меня хватило мозгов в канаву сестру спровадить, и все, что происходило на поляне, она не видела. Мне пришлось маме врать. Сказал, что освободила сестру полиция, который командовал наш знакомый полковник. Мама вроде поверила, но не думаю, что надолго. Сестра все выложит. Хорошо, что приехав к нам, офицер меня не стал допрашивать при всех, попросил нас не беспокоить. Через пару дней, по телевизору сказали, что бравая полиция освободила заложницу, причем бандиты оказали сопротивление и были уничтожены. Мама, увидев этот репортаж, успокоилась.

В связи с последними событиями, которые произошли в нашей семье, я, наконец-то, решил озаботиться охраной. Для этого мы и собрались всей семьей. Нужно было решать, где взять охрану. Сестру в школу мама отказывалась отпускать, она была сильно напугана. Сейчас, ее обучала женщина, приезжавшая к нам, домой, но долго так продолжаться не могло. Мама хотела, чтобы Лера общалась со своими сверстниками. Я был с ней полностью согласен. Да и в нашу клинику, которая вскоре должна была открыться, тоже требовалась охрана, причем, не простые деревенские мужики, а подготовленные бойцы. Мама, первоначально, решила обратиться в частное охранное агентство. Брат отмел предложение мамы, как говорится, с порога. Впрочем, аргументировал он это вполне доходчиво, сказал, что в нашей глуши нет нормальных агентств, а если есть, то простые мужики с перцовыми баллончиками, что нам никак не подходило. Мама собралась поспорить, но я поддержал брата.

— Нам нужны охранники, имеющие боевой опыт, — произнес я. — Чтобы не побоялись, если что, стрелять.

— Вот-вот, — закивал Дима. Он был в курсе, что сестру похитили вооруженные люди. Я ему все рассказал.

— Кто в нашу глушь поедет-то, — возмутилась мама. — Где нам таких людей набрать?

— Хороший вопрос, — произнес я. — Думать надо.

— Может, к этому полковнику обратишься? — Спросила мама.

— Нет, — тут же отказался я. — Тогда это его охрана будет, а не наша. А я не хочу, чтобы обо всех моих движениях кому-то докладывали.

Мы снова задумались. В моей голове крутилась какая-то мысль, но я никак не мог поймать ее за хвост.

— Маша, — неожиданно, подпрыгнул на стуле брат. Я и мама, с удивлением, посмотрели на него.

— Что Маша? — Поинтересовалась мама.

— Маша мне рассказывала, что у нее сосед воевал. Сейчас дома сидит, с инвалидностью. Только у него с головой не все в порядке. Трясется после контузии, а когда сильно напрягается, то потерять сознание может. Его дочь, подруга Маши, говорила, что он в спецназе воевал. Может, врет, конечно, но то, что он бывал в горячей точке, это факт. Так может, попробуешь его вылечить? — Посмотрел на меня Дима.

— Можно попробовать. А ты уверен, что он к нам пойдет работать? Может он обратно в армию захочет уйти.

— Не знаю, но попытаться стоит, все равно терять нечего, — сказал Дима. — Давай завтра к нему съездим.

— Ты больно резкий, — ответил я. — Если он согласится, то где жить будет? Или ты предлагаешь ему несколько часов к нам ехать каждое утро, а потом возвращаться домой.

— Действительно, — нахмурилась мама. — А где они жить будут? Нам же не один охранник нужен в больницу.

— Перебираться нужно ближе к нашей больнице, — сказал я. — Покупать дом и переезжать. И охране тоже снять дом, побольше, чтобы жить с удобством могли. Молодые, конечно, в такую глушь не поедут, а вот взрослые мужики, запросто. Если много за работу платить будем, то и молодые прибегут.

— Опять переезжать — Ужаснулась мама.

— Да, — кивнул я. — Тебе так тоже легче будет, да и Леру не придется далеко возить. В деревне, около которой расположен наш участок, есть школа.

Наш семейный совет продлился до позднего вечера. Совместными усилиями, мы убедили маму в необходимости очередного переезда. Да она сильно и не упиралась. На следующий день, с утра, мы все же решили съездить к нашему возможному охраннику.

Во дворе обшарпанного пятиэтажного дома, нас встретила подруга моего брата, Маша. Не знаю, что ей рассказывал брат обо мне, но смотрела она на меня с каким-то удивлением. Познакомившись, мы зашли в подъезд. На пороге нас встретила девушка, по имени Валя. Она и была подругой Маши. Узнав, что у нас срочное дело к ее отцу, она пригласила нас в квартиру. Да уж, любит наша родина воинов, которые отдали за нее здоровье. Квартира была бедной. Мебель старая, потолки просто побелены, пол облезлый и прикрыт половиками. Девушка была одета тоже бедно, хотя, возможно, она так ходила только по дому. Несмотря на бедность, в доме поддерживалась чистота и порядок. Даже в такой обстановке, эти люди смогли создать домашний уют.

На кухне, за столом, сидел мужчина, лет сорока. У него, действительно стряслась голова, но не сильно. Я сразу взглянул на него магическим зрением. Травма была чуть выше правого виска. Сложности в лечении, я не увидел.

— Здравствуйте, Геннадий Анатольевич, — произнес Дима, протягивая руку.

— Здравствуйте, молодые люди, — поздоровался с нами мужчина.

Встретившись взглядом с этим человеком, я понял, что он, действительно воевал. Насмотрелся я на таких. Обычные люди отличались от тех, кто прошел войну.

— Пап, у них к тебе какое-то дело, — сказала Валя, останавливаясь в дверном проеме. За ней стояла Маша, которая, пока мы шли в подъезде, что-то шептала своей подруге, косясь на меня.

— Присаживайтесь, — произнес мужчина, рассматривая нас. — Какое у вас ко мне дело?

После его слов, брат посмотрел на меня, чтобы я начал разговор. Я обернулся к девушкам, в надежде, что они уйдут. Не тут-то было. Подружки стояли в дверном проеме и никуда не собирались уходить. Маша даже нижнюю губу прикусила от любопытства. Встретившись со мной взглядом, они захлопали глазами, мол, давай парень, зрители ждут.

— Мы бы хотели предложить вам работу, — не стал я плести словесные кружева.

— Какую? — Поинтересовался мужчина.

— Охранником.

— Вы это серьезно? — С улыбкой спросил мужчина. — Я бы с удовольствием, да вот беда. Долго ходить не могу, голова кружится и в глазах темнеет. Я инвалид парень. Даже на работу прийти не смогу.

— Я в это знаю, — кивнул я. — Эта проблему можно решить.

— Каким образом? На машине возить будете? Так зачем вам такой охранник.

— Нет, охранник, которого нужно на машине возить, нам не нужен. Я вас просто вылечу.

— Меня лечили, не помогло, без таблеток боли из головы не уходят, да и препараты не особо помогают. Сколько на лечение времени уйдет? Сколько я вам буду должен после этого? — Спросил мужчина, при этом его голова начала трястись еще сильнее, видно нервничать стал. Взгляд у него стал колючим, по всей видимости, он принял нас за простых мошенников.

— Деньги мне ваши не нужны, — произнес я, видя, что ситуация накаляется. — Это я вам платить буду. Вылечу бесплатно, прямо сейчас.

— Послушай ты, — сжал кулаки мужчина и начал вставать.

— Папа, — подошла к нему Валя. — Перестань, я слышала про этого волхва. Пусть попробует вылечить тебя.

— Волхв? — спросил брат и, не смотря на напряженную обстановку, заржал. — Так тебя еще никто не называл.

— Ладно, — взглянул на меня мужчина и придерживаясь за стену, прошел в комнату и прилег на кровать.

Я принялся за дело. Пока я водил руками над мужчиной, девушки стояли, открыв рот. Брат уставился в телефон, ничего нового в моей работе он не видел. Минут через пять, с травмой головы было покончено. Видно, что мужчина тоже почувствовал это и решил подняться, недоуменно тряся головой.

— Лежать! — Излишне резко прикрикнул я. — Почки у тебя тоже больные.

Минут через десять мы опять перебрались на кухню. Мужчина молчал. Изредка, он тряс головой и прислушивался к своим ощущениям. Боль не возвращалась.

— Что ты сделал? — Наконец спросил он. — Как у тебя это получилось сделать?

— Давайте лучше возвратимся к нашему разговору, — предложил я. — Неважно, как я вас вылечил. Вы сейчас абсолютно здоровы. Что скажите на мое предложение?

— Мне нужно убедиться, что я здоров.

— Ожидаемо. А когда вы убедитесь, то пойдете к нам в охрану? — Спросил я.

Мужчина поднял на меня глаза.

— Что я должен охранять?

— Сначала вы должны будете защищать мою младшую сестру, маму и брата, а когда будет достроена наша больница, то и ее тоже. Само собой, не один. Вы должны будете набрать еще людей, с боевым опытом, с разрешением на ношение оружия и с водительскими правами, можно не у всех. У вас есть знакомые солдаты, прошедшие горячие точки? Можно с ранениями или инвалидностями. Главное, чтобы руки и ноги были целы, остальное я вылечу. Самое главное, чтобы на этих людей можно было положиться, чтобы они могли защитить мою семью, а не разбежались, обоссавшись, при малейшей опасности.

— Я вас понял, — перешел на «вы» мужчина. — Сколько нужно людей?

— Человек пять, для начала, — произнес я. — Только права у кого-нибудь должны быть.

— А машину вы предоставите? — Спросил Геннадий.

— Машины пока нет, но купим, обязательно.

— Когда нужно приступать к работе? — Спросил мужчина, окончательно для себя что-то решив.

— Вчера. — Ответил я.

— Вам кто-то угрожает?

— Нет, но несколько дней назад похитили мою сестру. Требовали выкуп. Поэтому, нам хочется избежать таких неприятностей. И еще одно, вам придется переехать в деревню и жить там. Для начала снимем дом, а когда больница будет достроена, то видно будет.

— Сколько вы будете платить? — Спросил Геннадий. — Мне нужно что-то людям говорить, чтобы к вам на работу пошли.

— Вы возьмете на себя обязанности начальника охраны? Справитесь?

— Я еще не согласился. Мне нужно сначала убедиться, что я здоров. Если со мной все в порядке, то справлюсь.

— Хорошо, тогда вам двести тысяч в месяц, а остальным по сто двадцать.

— Я вас понял, — произнес Геннадий. — Как с вами связаться, в случае моего согласия? Куда людей привозить на осмотр?

Я продиктовал свой номер телефона, после чего кивнул брату.

Он, без лишних слов, сунул мне в руку конверт.

— Вот, — протянул я конверт мужчине. — Когда убедитесь, что полностью здоровы, начинайте искать людей. Деньги, вам на растраты.

Попрощавшись, мы вышли на улицу. Нужно было ехать в ювелирный магазин. Маша поехала с нами, в результате чего обычная поезда обернулась в полномасштабный поход за продуктами. Как не странно, я отдохнул в это время. Если бы вернулся домой, то опять пришлось бы лечить больных, которые, наверняка меня уже ждут. Загрузив багажник под самую крышу, мы повезли девушку домой. Едва машина подъехала к подъезду, из него вышел Геннадий. Он подошел ко мне.

— Я согласен, — произнес он. — Людей привезу через три дня. Собрать нужно. Я уже всех обзвонил.

— Хорошо, — кивнул я. — Будем ждать звонка.

Геннадий Анатольевич, после приезда этого странного парня, развил бурную деятельность. В него как будто вдохнули новую жизнь. Как же приятно ощущать себя полностью здоровым человеком. Конечно, на слово он не поверил этому мальчишке, и после его отъезда, сразу же пошел в больницу. К счастью, находилась она недалеко.

Теперь мужчина искал бывших военнослужащих, которые согласятся пойти в охрану. К его большому разочарованию, все знакомые были при деле. Некоторые служили в армии, а остальные нашли себе работу и менять ее не собирались. Долго Геннадий не отчаивался. Знакомства в среде военных у него были, поэтому он начал связываться с ними, но и там получил полный облом. Желающих пойти в охрану за хорошую зарплату было много, но они не подходили под требование работодателя. Как не странно, помощь в поисках ему оказала дочь. Она предложила поискать людей в военном госпитале. Ведь солдат, получивших инвалидность на войне, по всей стране много. Главное, найти их. После долгих уговоров, поисков и нервотрепки, мужчина, наконец, получил несколько десятков фамилий и адресов ветеранов боевых действий, инвалидов, которые проживали на территории Башкирии. К сожалению, половину из них пришлось сразу отсеять, потому что у этих людей отсутствовали конечности. Но, даже не смотря на это, Геннадию удалось найти восемь человек, на которых он бы мог положиться. Все они являлись обстрелянными бойцами, участниками войны. Двое даже не один раз воевали.

Через две недели, он предоставил их нанимателю, которого стал называть Андрей Евгеньевич, так как устроился на работу официально. Парень взял на работу всех людей, которых он привез и они приступили к несению службы. Пятеро охранников, сразу же перебрались жить в деревню, с семьями, а еще трое чуть позже обещали сделать тоже самое. Сам Геннадий, планировал продать квартиру и купить дом в этой же деревни. Как не странно, его дочь была согласна. Она и сама после увиденного чуда, решила попробовать устроиться на работу в эту клинику, хоть уборщицей. Став начальником охраны, Геннадий озаботился оружием. У него было, наградное, а вот с остальными членами охраны было сложнее. Поэтому пришлось им в спешном порядке получать разрешение и покупать оружие. На это благое дело, наниматель выделил еще деньги, причем дал их безвозмездно, чем порадовал своих подчиненных.

Вячеслав Александрович пришел к генералу с очередным докладом. На этот раз появилась хоть какая-то ясность. Бандит, который остался в живых после устроенной бойни, начал давать показания. Причем охотно. Похититель оказался довольно-таки наблюдательным человеком. Во-первых, он заметил, что его подельники гибли после того, как парень производил какие-то манипуляции рукой. Во-вторых, один из бандитов успел дать по парню очередь и попал, но никаких ранений лекарь не получил. Собственно, после такого, двое оставшихся в живых похитителей и дали деру. Еще выжившему бандиту удалось заметить, что во время попадания в парня, вокруг него появилось голубоватое свечение.

Эксперты, работающие с трупами, ничего сказать не смогли. Складывалось ощущение, что эти бандиты сами собой умерли. Просто стояли, а потом потеряли головы, в прямом смысле этого слова. Никаких следов вмешательства. Тоже самое с выжившим, никаких веществ на ноге похитителя, точнее на том, что от нее осталось, не обнаружено. Все глухо. Все это полковник Вячеслав рассказал генералу, который от этих слов хмурился и стучал пальцами по столу, что указывало на его раздражение.

— Чем он сейчас занимается? — Спросил генерал, после доклада.

— Лечит людей. Только теперь выборочно, не всех подряд, как раньше. Ему богатых клиентов поставляет один из его знакомых. Из первых больных, которым он оказал помощь. Зовут Алексей Демидов. Бизнесмен.

— Понятно. Значит, бесплатно перестал лечить?

— Нет, — ответил полковник. — Лечит, но только детей. Почему-то не старше двенадцати лет. Остальных к нему даже не пускают. Если ребенок может вылечиться в простой больнице, тоже не оказывает помощь. С меня деньги не берет, лечит моих парней бесплатно. Я ему даже двух уволенных из-за ранения возил, их тоже поставил их на ноги. Еще мне удалось узнать, что парень скупает драгоценные камни, не знаю зачем.

— Драгоценные камни? — Переспросил генерал. — Много?

— Да, — каждые две недели на несколько миллионов скупает камней.

— Вот как! — Удивился генерал. — Он так много зарабатывать начал?

— Много! — Улыбнулся полковник. — Деньги с бизнесменов дерет большие, не стесняется. Да и вышел, как говорится, на международный уровень. К нему уже два немца приезжали и один француз. Их он тоже обобрал как липку. Не стеснялся. Но все клиенты, по слухам, довольны. Охрану себе нанял, серьезную. Все бывшие офицеры, участники боевых действий. Вся семья под охраной. Мои люди хотели завербовать парочку, да только были мягко посланы. Не хотят идти на сотрудничество. Мы пытались надавить на офицерскую честь, да только там тоже не дети, после того, как после ранения родина забыла о них, они как-то не очень стали доверять властям. Думаю, что и парню доложили о попытке вербовки.

— Чем больше про него узнаю, тем сильнее мне охота побеседовать с ним в приватной обстановке, — произнес генерал. — Чтобы выложил все. Как ему удалось защититься от пуль? Как удается лечить безнадежных больных? Это не шутки, ты понимаешь? Скоро им заинтересуются власти, причем не местные, а с центра, а мне, и сказать нечего будет. Ладно, пока продолжай наблюдение, а дальше видно будет.

Глава 9

После завершения ремонта второго корпуса нашего больничного комплекса, мама решила устроить праздник. Причем, всем работающим в клинике людям. Был еще один повод радоваться, наша больница наконец-то начала приносить прибыль. Мама набрала в нее лучших врачей, которых смогла найти. Теперь заслуженно гордилась своим достижением. Она закупила лучшую медицинскую аппаратуру за рубежом, мне пришлось сильно раскошелиться, но что не сделаешь для родного человека.

Владимир Петрович тоже с гостиницей не прогадал. Конечно, он ее еще не закончил, но вот больные, которые приезжали ко мне, спрашивали постоянно, где можно остановиться на ночлег. Очередь у меня увеличивалась, поэтому многим людям приходилось ждать несколько дней, чтобы попасть на прием. Причем, ко мне попадали люди, которые прошли отбор у наших врачей. В случае небольшого заболевания, я соглашался лечить только за очень большие деньги, если время было.

Ко мне несколько раз приезжали из-за границы, среди бизнесменов слухи быстро расходятся. Вот и сегодня, должен приехать англичанин. Конкретно он ничем не болел, насколько может не болеть девяностолетний старик. Он решил с моей помощью, поправить себе здоровье. Сначала, когда мне позвонил его человек, я отказался, но тот предложил очень большую сумму за лечение, неприлично большую. Видно совсем «приперло» старика. Как бы то небыло, я согласился посмотреть его.

Прилетел он через три дня. Как раз на наш праздник попал. Причем попросил меня принять его сразу, пообещав доплатить за срочность. С самого утра, несмотря на мамин праздник, у меня было скверное настроение. Я чувствовал приближение неприятностей. У магов хорошо развита интуиция, гораздо лучше, чем у простых людей. Самое отвратительное, я не мог понять, откуда грозит опасность. Вся семья, в том числе мама, находилась дома. Праздновать открытие корпуса, было решено вечером. Я надеялся, что сегодня у меня будет выходной, но пациент из Англии расстроил все планы.

Мы уже давно переехали в деревню, которая располагалась по соседству с нашим больничным комплексом. До него нужно было ехать около трех километров. Меня всегда сопровождали во всех поездках охранники. Было несколько случаев, когда больные, недовольные моим отказом, пытались довести да меня необходимость в их лечении, кулаками, поэтому охрана была нужна. Хоть до серьезного мордобоя ни разу не доходило.

Я вышел из дома, во дворе ждала машина с охраной. На этот раз со мной поехал Геннадий, начальник нашей охраны. Он неплохо справлялся со своими обязанностями. Также в машине сидел водитель, тоже из бывших военных.

Путь до больничного комплекса пролегал через небольшую березовую рощу, которая располагалась по обои стороны от дороге. Когда мы проезжали этот участок, моя «чуйка» взвыла дурным голосом. Я с утра уже был «накручен», поэтому сразу активировал защитный амулет.

Сильнейший взрыв смел, как пушинку, машину в кювет. Она перевернулась и упала набок, двигателем в сторону взрыва. Меня оглушило, но сознание я не потерял, в отличие от охраны. Оба мужчины лежали без сознания, но были живы, это я проверил сразу, взглянув на них магическим зрением. Приведя свой слух в порядок, я помог Геннадию прийти в сознание. Кроме легкой контузии, травм у него не было. Сразу видно, что это опытный воин, он не стал расспрашивать меня, а тут же достал пистолет и перезарядил его, стараясь не шуметь. Второму охраннику повезло меньше, он словил несколько осколков в левый бок. Причем одна рана была серьезная, я немного подлечил его, но нужно было ехать в больницу, извлекать инородные тела из его организма. В сознание его возвращать не было смысла, мог выдать нас своим стоном.

Я огляделся вокруг магическим зрением, по ту сторону дороги находились три человека. Причем один не двигался, а двое заходили с разных сторон, видно, хотели посмотреть на результат взрыва. Я показал Геннадию три пальца, после чего ткнул в расположение каждого супостата. Потом стал ожидать своего недоброжелателя с одной стороны, а Геннадий с другой. Причем, за время, пока я осматривался, охранник что-то тихо буркнул в рацию, которую постоянно возил с собой.

Нападавший, который заходил со стороны Геннадия, появился первым. Охранник раздумывать не стал, а сразу несколько раз выстрелил, попав в человека в маске три раза, тот упал, выронив автомат. С моей стороны открыли стрельбу почти сразу же, и мой магический щит засветился, получив несколько попаданий. Радовало, что стреляющий нас не видел, задние стекла внедорожника были темные. Я не хотел снова показывать боевые умения, поэтому просто прикрывал собой охранников. Геннадий развернувшись, свалил несколькими выстрелами и второго бандита, после чего, махнул мне рукой, показывая на люк. Я выбрался первый, за мной Геннадий, таща охранника, который так и был без сознания. В это время, третий нападающий стал стрелять по днищу автомобиля. Но этим никак не навредил нам. Смотреть на результат пальбы он не спешил, видел, что случилось с его товарищами. Поднявшись, человек ломанулся от нас в противоположную сторону и вовремя. Со стороны деревни уже приближалась охрана на двух машинах. Что-то долго, после взрыва минут семь прошло. Геннадий достал сотовый телефон и хотел позвонить в полицию. Я же не дал ему этого сделать, решил позвать знакомого полковника. Выслушав меня, офицер вздохнул и велел ожидать группу.

Ждать я не стал, оставил начальника охраны и еще одного человека, а сам, погрузив в одну из машин раненного, поехал в больницу. Около ворот стояло несколько дорогих автомобилей, видно серьезный клиент приехал, к которому я на встречу спешил. Само собой, первым делом я занялся раненным, мне свои люди важней, чем какой-то старик. Хирург был на месте, и мы с ним принялись за дело. Он вытаскивал осколки, а я тут же залечивал рану. Мы уже проводили совместные операции, поэтому врача это не удивляло. Минут через тридцать, боец был в норме. Только крови много потерял, поэтому на несколько дней выбывал из строя. Все время я думал, кому так сильно понадобилась моя смерть. Вроде ни с кем не сорился, да и дорогу не переходил. Может кто-то из моих несостоявшихся клиентов зло затаил? Врятли, На такое не каждый решиться. Напасть на человека с автоматами, как в каком-то фильме. Да и подельников найти нужно.

Посидев минут пять в коридоре, я встрепенулся. Кроме моей семьи и двух охранников, никто не знал, что я поеду в больницу. Я сегодня весь день сидеть дома должен, только вечером поехать на праздник, который устраивала мама для всех сотрудников. Причем, вечером мы бы поехали, вместе, и ни на одной машине. Три человека с толпой охранников не справились бы. Значит, кто-то сообщил нападавшим людям, что я поеду в больницу еще до обеда. А это мог быть кто-то из знакомых старика, который ко мне приехал или он сам. Я резко встал и направился в приемный покой. Злость после нападения усиливалась. Если бы в машине был кто-то из моих родных, то охрана бы им не помогла.

Возле комнаты ожидания, находилось три человека с нашей медсестрой, которая, увидев меня, что-то сказала мужчине в пиджаке. Позже выяснилось, что это переводчик. Мы зашли в комнату. За столом, в кресле для особых клиентов, сидел старик и пил кофе, рядом с ним стоял еще один мужчина, только помоложе. По тому, как он пробежался по мне взглядом, я понял, что это охранник. Увидев меня, старик поднялся и что-то сказал.

— Вы опоздали на сорок минут, молодой человек, нужно более ответственно относиться к своим обещаниям, — перевел его фразу, зашедший со мной переводчик.

— Кому вы сказали, что сегодня будете у меня на приеме? — Спросил я, проигнорировав наезд старика. Еще отчитываться буду перед каким-то стариком. Мою фразу перевели.

— Какое это имеет отношение к делу? — приподнял бровь старик.

— Дело в том, — ощерился я. — Что на меня только что было нападение. Сначала попытались взорвать, а потом пристрелить. А вот, что я сегодня днем сюда поеду, не знал никто, кроме меня и вас.

После перевода старик переглянулся со своим охранников. Явно, что-то знают или догадываются. Я уставился на старика. Он посверлил меня взглядом.

— Я не имею к нападению на вас никакого отношения, ищите в другом месте виновников. Может, займетесь делом, ради которого вы сюда приехали?

— Хорошо, — буркнул я. — Идите за мной.

Уложив старика на кушетку, я взглянул на него магическим зрением и скривился. Мне уже попадались люди, у которых присутствуют чужие внутренние органы, которые делали пересадку. С ними было сложнее всего работать. Аура нестабильная. А этот старик еще переливание крови делал и видно, что не один раз. Увидев мою кислую физиономию, старик насторожился.

— Что случилось? Почему у вас такой недовольный вид? — Спросил старик через своего переводчика.

— Трудно работать, когда половину тела не принадлежит пациенту. Больно много в вашем теле чужого, — пояснил я.

— Это вы про пересадку сердца?

— Это я и про пересадку и про переливание крови, буркнул я.

— Вы не можете работать с такими пациентами?

— Я не могу работать, когда кто-то постоянно болтает под ухом. Вы можете помолчать? — Излишне резко спросил я.

В комнате наступила тишина. Вздохнув, я принялся приводить внутренние органы старика в порядок. Процесс был кропотливый и трудоемкий. Обычно, продлением жизни занимаются архимаги, а я, к сожалению, еще не достиг этого уровня. Поэтому мог просто убрать некоторые болезни, присущие старикам. Работа длилась около трех часов. По прошествии которых, старик заметно посвежел. Это даже переводчик заметил. После окончания всех манипуляций, я вздохнул и отошел в сторону. Старик встал и что-то сказал. Впрочем, его фразу мне не перевели. Да и пофиг. Я уставился на пациента, ожидая платы. Старик протянул мне какую-то карточку. По словам переводчика, на ней находилась обговоренная сумма. Я охренел от такого подхода и позвал охрану. Зашел Геннадий. К счастью, он знал, что это такое и успокоил меня, сказав, что сейчас проверит. Старика обидело мое недоверие, но он выполнил мою просьбу и посидел на диване, пока Гена куда-то ездил.

Начальник охраны приехал ошарашенный, видно сумму увидел, что он и подтвердил, возвращая карту. Попрощавшись со стариком, я пошел в свой кабинет, отдыхать от дел праведных. Сдается, что праздник может накрыться медным тазом. Мне уже сообщили, что на место нападения приехала полиция, но ничего не трогает, только место оцепила. Похоже, им уже сообщили, что скоро приедут большие дяденьки из столицы.

Отдохнуть мне не дали. Через двадцать минут прибежала мама с братом, очень встревоженные. Похоже, что и все сообщили вкратце, поэтому они стали пытать меня. Я объяснил им ситуацию, стараясь сгладить наиболее острые углы. Мама успокоилась, а вот брат, смотрел на меня с недоверием. Я им рассказал, что попал в аварию. Взрыв и выстрелы происходили в каком-то другом месте. Охране было приказано помалкивать, что они и делали. Все уже знали, кто на самом деле им платит зарплату. Хирург тоже был предупрежден, поэтому не должен был болтать, под страхом потери работы. Учитывая, что платили врачам раза в три больше, чем на предыдущих работах, угроза считалась серьезной.

Мама, удовлетворившись моим ответом, ушла в столовую, проконтролировать подготовку к праздничному ужину. Дима, не поверивший не единому моему слову, стал выпытывать у меня правду. Пришлось все выложить, в конце концов, он не такой впечатлительный, как мама. Мои слова, даже его заставили призадуматься. Засада на дороге, это не шутка. Кому-то я очень сильно стал мешать, и с этим требовалось разобраться. Ни у меня не у него опыта в таких делах не было, да и связей тоже, поэтому все надежды возлагали на полковника.

Офицер приехал в больницу спустя четыре часа, причем, не один, а с целой группой поддержки. В первую очередь допросили мою охрану. Впрочем, надолго допрос не затянулся. Хирурга, которые удалял осколки из пострадавшего, тоже вниманием не обошли. В последнюю очередь, он пришел ко мне.

— Умеешь же ты работу подкинуть, — заявил Вячеслав, заходя ко мне в кабинет.

— Я-то тут причем? Вообще-то на меня напали, я жертва.

— Ладно, жертва, давай рассказывай, во всех деталях, что произошло на дороге? Кто знал о твоей поездке? Сам что думаешь по этому поводу?

Само собой я все выложил. Причем рассказал и о своем предположении по поводу старика, который выложил огромную сумму. После упоминания о моем недавнем пациенте, полковник скривился. Как позже выяснилось, допросить его не удалось, потому, что он имеет государственную неприкосновенность. Конечно, если бы он убил, и об этом знали, то ничего бы его не спасло. А теперь тем более с ним не поговоришь, так как он уже вылетел в Лондон на личном самолете. Полковник еще минут двадцать задавал уточняющие вопросы, причем, они и те же, только слова местами менял. Только зря он пытался меня на вранье или недомолвке подловить, я говорил чистую правду, только про защитный амулет ничего не сказал, по вполне ясным причинам.

Как не странно, но праздник не сорвался. Хорошо посидели, даже офицер остался с двумя своими сопровождающими. Мама настояла. Причем этот нехороший человек, все выложил, в процессе допроса моей маме и, теперь она на меня сердито косилась. Не любила вранья, а что не говори, а по поводу нападения я ей соврал. Хоть и из благих побуждений.

Домой возвращались целой колонной машин. Уже многие из наших рабочих купили или сняли дома в деревни. Причем из-за этого, цены на жилье в глубинке подскочили в несколько раз. Ушлые местные жители быстро смекнули, что к чему и решили подзаработать. К счастью, мама предполагала такое развитие событий и прикупила несколько домов. Благо, деньги имелись, а жилье и земельные участки на тот момент стоили дешево. Настроение после праздника было приподнятое. У мамы была помощница, которая имела талант организовывать все, что ей скажут. И на этот раз она справилась со своей работой выше всяких похвал.

В машине ехали впятером, за рулем Геннадий и наша семья в полном составе. Когда проезжали мимо места засады, настроение у всех испортилось, в том числе и у меня. Перевернутую машину и трупы убрали, только красно-белые ленточки напоминали о печальном событие.

— Сейчас у нас будет семейный совет, — сказал я, глядя в окно. — Геннадий Анатольевич, вас это тоже касается. Будем решать, как жить дальше.

— Понял, — кивнул мужчина, не отвлекаясь от дороги.

Приехав домой, мама сразу повела Леру спать. Девочка капризничала, желая тоже участвовать на семейном совете. Я пошел в свою комнату, забрать несколько защитных амулетов. У меня уже был небольшой запас. Кроме накопителей, я решил еще озаботиться защитой, только не ожидал, что она так скоро снова понадобится. Надеялся, что удастся спокойно пожить, да видно не судьба. Когда ввернулся в зал, где за столом сидел начальник охраны с моим братом, я сел на стул.

— Геннадий Анатольевич, — посмотрел я на нашего начальника охраны. — Вы во всех людях уверены, которых набрали к нам в охрану?

— На сто процентов ни в ком быть уверенным нельзя, — ответил мужчина. — Но думаю, что гнилых среди них нет. Вы думаете, что кто-то из нас слил нападающим о вашей поездке?

— Нет, не думаю.

По лестнице спустилась мама и присоединилась к нам. Все присутствующие, молча, уставились на меня.

— Значит так, — начал я. — Всем уже известно, что сегодня на меня было нападение. К счастью, отделались легко, но у меня сердце кровью обливается, когда я думаю о том, что бы было, если в машине был кто-то из вас, а меня рядом не было. Поэтому пора подумать о вашей безопасности. Я надеялся, что не скоро мне придется, так светится, но делать нечего. — Я выложил не стол двенадцать одинаковых браслетов, по количеству охраны и двое часов с украшениями.

— Что это? — Спросила мама.

— Защитные амулеты, которые я сделал. Геннадий, обратился я к охраннику, вы наверно заметили при нападение некоторую странность, произошедшую со мной.

— Я видел мерцание вокруг вас, но думал, что мне это мерещится после взрыва.

— Это работал мой защитный амулет, — я показал свои наручные часы. — Если бы не он, то я бы с вами сейчас не разговаривал.

— То есть он на нас тоже будет работать? — Расплылся в улыбке Дима.

— Да, достаточно активировать. Геннадий, возьмите один браслет и сожмите камушек на нем пальцами, после чего оденьте браслет.

Геннадий сразу выполнил, о чем его просят. Камушек ярко засветился, а через пять секунд принял обычный вид. Я встал и сходил за ножом. Все смотрели, что будет дальше.

— Положите руку на стол, — попросил я охранника.

Когда мужчина выполнил просьбу, я резко ударил в его руку ножом. Появилось и сразу пропало голубоватое сияние. Мама даже взвизгнула от неожиданности. А вот Геннадий только вздрогнул, машинально попытавшись отдернуть руку, но сдержал себя.

— На сколько его хватит? — Спросил охранник, ошарашено глядя на свою руку.

— Не знаю, зависит от того, как часто вас будут пытаться покалечить. Эти браслеты раздайте охранникам и объясните, как их активировать. Защищать вас будет драгоценный камушек, на который вы нажали, в нем все дело. Лучше, конечно вытащить их и вставить в наручные часы, они меньше в глаза бросаются. Пусть все держат язык за зубами.

Мама и брат тут же взяли себе по часам и активировали защиту. Маме я дал сережки для сестры, простые с невзрачными камушками. Никто на них не должен был соблазниться.

— Почему раньше такие вещички нам не сделал? — Спросил Дима.

— Потому что это опасно. На меня охоту спецслужбы устроят, если узнают об этом, причем, не только наши. Все захотят иметь такую защиту для своих солдат или чтобы не было такого у вероятного противника. Поэтому сейчас, мои дорогие, мы вышли на очень скользкую дорожку. Особенно я. Мама, объясни Лере, что нужно помалкивать о свойствах сережек. Если информация о защите уйдет куда нибудь, то жизнь у нас станет очень веселая.

Полковник влетел в кабинет своего начальника без стука, что позволял себе очень редко, как правило, при каком нибудь форс мажоре.

— Что случилось? — Напрягся генерал.

— Есть результаты по нападению, — произнес полковник. — Все трое нападавших, албанцы. Засветились в нескольких локальных конфликтах, не профи, но кое-что умеют. Не смогли убить этого кудесника, скорее всего из-за недостатка времени, спешили. В Россию приехали как туристы. Третий наемник при задержании оказал сопротивление и был тоже убит. Удалось выяснить, что за пять минут до прибытия нашей группы захвата, он с кем-то беседовал, причем звонок был из Англии. На машине обнаружены следы от пуль, причем в кого-то они попадали в машине, но, ни одного огнестрела, как и тогда. Только у одного из охранников, осколки в теле были. Это хирург сказал. И, кажется, я теперь знаю, как это получается, что парня пуля не берет. Нам удалось, при установке мебели в новый дом парня, установить жучки. Вместе с бригадой монтажников из магазина послали своего человека. Вот, послушайте, — с этими словами полковник включил аудиозапись.

На ней был записан недавний разговор парня со своей семьей и начальником охраны. Дослышав запись, генерал с минуту молчал.

— Значит так, — нарушил он тишину. — Парня арестовать, пара с ним плотно побеседовать и узнать, откуда у него такие умения и что он еще может. Нельзя, чтобы такой человек спокойно разгуливал, не хватало, чтобы его похитили.

— С арестом сложности могут выйти, — нахмурился полковник. — У него в охране серьезные ребята, к тому же вооруженные, а теперь еще и с этими амулетами. Мало ли что они предпримут, потом греха не оберемся, всю деревню на уши подымут, а нам шум не к чему.

— Тогда просто позови этого парня на беседу с нами. А дальше по обстоятельствам, только не тяни.

Глава 10

На следующий день, я понял, что тайна надолго не сохранится в нашем окружении. С утра ко мне пришел Геннадий Анатольевич и с улыбкой начал рассказывать о том, как его подчиненные испытывали амулеты. Сначала были друг друга лопатой, которую нашли на участке, а потом и нож пошел в ход. В общем пока на них не прикрикнул начальник, они так и веселились. Хорошо, что у них оружие без глушителя, иначе и стрельба в ход пошла бы. А ведь это были взрослые мужчины, которые видели в своей жизни многое, а как только к ним в руки попала необычная вещь, стали вести себя как дети. Когда я увидел во дворе Леру, которая играла со своей подружкой, причем забаву они нашли интересную, в мою сестру кидали мелкие камушки и весело смеялись, видя, что они отскакивают от нее, не нанося, вреда, я даже сердиться не стали и как-то ее отдергивать. Понятно стало, что тайна о появлении защитных амулетов, очень скоро станет достоянием общественности. Жалел ли я о своем поступке? Нет. Я хочу, защитись свою семью и сделаю для этого все возможное.

Ближе к обеду, в нашу больницу приехал гость. Старый знакомый, полковник ФСБ Вячеслав Александрович, причем не один. С ним прибыло на микроавтобусе четыре бойца, с оружием. Радовало, что они ломиться к нам размахивая автоматами не стали, но, не смотря на это, моя охрана напряглась. О приезде полковника меня предупредили, поэтому всех гостей я успел рассмотреть из окна. Вся эта дружная компания двинулась к входу в здание, в котором располагался мой кабинет, за ними последовала моя охрана. Ко мне зашел полковник в сопровождении Геннадия, остальные остались в коридоре, пугать персонал и немногочисленных пациентов, которые начали поступать в нашу клинику.

— Здравствуй, Андрей, — произнес Вячеслав. — Вот, вынужден отвлечь тебя от дел праведных. Мое начальство хочет с тобой пообщаться.

— Так пусть приезжает ваше начальство, и пообщаемся, — улыбнулся я в ответ.

— Оно очень занятое, мое начальство, нет времени надолго отвлекаться.

— А у меня времени много? Или вы считаете, что кроме вас занятых людей нет? — приподнял бровь я. — Ко мне сегодня должны несколько больных детей привезти, я не могу никуда ехать.

— Тебе придется со мной поехать. Мы помним, как много ты добра нам сделал, поэтому ходим договориться по-хорошему.

— А по-плохому, это как?

— У тебя в охране неглупые люди, я надеюсь, что тебя просветят, что с нашей организацией неразумно сориться.

— Верю, — улыбнулся я. — Поехали, побеседуем с твоим начальством.

Несмотря на всю мою настойчивость, пришлось ехать с бойцами полковника. Хорошо, что обыскивать меня не стали и лицом в пол укладывать. Машина с охраной, поехала следом. Маму мою, надеюсь, предупредили о моем незапланированном отъезде.

Всю дорогу я молчал. Поначалу полковник хотел разговорить меня, но мои короткие ответы быстро погасили его энтузиазм. Я же смотрел в окну и думал, как себя вести с сильными мира сего. Само собой, эти ребята попробуют меня заставить работать на них и если дам слабину, то сядут на шею и ноги свесят, а мне этого очень не хочется. Свою гордость не на помойке нашел. С самого первых дней жизни в этом мире, я только и занимаюсь тем, что сдерживаю себя. Терплю хамство, иду на уступки, а ведь в своем мире я был архимагом. Мало того, у нас, маги это отдельная каста, причем, очень уважаемая в народе. Так почему я сейчас должен под кого-то прогибаться? Тут даже дворян нет, с длинной родословной, которым послужить не зазорно.

Остановилась машина около большого здания. Меня привели на четвертый этаж, и полковник куда-то ушел, видно, докладывать о прибытие. Само собой, со мной находилось четыре человека, которые глаз с меня не спускали. Просидели около часа. За это время, настроение, итак подпорченное, окончательно испортилось и, когда за мной пришел Вячеслав. Я был злой, как собака. Зайдя в кабинет, я прошел к столу и, молча, уселся напротив человека в форме. Он с невозмутимым видом рассматривал меня. Полковник встал около двери, и замер. В комнате наступила тишина.

— Молодой человек, — наконец, нарушил молчание хозяин кабинета. — У меня к вам появился ряд вопросов, на которые вы должны ответить максимально честно. Мы давно за вами присматриваем и то, что вы демонстрируете, просто фантастика какая-то. Наши врачи находятся в состоянии шока, когда видят результаты вашего лечения и просят, даже не просят, а требуют, чтобы мы ознакомили их с методиками нашего лечения. А мы и сказать им ничего не можем. А недавно мне доложили, что вы можете делать какие-то амулеты, которые защищают человека от травм.

— А вопрос, какой? — Спросил я, когда наступила очередная пауза.

— Каким образом вам удается вылечить безнадежных больных? Как вы создаете эти амулеты? Думаю, что пока можно остановиться на этих двух вопросах.

— Лечить и создавать защитные амулеты я научился после того, как чуть не умер. Не знаю, откуда это появилось. Просто умею.

— Я же просил вас отвечать честно, — повысил голос генерал. — Не надо мне говорить, что вы не знаете, откуда это появилось, это ложь. Обычный мальчишка после болезни теряет память, но начинает творить невероятные вещи. При этом утверждает, что ничего не помнит. Я не такой наивный человек, чтобы поверить в такое.

Да уж, похоже, что меня отсюда не выпустят, не получив ответов. Я уже осмотрелся вокруг магическим зрением и заметил, что в коридоре стоят четыре человека, справа и слева в кабинете есть небольшие комнаты, в которых стоят еще по три человека. Вероятно, эти ребята собрались меня скручивать в случае неблагоприятного исхода. Конечно, убить их всех для меня проблем не составит, благо, что мой амулет находится при мне, видно не хотели сразу обыскивать, чтобы разговор гладко пошел. Вырвусь я из здания, что буду делать? Куда бежать? За границу? Так и там меня могут попытаться прижать, так что лучше тут попытаться устроиться. Семью бросать не охота, а в случае моего побега, да и еще и с кучей трупов, моими близкими займутся плотно.

— Так, что у вас молодой человек, есть обязательства перед своей родиной, как и у всех граждан России, — между тем, говорил генерал, половину речи которого, я пропустил мимо ушей, задумавшись. — В случае вашего дальнейшего нежелания говорить правду, мы будем вынуждены отдать вас ученым, которые будут разбираться, что в вас не так и можно ли еще получить людей с такими возможностями.

— Попытаемся, — сказал я генералу.

— Что? — Не понял он.

— Вы можете попытаться отдать меня своим ученым, — холодно уточнил я. — Если ты думаешь, что я как баран пойду на опыты, то глубоко заблуждаешься. Единственное, что мне мешает открутить тебе башку и тем десяти бойцам, которые стоят под дверями, это моя семья. Или ты думаешь, что я впечатлен твоим грозным голосом или высоким положением в обществе? Это не так. Что касается моего долга перед родиной, про которую ты говорил, так наплевала родина на мальчишку, который помирал в больнице, не захотела помогать своему гражданину. А ведь могла. Есть лекарства, способные вылечить заражение крови, только стоят дорого. Родина решила, не тратится на меня. Она вспомнила обо мне только тогда, когда ей от меня что-то понадобилось. Поэтому чушь про патриотизм и какой-то долг оставь, генерал, для более благодарной публики. Я к таким не отношусь. А что касается правды, так в нее вам будет тоже очень сложно поверить. Парнишка в больнице умер, вместо него появился я. Вот она, правда. Я совсем другой человек.

— А вы кто такой? — Влез в разговор полковник, пересевший за стол своего начальника и глядя мне в глаза.

— Я человек, маг из другого мира.

— Как такое возможно?

— Магический ритуал, перемещение души.

— Нашей науке, неизвестно о существовании других миров, — произнес генерал.

— Ваши ученые, несмотря на весь научный прогресс, не умеют продлевать молодость, лечить все болезни, делать магические амулеты. Или вы, после всего увиденного будете утверждать, что это невозможно?

— И любой маг твоего мира может сюда попасть? — Спросил полковник.

— Чисто теоретически, да. Сильный маг может переместить свою душу. Только не обязательно в ваш мир. Миров великое множество, а направлять душу, куда ты сам захочешь, невозможно. Возможно, у вас уже были маги, слишком часто встречается упоминания о них в вашей литературе, да и древние языческие Боги, возможно, были магами. Не факт, что с нашего мира, может с другого, где тоже существует магия.

— Что ты еще можешь делать? — Спросил генерал, что-то обдумав.

— Много чего. Мне бы хотелось встретиться с вашим руководством, которое может принимать решение на более высоком уровне. Мне есть, что им предложить. Пока можете испытать защитные амулеты в действие, я вам выделю несколько штук, а позже, обсудим наше сотрудничество еще раз.

— Андрей, ты должен понимать, что отпустить в свободное плавание мы тебя не можем, — доверительно произнес полковник. — Не потому, что хотим посадить тебя на цепь, потому что ты нам нужен и так будет безопаснее для тебя. Ты уже два раза мог погибнуть и это только начало. Скоро про тебя узнают спецслужбы других государств, если уже не знают. Они попытаются тебя уговорить на переезд, а если откажешься, захотят убрать. Никто не захочет давать такой козырь в руки противнику. Ты должен это понять. Причем за тебя возьмутся профессионалы своего дела.

— Я не буду сидеть под замком и смогу защитить себя. Найму еще охрану, выдам им амулеты. От вас можно получить разрешение на ношение более эффективного оружия, например автоматов?

— Нет! — Твердо ответил генерал. — В стране есть закон и все его должны соблюдать. Сколько амулетов ты можешь в день делать?

— Один, — соврал я. — Для того, чтобы делать больше, нужно создать специальный артефакт, а для этого нужны большие деньги на драгоценные камни.

— А с вашим артефактом, сколько можно будет делать амулетов? Какая сумма требуется?

— Много, зависит от ресурсов. А денег нужно несколько миллиардов, точно не знаю, не считал.

На самом деле, не все было так печально. По крайней мере, не в этом мире. Здесь очень много драгоценных камней, которые можно использовать в магии. В моем прошлом мире, артефактов для создания магических амулетов было всего три. Все они находились у самых влиятельных людях. Причем, из-за них, три раза вспыхивали войны, которые унесли много жизней.

В течение нескольких часов, два офицера расспрашивали меня о моих возможностях. Конечно, все я не рассказывал, голова у меня соображала. Всю нашу беседу они пытались ненавязчиво подтолкнуть меня к переезду в Уфу, чтобы работать под надежной охраной, семью, тоже пообещали пристроить. Я, в свою очередь, намекал, что не буду сидеть под замком и не стану им помогать, если на меня начнется давление. Просил этих неглупых мужчин задуматься о том, что будет, если такой же маг как я, попадет в этот мир и окажется на территории недружеского России государства.

Мне показалось, что мы поняли друг друга. Во всяком случае, задерживать меня не стали, хоть и опасался. Со мной вполне мирно попрощался генерал, а Вячеслав поехал со мной в деревню, взять амулеты на пробу.

Обратно в контору Вячеслав Александрович вернулся глубокой ночью. Генерал его ждал с нетерпением. Впервые, за долгое время он почувствовал азарт. Поверил ли он этому парнишке? Скорее да, чем нет. Еще во время своего обучения на спец курсах его приучили никому не верить. Но этот старый офицер, который начинал свою службу еще в СССР, был обучен видеть ложь, и сейчас он был уверен, что парень не врет или верит в то, что говорит.

После того, как ему были доставлены защитные амулеты, генерал тут же отдал их на испытания. Результат его шокировал. Безделушка выдерживала больше ста тридцати попаданий из автомата. Стрельба велась с тридцати метров по одному из добровольцев. Всех людей, которые видели результаты эксперимента, заставили подписать соглашение о неразглашении. Причем, главный участник эксперимента, остался жив, щит смог частично сдержать пулю, перед тем, как полностью потерял защитную функцию.

Остальными амулетами занялись ученые. Им было приказано как можно скорее выяснить, что необычного в этих драгоценных камнях. Сам генерал, записался на прием к верховному главнокомандующему. В особых случаях, он имел право, даже в обход своего начальство пойти на доклад, и сейчас офицер воспользовался этим правом. О том, что это поспешное решение он старался не думать. Опасался, что кто нибудь из посвященных в это дело, его опередит, а лишний раз «засветиться» перед своим руководством, не всегда плохая затея.

Он стоял перед человеком, который управлял самой большой страной в мире. Впервые, ему довелось лично делать доклад на таком высоком уровне. Президент в течение тридцати минут читал несколько листов бумаги, после поднял глаза и посмотрел на генерала.

— Евгений Юрьевич, что в этих камнях нашли необычного ученые? — спросил он у стоявшего на вытяжку генерала.

— Ничего, просто драгоценные камни.

— Кто еще, кроме наших людей, знает об этих амулетах?

— Охрана этого кудесника и его семья. Наши люди находятся под подпиской о неразглашении, — ответил генерал.

— А своих людей ему не предлагали? — Нахмурился президент.

— Отказался. Мой подчиненный достаточно изучил этого парня. Он никому не доверяет, людей к себе в охрану набирал сам, из инвалидов. Люди все из бывших офицеров, причем, все ему обязаны своим здоровьем. Грубо с ним работать не хотим, опасаемся, что уедет за рубеж. Как я понял, семья его остановить не сможет. Он просил встречи с руководством страны, которое может принять любое решение, говорит, что ему ест, что вам предложить.

— Вот как, — улыбнулся президент. — Поставьте за ним присматривать наших людей и продолжайте изучать амулеты, которые он вам дал, я распоряжусь, чтобы в средствах вас не ограничивали. И смотрите внимательно, если наши партнеры умудряться его убить или забрать к себе, вы все ответите. Закажите у него еще амулеты, платите, сколько скажет, и старайтесь лишний раз не трогать. Посмотрим, что он дальше выкинет, а там я решение приму. Может, и встречусь с этим кудесником, кто знает.

Глава 11

После прибытия из Уфы и состоявшегося там неприятного разговора, я обдумывал план дальнейших действий. Нужно было максимально обезопасить свою семью. У меня складывалось ощущение, что вокруг моей шеи затягивается петля. Кроме, как защитить свой дом и нанять солдат, ничего толкового не придумал. Да и этим не дали заняться, приехала очередная партия инвалидов. В больнице меня ждали несколько больных детей, один из которых был в тяжелом состоянии. Пришлось ехать лечить. Встретившись с мамой, я попросил, чтобы она не записывала ко мне на прием никого в ближайшие две недели. Буду сильно занят. На вопросы просто отмахнулся, отделавшись незначительными фразами.

Общаться со своим братом и начальником охраны пришлось во дворе своего дома. Геннадий Анатольевич меня предупредил, что возможно, в нашем доме есть «прослушка». Просто невозможно было как-то по-другому объяснить такую осведомленность спецслужб. Начальнику охраны я поручил набирать еще людей, причем тоже из инвалидов, ветеранов боевых действий. На этот раз, можно было звать на работу людей, у которых отсутствуют какие либо части тела. Можно попробовать восстановить, правда сил на это мероприятие уйдет много. Дима должен был съездить с охраной в Уфу и закупить там драгоценные камни для амулетов, причем крупные. Я ему показал, какие мне нужны, да и сам он этим интересовался. Причем на это дело, мой брат мог потратить крупную сумму.

Две недели, я решил потратить на защиту своих близких, да и себя тоже. Дело в том, что мне нужно было обезопасить свой дом амулетами. Это гораздо сложнее, чем делать амулеты на людей. На дом потребуется не один драгоценный камень, да и решил я их делать не простыми, а такими, чтобы они сами могли заряжаться, от энергии из окружающей среды.

В моем замке были укреплены только ворота, на большее у меня не хватило бы средств. Дом, где проживает моя семья, я решил защитить основательно. Возможностей гораздо больше, да и опасностей тоже. Если в моем прошлом мире главной угрозой для стен были боевые маги и метательные машины, которые можно было заметить заранее, то в этом мире враги наносили удар за пределами видимости. Собрав все имеющиеся в наличие камни, я приступил к делу.

С утра до позднего вечера я изготавливал амулеты, заряжал их, даже пришлось начертить схему дома, чтобы не оставить незащищенных зон. Я даже представить себе не мог, что это такая сложная и кропотливая работа. Выматывался сильно. После того как один из охранников нарвался на грубость, позвав меня во двор, по причине приезда серьезных клиентов, меня перестали вообще беспокоить. Все видели, что я очень сильно занят. Хоть никто не понимал, что делаю. Я же устанавливал по периметру дома защитные амулеты, смотрел на дело рук своих, замечал ошибки и начинал все заново. На безопасности не скупился. В дело пошли самые крупные камни, которые только смогли купить. Их и хватит надолго, и перекрывать могут большую площадь. Была только одна проблема, магической энергии на них уходило много, поэтому пришлось в конце дня полностью себя опустошать, чтобы ускорить процесс. Конечно, через пару месяцев после их активации, они бы и сами зарядились, но зачем ждать столько времени.

Через десять дней, моя работа была закончена. Я стоял и с гордостью смотрел на дело рук своих, а гордиться было чем. Магическим зрением, я видел, что получилось что-то вроде купола вокруг дома, а вокруг не было ни одной незащищенной детали. Так что в случае, какой либо угрозы, мы могли бы скрыться в доме, не опасаясь неожиданного удара. Мама, когда я рассказал ей о том, что наш дом теперь защищен, спустила меня с небес на землю, напомнила о больнице. Ведь ее тоже нужно защищать, хотя бы здание, где мы с ней находились постоянно. На наш персонал врят ли кто-то будет покушаться, смысла нет. Да и на машину тоже нужна была такая защита. Впрочем, с последним не было никаких проблем. Для защиты небольшого транспорта, хватило бы и одного камня, а вот с больницей так не прокатит. Она больше нашего дома, поэтому придется попотеть.

Начальник охраны не сидел без дела. Он умудрился найти какого-то молодого парня, который смог отыскать в нашем доме несколько прослушивающих устройств. Также, Геннадий Анатольевич нашел новых охранников, которые с радостью согласились пойти ко мне на службу.

Пока я занимался защитой дома, ко мне скопилась изрядная очередь. Подъезжая к больнице, я с удивлением увидел два автобуса и машину скорой помощи. Если у автобусов были российские номера, то «скорая» имела иностранный номер. Я их научился различать. Позже выяснилась, что к нам в больницу приехали сразу двадцать детей из Германии. Все инвалиды, кроме одной девочки, у которой была опухоль мозга. Эта девочка и проделала часть пути на скорой помощи. С этими детьми приехало четыре врача и куча родственников.

Решив не откладывать дело в долгий ящик, я приступил к лечению. Врачи, приехавшие с детьми, пошли со мной, наблюдать за процессом исцеления. Я хотел их не пускать, но мама им пообещала, что они все сами увидят, так что пришлось смириться с присутствием посторонних людей. Благо, что переводчика завернула моя охрана, поэтому разговаривать со мной они не могли. Больше всех потратил время на лечение опухоли мозга, очень трудная работа, но справился.

Вскоре все дети были вылечены. Когда один из мальчиков, у которого была три месяца полностью парализована почти вся правая часть тела, пошевелил рукой, немцы дружно загомонили, причем разом. Их даже не смущало то, что я их не понимаю. Хорошо, что этот пациент был последний, а остальные дети не пытались шевелиться, только с настороженностью следили за моими манипуляциями. Не обращая внимание на немцев, я пошел к себе, а эта дружная компания потянулась следом. Около моего кабинета врачей остановила охрана, так что шум и вопросы остались позади, правда ненадолго. Немного подкрепившись, после траты магический сил есть хотелось, я пошел к платным пациентам. За лечение детей плату не просили, я это решил давно и мама меня поддержала. Хотя все равно пришлось повесить у входа номер счета для добровольных пожертвований, потому что некоторые родители в знак благодарности оставляли деньги или просили номер карты, чтобы перевести некоторую сумму. Все пожертвования мама тратила на больницу: перестраивала другие корпуса и облагораживала территорию.

В больнице я находился до позднего вечера, потому что, узнав, что я освободился, ко мне начали приходить богатые клиенты, которые остановились в гостинице. Причем, их было на удивление много. Пришлось один из своих накопителей использовать, своих сил на лечение не хватило. Можно было отложить лечение на следующий день, но брату позвонили из ювелирного магазина, в котором он обычно скупал «побрякушки» с драгоценными камнями. На этот раз, в магазин привезли только камни, брат попросил, и директор магазина пошел навстречу. Это не удивительно, наверно мы ему принесли доходов больше, чем остальные покупатели. Я же поехал по простой причине, в двух сережках, которые купил брат, находились фальшивые камушки, и требовалось с этим разобраться. Я видел сразу искусственный камень, а брат нет.

Когда поехали в Уфу, то при выезде на федеральную трассу обнаружили новый пост ГАИ, причем на нем находились военные с автоматами, которые обыскивали все машины, ехавшие в сторону нашей клиники. Складывалось ощущение, что сотрудники ДПС стоят для массовки.

— Деревню, где вы живете, и больничный комплекс тоже обложили, — произнес начальник охраны, который ехал со мной в машине. — Даже несколько «тигров» видели неподалеку.

— Каких «тигров»? — Не понял я.

— Машина боевая, в спец войсках используют, — пояснил Геннадий. — Новых людей, когда смотреть будете?

— Через пару дней привози. Все инвалиды?

— Нет, некоторые списаны по ранению, но не инвалиды. У одного ноги до колена нет, — ответил Геннадий.

— Плохо, — вздохнул я. — Придется восстанавливать.

Я предупреждал начальника охраны, что он может набирать людей с отсутствующими частями тела. Хотел потренироваться в восстановлении, в прошлой жизни я этим часто занимался, но сейчас даже обрадовался, когда узнал, что такой только один. Больно это хлопотное дело, а дел навалилось много.

Когда мы проехали по трассе несколько километров, то заметили, что за нами двигается внедорожник с тонированными окнами. Причем он двигался с нашей скоростью, не обгонял. Мы ехали на трех машинах, в двух из которых находились только охранники. Одна из наших машин сбавила скорость и прижала подозрительную машину к обочине. Что было дальше, мы не видели, но минуты через три обе машины нас догнали, и непонятный внедорожник опять поехал сзади. Начальнику охраны по рации передали, что это едет полиция, в качестве дополнительного сопровождения.

В ювелирном магазине нас встретили как родных. Из неприметной комнаты вышел полноватый мужичок, который проводил нашу компанию в отдельную комнату. Видно, для особенных клиентов. Причем, за главного он посчитал Диму, потому, что он вырядился в дорогой костюм. Позже выяснилось, что этот шибутной мужичок является директором магазина. Он стал показывать драгоценные камни, которые привез по заказу моего брата. Ассортимент меня порадовал. На этот раз, фальшивых камней не было, да и стоимость покупки существенно упала. Директор магазина сам предложил скидку. Когда я ему сунул под нос украшение, которое взяли в прошлый раз, и объяснил, что камень искусственный, он без лишних споров забрал его и отдал деньги. Как бы то ни было, все, что привез мужчина, мы забрали и заказали еще. Пришлось выложить просто огромную сумму, в несколько раз больше, чем тратили в прошлый раз. Несмотря на это, я был доволен. С трудом отделавшись от счастливого торговца, который вокруг нас чуть ли не хоровод водил, мы вышли их магазина.

Около нашей машины стоял Вячеслав Александрович. Лицо у него было хмурое, что меня изрядно насторожила. Этот офицер всегда скрывал свои чувства, редко у него можно было разглядеть какую-то эмоцию.

— Добрый день, — произнес я, подходя к нему.

— Привет, — буркнул он. — Разговор есть.

— Что случилось? Опять нужно к твоему начальству вприпрыжку скакать, потому что оно само не может ко мне приехать?

— Нет, — покосился на меня офицер. — Мы бы хотели, чтобы ты или твоя охрана, предупреждала нас, когда собирается тебя увозить куда нибудь. Не переживай, это не для того, чтобы держать тебя под надзором, хоть и это тоже, а для твоей безопасности. Нужно, чтобы наши люди тоже принимали участие в твоей охране. Да и о маршруте не плохо бы тоже заранее знать.

— Хорошо, — не стал «ерепениться» я. — Обговорите эти моменты с начальником моей охраны. Что-нибудь еще?

— Ну, — протянул Вячеслав. — Нужны еще защитные амулеты. У тебя есть?

— Есть, — вздохнул я. — Вы бы мне камушков драгоценных отсыпали от своих щедрот. Явно же, есть у вас какой нибудь «канфискат». Так что добро пропадает? Да и вам дешевле амулеты обойдутся.

— Вот, — протянул офицер мне мешочек. — Как знал, что ты такое скажешь. Когда за готовыми изделиями заехать можно?

— Дней через пять все будет готово.

Распрощавшись с офицером, мы двинулись в обратную дорогу. Заглянув в мешочек, который дал мне Вячеслав, я только хмыкнул. В нем находилось несколько десятков драгоценных камней. Не бедствует наше бравое ФСБ, ох не бедствует. По-моему, тут драгоценных камней на сумму раза в три выше, чем мы потратили. Что приятно, с меня даже расписки никакой за полученное не потребовали. Хотя, зачем она им? Если я живу, словно в осаде.

Едва мы только отъехали от магазина, как тут же угодили в «пробку». Поток машин почти остановился. Проехав минут тридцать, увидали причину такого безобразия. На перекрестке произошла авария. Столкнулось четыре автомобиля. Причем в одном, отечественного производства, в салоне было зажато два человека. На переднем сиденье, сидела женщина, без сознания. Это было неудивительно, я взглянул магическим зрением и заметил, что ноги у несчастной, почти отрезаны металлом. Вторым человеком был ребенок на заднем сиденье, которого тоже зажало. Оба несчастных были при смерти. Вокруг машины суетились сотрудники МЧС, которые уже срезали крыжу и пытались освободить людей. Тут же находились врачи, держащие капельницы над несчастными. Само собой, вокруг собралась большая толпа зрителей, снимающих спасательную операцию на мобильные телефоны.

Сначала у меня возникла мысль проехать мимо. В конце концов, всем не поможешь, да и врачи уже делали свое дело. Правда, я видел, что женщина, скорее всего до больницы не доживет. Тут, ребенок, которой до этого времени был без сознания, очнулся и закричал. У меня мурашки от его крика по спине побежали.

— Тормози, — сказал я водителю, который выполнил приказ, окончательно перекрыв движение.

— Дорогу освободи, олух, — рыкнул Геннадий.

Я вышел из машины и двинулся к потерпевшим. В это время женщину наконец-то смогли освободить. Выглядела она печально. Ноги, ниже колен, были перебиты и болтались на коже. От такого зрелища, часть зрителей побледнели, а одного даже стошнило. Я решил в первую очередь помочь женщине, которая, вероятно, была матерью ребенка. Малыш в это время перестал кричать, видно снова потерял сознание.

Сразу оказать помощь мне не удалось. Полицейские, оцепившие место происшествия, перекрыли мне дорогу. Я уже хотел обратиться за помощью к охране, чтобы не терять время, но тут подскочил парень из нашего сопровождения. Он сунул полицейскому под нос красную корочку и велел меня пропустить.

Подойдя к женщине, которую уже положили на носилки и собирались погрузить в машину, я приступил к делу. Врач, оказывающий несчастной помощь, сначала начал что-то бурчать, но был оттеснен в сторону моей охраной, которой тоже удалось прорваться сквозь оцепление.

Толпа, до этого шумевшая, громко обсуждая увиденное, примолкла, поняв, что происходит что-то необычное. Этого я уже не видел, погрузившись в работу. В этом мире мне впервые пришлось сращивать части тела, хотя в прошлом у меня богатый опыт. Там, где часто ведутся войны холодным оружием, отрубленные и отрезанные конечности, обычное дело. В своей практике, доводилось и новые части тела выращивать, а это сложное. Если точнее сказать, то не сложнее, а энергозатратное. Поэтому, я и не «светил» такие способности, как и омолаживание. Иначе, поток нуждающихся людей резко увеличится, а я итак работал на износ.

Торчать посреди толпы, которая меня снимала, долго не хотелось, поэтому магическую энергию я не экономил. Отрезанные ноги быстро срастались, причем, на глазах у толпы, которая открыв рот, наблюдала за процессом. Через десять минут, женщина была в порядке, правда без сознания. Позже очнется, ей все равно в больницу нужно ехать, много крови потеряла. На ребенка, которого спасатели, глазеющие вместе со всеми на чудо, достали из машины, ушло еще меньше времени.

Оказав помощь пострадавшим, я, в сопровождении своей охраны, двинулся в сторону своей машины. Толпа, до этого молча наблюдавшая за процессом, загомонила и подалась вперед, посмотреть на излечившуюся женщину. Полицейские чуть глотки не сорвали, удерживая наиболее активных. Даже ко мне хотел подбежать с телефоном один из парней, да только моя охрана недаром свой хлеб ела, и, влепив нахалу звонкого леща, отшвырнули его на исходную позицию.

— Парень, погоди, — услышал я, когда садился в машину. Обернувшись, увидел одного из сотрудников МЧС, который доставал ребенка.

— Что? — Ответил я.

— Ты, правда, можешь инвалидность лечить? У меня ребенок инвалид с рождения.

— Сколько лет ребенку?

— Десять, — ответил мужчина.

— Привози, вылечу.

— А сколько стоить будет ваша услуга? — Обрадовано спросил мужчина.

— Для детей бесплатно, — ответил я, закрывая дверь.

Наша колонна, выехала на дорогу и оставила гомонящую толпу далеко позади.

— Вот ведь, — произнес Геннадий Анатольевич, немного помолчав. — Никак к таким чудесам привыкнуть не могу. Хотя и меня ты вылечил.

— Привыкай, — улыбнулся я. — То ли еще будет. Хорошо свою работу делать будешь, так я тебя через несколько лет омоложу, как новый станешь.

— А ты умеешь? — круглил глаза брат.

— Умею, — вздохнул я и закрыл глаза.

Мой магический источник, последнее время начал активно пульсировать. Складывалось ощущение, что он скоро опять увеличится. Я рассчитывал, что это случится через несколько лет, да видно в этом мире другие законы. Как бы то ни было, становится сильнее мне нужно как можно быстрее. Причем для этого надо ни только охрану нанимать, а еще и магическую силу увеличивать. С этими мыслями я погрузился в дрему.

В большом роскошном зале сидели группа джентльменов. Это были одни из самых богатых и влиятельных людей на планете. Они и еще пара десятков крупнейших капиталистов управляли почти всем миром. Не на прямую, а ставя на высшие посты своих марионеток. Только что они выслушали доклад одного из своих помощников. Собственно, только ради этого эти люди отложили все свои дела и собрались вместе. Несколько дней назад британская разведка узнала, что у русских появилась броня нового поколения. Если поначалу к этой новости не отнеслись всерьез, то потом удалось раздобыть видео, в котором было видно, как группа российских спецназовцев на дороге подорвались на фугасе. Действие происходило в Сирии, куда влезла Россия, изрядно испортив планы сильных мира сего. Машина оказалась полностью уничтожена, а находящиеся в ней люди не пострадали. Совсем. Им самостоятельно удалось выбраться из горящего транспорта. Причем огонь была такой, что следующей машине, из которой велась съемка, пришлось сдавать назад, чтобы не загореться.

Качество видео было приличным, поэтому хорошо было видно, что вокруг людей, выбирающихся из подорванной машины, светится голубоватый купол, за который не может проникнуть огонь.

— Что будем делать, господа? — Обратился к присутствующим хозяин дома, несколько раз пересмотрев запись. — Такое оставлять без внимания просто глупо.

— Удалось выяснить, где изготавливают эти устройства? — Спросил самый молодой из присутствующих джентльменов.

— Удалось, — хмыкнул хозяин дома. — Эти устройства, делает мальчишка в деревне. Причем, у себя дома.

— Так может его переманить к нам? — Обрадовался молодой. — Хорошо ему заплатим и вывезем на территорию Англии, врят ли он откажется от такого предложения.

— Джонс, мой дорогой друг. Ты на самом деле такой наивный? — Перебил его хозяин дома. — Я уверен, что у этого молодого человека отличная охрана, но даже не в ней дело. Скорее всего, около него постоянно дежурят бойцы российских спецслужб. Так что мы с ним даже поговорить не сможем, не только вывести куда-нибудь.

— Я не могу понять, — произнес один из присутствующих. — Почему в России не ставят производство таких устройств на предприятия? Это же просто огромное преимущество перед другими державами. Почему этого юношу еще не заперли за три замка? Сомневаюсь, что склонить мальчика к сотрудничеству составит больших сил. На каждого надавить можно.

— С ним не так все просто, — ответил хозяин дома. — Нашим источникам удалось выяснить, что этот парень колдун. Причем настоящий. Может лечить любую болезнь. Да-да, господа, не надо на меня так смотреть. Я еще не выжил из ума. Возможно, что такие устройства может делать только он.

— Так тогда это не большая проблема, — встрял в разговор молодой. — Сомневаюсь, что этот парень сможет обеспечить такими устройствами всю российскую армию.

— А если сможет? — Зло посмотрел на идиота хозяин дома. — Если сможет? Ты знаешь, сколько он может изготовить за год таких устройств? А что, если их можно устанавливать на танки, самолеты, корабли? А если их уже начали устанавливать на ядерные ракеты? Ты об этом подумал? Это сейчас с Россией, в том числе нашими стараниями, мало кто сотрудничает, а когда узнают, что русские в плане вооружения обскакали НАТО, то ряд стран быстро переметнется на их сторону. И плевать им будет на все договоры. Своя шкура дороже. В общем и целом, этого колдуна нужно убирать. Если наш русский коллега развернется с помощью этого парня, то нас, да и весь мир, будут ждать великие потрясения.

Глава 12

Моя помощь пострадавшим в аварии не прошла даром. Через два дня к нам нагрянуло телевидение. Благо, что я в это время был в больнице, куда посторонних не пускают. Охране пришлось попотеть, выталкивая с территории наглых журналистов. Поначалу это были местные телеканалы, но вскоре прибыли и более серьезные, всероссийского уровня. Территория вокруг нашего больничного комплекса превратилась в проходной двор. Я просто диву давался, куда смотрит полиция, которая должна была меня охранять. Складывалось ощущение, что пост поставили для красоты.

Само собой, никакого интервью я не давал, не считал нужным, вот моя мама пообщалась с журналистами, после чего они от нас отстали. На смену им пришли блогеры. Эти ребята оказались еще наглей, чем журналисты серьезных изданий. Одного, у которого хватило мозгов прорваться сквозь охрану, чтобы снять меня поближе, едва не пристрелили. Только спустя неделю все неожиданно закончилось, вероятно, доблестная полиция перестала пускать всех подряд в нашу когда-то спокойную деревню. Только интернет продолжал «бурлить». Видео, в котором хорошо запечатлено мое лицо, бил рекорды просмотров и несколько дней являлся самым обсуждаемым. Даже за границей отметились.

Все эти события дали ожидаемый результат. Если раньше, поток людей, которым нужна была моя помощь, увеличивался, неспешна, то теперь у нас больница была переполнена, да и рядом расположенная гостиница тоже. Это не считая того, что большинство людей, с мелочными болезнями просто не принимали. Благо, что моя мама очень умная женщина, уже давно заметила, что я не могу работать по графику, поэтому просто записывала очередного страдальца в очередь и звонила, когда я освобождался.

За месяц, который прошел после печального случая в Уфе, у меня образовалось очередь в несколько тысяч человек. Причем не только с России, очень часто стали попадаться граждане иностранных государств. Мне пришлось забросить все дела и сутками пропадать в больнице. Мои амулеты стали расходоваться с угрожающей скоростью. Я просто не успевал их заряжать, а своих сил на больных не хватало. Отказаться ото всех я не мог, на это были причины. Было много больных детей, многие из которых не могли долго ждать, а еще, я решил без посторонней помощи создать артефакт для зарядки амулетов. Только с таким количеством больных людей, чувствую, что не скоро это случится. Я даже в своей прошлой жизни, во время войны так не выматывался. Там у меня было множество магов помощников, а тут я один.

Как бы то ни было, но за две недели тяжелого труда удалось вылечить больных детей. Не всех, а только тех, которые находились в особо тяжелом состоянии. Конечно, количество клиентов у меня не уменьшилось. Каждый день появлялись новые страдальцы, но эти могли немного подождать. «Пахать» приходилось не только мне, но и всему больничному персоналу. Маме, в связи с открытием еще двух корпусов пришлось очередной раз делать набор врачей. Впрочем, желающих идти к нам работать было много. Заработная плата была в несколько раз выше, чем в столице республики. За прошедшие две недели лечил не только детей, но и «жирный» клиентов. Несмотря на постоянно увеличивающийся доход, денег не хватало. Как я и говорил, мне требовались драгоценные камни в огромных количествах.

Настроение последнее время у меня было скверное. Я чувствовал приближение неприятностей. Только никак не мог понять, откуда они придут. Мой старый знакомый, сотрудник ФСБ, подозрительно затих, хотя раньше недели не проходили без его приезда. Конечно, за защитными амулетами, люди от него приезжали. Причем, перед их появлением, меня, всегда предупреждали.

Взяв выходной, я за один день сделал защитные амулеты на автомобили, на которых передвигался сам и моя охрана, которая, стараниями Геннадия Анатольевича, очередной раз была увеличена. Скоро начну ездить как президент. Сегодня моему брату позвони директор ювелирного магазина и сообщил, что привез очередную партию драгоценных камней. После обеда я собрался ехать в Уфу. Само собой, моего присутствия там не требовалось, хотелось просто прокатиться в спокойной обстановке. Последнее время, меня даже дома не оставляли в покое. Около забора постоянно дежурила толпа разных людей. От больных до просто любопытствующих. Полностью перекрыть проезд в нашу деревню «силовики» не могли.

Помня о нашем договоре с Вячеславом Александровичем, мой начальник охраны позвонил и предупредил о нашей поездке в Уфу. Разговора я не слышал, но мой начальник охраны подошел ко мне встревоженным.

— Что случилось, Геннадий Анатольевич? — Спросил я его.

— Ничего, вроде, — ответил он. — Странный разговор у меня только сейчас был с твоим знакомым.

— Ты толком можешь сказать? — Начал злиться я. Терпеть не могу, когда мне что-то недоговаривают.

— Ты ему сам перезвони, он тебе все объяснит, я сам ничего не понял, — ответил Геннадий.

Я достал телефон и позвонил Вячеславу. Само собой мой звонок ждали и сразу подняли трубку.

— Привет Андрей, — поприветствовал меня офицер. — Опять за покупками собрался?

— Да, — ответил я.

— Перед тем как поедешь, не забудь амулеты своим сотрудникам охраны раздать.

— Само собой, — ответил я. — Они у них всегда при себе. Что случилось то?

— Да тут вокруг тебя какие-то шевеления начались. Разные личности пытаются о тебе узнать все, что только можно. Мы ситуацию держим под контролем, но всякое бывает, поэтому будь осторожен. Лучше бы ты никуда пока не выезжал, пока мы не разберемся в причинах такого внимания к тебе. Район твоей деревни полностью под контролем наших людей, также как и больницы. Только вот до самой Уфы перекрыть все дороги мы не можем.

— Ага, — хмыкнул я. — Под контролем у вас весь район. Журналистам, которые тут две недели крутились, об этом скажите.

— А что журналисты? — Удивился офицер. — Никто из них оружие к тебе не пронес. На въезде в вашу деревню всех досматривают, так что не наговаривай на нас. У меня еще к тебе просьба будет.

— Какая? — Насторожился я.

— Ты бы не мог моим бойцам, которые тебя будут сопровождать, амулеты из своих запасов выделить. Они ведь тоже тебя охраняют.

— Хорошо, сколько их будет?

— Восемь человек. Они сейчас подъедут к тебе.

— Выделю я им амулеты. Я веди законопослушный гражданин и всегда готов помочь нашим правоохранительным органам.

— Ладно, некогда мне с тобой болтать, — засмеялся Вячеслав. — Дел по горло, пока.

Не дождавшись ответа, он положил трубку.

Через пять минут к моему дому подъехало два больших внедорожника. Из одного из них вылез знакомый мне мужчина. Кажется, его Игорем зовут. Мне один раз доводилось его лечить. Причем, он раньше был инвалидом на пенсии, пока Вячеслав Александрович не привез его ко мне. Поздоровавшись с вновь прибывшим, я протянул ему защитные амулеты и объяснил, как ими пользоваться. Мужчина поблагодарил и ушел к своим подчиненным, инструктировать. Через десять минут мы уже мчались в столицу, в сопровождении почетного эскорта.

При выезде на федеральную трассу, я увидел изменения на посту ДПС. Он превратился в блокпост. Сотрудники ДПС, как я понял, выполняли только одну функции, которая заключалась в остановке машин. Дальше за дело принимались военные. Я даже две военные машины увидел, если не ошибаюсь, «БТР» они называются. Я такие в интернете видел. Большие, с четырьмя парами колес.

На выезде никого не останавливали, а возможно их предупредили, что это мы едим. В конце концов, у нас же сопровождение есть. Одна из машин двигалась впереди колонны, а одна сзади. Мой начальник охраны ехал со мной в машине, еще с двумя бойцами, которые сидели на передних сидениях. Всего меня сопровождали в поезде одиннадцать сотрудников, по четыре человека в каждой машине. Это не считая восьмерых бойцов, которых Геннадий с нами послал.

Слава офицера меня не сильно насторожили. Я итак последнее время жил в ожидании неприятностей, поэтому и увеличивал постоянно свою охрану. Хотел быть готовым к повторному нападению. В конце то концов, не каждый идиот посмеет напасть на такое количество людей. Не те времена. Я уже немного изучил историю своей новый Родины и знал, что сейчас вооруженные нападения происходят редко. Тем более на людей, у которых есть вооруженная охрана. Такое случалось только во время лихих девяностых.

Несмотря на охрану, я все равно изредка посматривал на дорогу магическим зрением, в местах возможной засады. Постоянно быть в таком режиме я не мог, потому что от этого начинала болеть голова.

К моему глубочайшему сожалению ни мое магическое зрение, ни охрана, которую нам выделил Вячеслав, от проблем нас не спасла. Мы подъезжали к небольшой роще, которая располагалась с двух сторон от дороги. Такие выращивают на границах посадочных полей. Глянув на это место магическим зрением, я сразу увидел несколько десятков людей, которые прятались.

— Засада! — Крикнул я.

— Увеличить скорость, — тут же среагировал Геннадий.

Машина резко ускорилась, что было единственно верным решением. Если ударить по тормозам, то остановимся как раз между группами людей, которые расположились по обе стороны от дороги. Вырваться нам не удалось. Справа раздались взрывы. Магические амулеты, установленные на машины, сумели сдержать удар, да только водитель машинально дернул руль влево и слетел в кювет, где мы весело и закувыркались. Из трех наших машин, только едущая первой смогла выскочить из западни, а две улетели в кювет. Машина только замерла, как на нас обрушился град пуль. Стреляли явно не из пистолетов. Благо, что огонь шел только с одной стороны, с другой нас загораживала дорога, которая возвышалась на метр от поля, в котором мы оказались. Моя охрана открыла ответный огонь из пистолетов.

Мы вчетвером спрятались за машиной. Защитный амулет пока защищал ее, но, думаю, это ненадолго. Больно стрельба плотная. С охраной во второй машине тоже было все в порядке. Они также открыли огонь по нападавшим, которые короткими перебежками приближались к нам. Третья машина, которой удалось удержаться на дороге, остановилась, оттуда выскочили бойцы и перебежками побежали к нам, на ходу стреляя. Далеко продвинуться они не смогли, их прижали к земле. Им очень повезло, что поле неровное, было куда залечь, иначе, им никакие амулеты не помогли бы. Меньше всех пострадали наши сопровождающие, великодушно выделенные Вячеславом. Одна машина ехала метрах в трехстах впереди нашей колонны. Ее даже взрыв несколько не задел, а вторая сзади.

Я осмотрелся магическим зрением. Нападающих было около сорока человек. Как такое возможно в центре страны, я не представлял. Тем более, километрах в пятидесяти от нас была столица республики. Бойцы, которые нас сопровождали, уже выскочили из машины и вступили в перестрелку с группой, которая засела по левой стороне дороги. Причем эти бойцы, тоже были с автоматами, так что им удалось сдержать половину нападающих. Нам от этого легче не было. Моя охрана не могла сдержать пистолетами такую толпу. Пришла пора мне вступить в бой.

Еще раз, взглянув на нападающих магическим зрением, я похолодел. У семерых из них были защитные амулеты. Я видел это. Неужели у меня появился конкурент? Ничего удивительного нет в том, что эти ребята так смело, приближаются к нам. За короткое время боя они потеряли только двух человек раненными. Это те, которым не достались амулеты. У нас потерь пока не было. Мы лежали за машиной, с которой уже сбили защиту, и она превратилась в дуршлаг на колесах.

Выскочив из-за укрытия, я атаковал людей с защитой. Они настолько обнаглели, что уже почти не прятались, а шли в полный рост. Мое появление изрядно сбило их с толку, но надолго их ступор не продлился, на меня обрушился град пуль. Только я тоже не стоял просто так. В супостатов полетели магические заклинания. Первый негодяй, который приблизился ближе всех, лишился головы, в прямом смысле этого слова, другой остался без ног и теперь громко кричал. В общем, мне удалось вывести из строя всех бойцов с амулетами, что меня порадовало. Я опять упал за машину.

— Нет у них магической защиты, только физическая, — хлопнул я по плечу охранника, который перезаряжал пистолет, пока его товарищи стреляли, выглядывая из-за машины. — И это очень хорошо. Сейчас мы их порвем.

— Ага, — кивнул мужчина и поменял одного из товарищей, у которого закончились патроны.

Я снова вскочил и атаковал противников. Потеряв еще несколько человек, нападавшие утратили боевой задор и стали отступать, отстреливаясь. Я добил смельчаков и побежал к дороге, крикнув своей охране, чтобы они скрутили двух орущих раненных и перевязали их.

Дела у наших сопровождающих были скверные. Уже трое из них были тяжело ранены, а четверо получили легкие ранения, несмотря на амулеты. Долго защита не продержалась. У нас тоже было бы все гораздо хуже, если бы не защита на машинах. Единственный кто не пострадал из нашего сопровождения, это парень со снайперской винтовкой, который азартно стрелял в нападающих из своего оружия. На нем даже защиту не сбили, хорошее укрытие нашел.

Я снова обрушил магические заклинания на противников. Как и в прошлый раз, в первую очередь досталось тем, у кого была защита. Через минуту все было кончено, только кричали раненные, лишившиеся конечностей. Я побежал к раненым бойцам сопровождения. К счастью, успел. Все они остались живы, только крови много потеряли. Залечив их раны я двинулся к нападавшим. Нудно было и этих подлечить, интересно, кто их послал меня убить, да и происхождение амулетов меня заинтересовало. Остановив кровь у бандитов, и затянув их раны, я стал обыскивать трупы, у которых имелись магические амулеты. Вскоре все драгоценности были найдены. Я уселся на траву и призадумался. Охрана расположилась вокруг меня, смотря по сторонам.

— Да сядьте, отдохните, — сказал я. — Никого тут нет больше. Я осмотрелся.

— Садитесь, — повторил мой приказ Геннадий, и охрана сразу попадала на землю. Некоторые закурили.

— Это защитные амулеты? — Спросил Игорь, подойдя ко мне и показывая на камушки, которые я задумчиво перебирал в руке.

— Да, они самые.

— Их нужно сдать, это улика.

— Какая улика? Это мой трофей. Я убил, мое имущество. Вон, скажите спасибо, что пленных оставили.

Настроение у меня было скверное. На это была причина. Даже не считая нападения. В моей прошлой жизни, меня много раз хотели убить, так что я был к такому привычным. Дело было в том, что амулеты у нападающих были моими. Точнее, я их сделал и дал Вячеславу Александровичу. А теперь они оказались у напавших на нас людей.

Игорь, посмотрев на меня, не стал возражать, а отошел в сторону и стал кому-то названивать. Я встал и стал, обходит убитых, павших от моей руки, собирая оружие. Охрана, молча, следовала за мной. Вскоре присоединился и Игорь, который, видно, был старшим в нашем сопровождении. Он, округлившимися от удивления глазами, наблюдал за моими действиями, никак не комментируя. Из трех наших машин, уцелело две. Даже та, которая тоже улетела в кювет, завелась. В багажник машины я сложил своей арсенал. Игорь в это время, смотря на меня, кому то названивал.

Через десять минут раздался вой сирен, и к нам подъехало несколько полицейских машин, которые, переговорив с Игорем, оцепили место боя. Нас никто не трогал, только косились. Еще через какое-то время прилетело несколько вертолетов, из которых высыпались люди в масках и бронежилетах. Они сразу рванули в сторону гор. Вертолеты тоже улетели. Через час, на месте боя невозможно было протолкнуться от солдат. Полицейских отогнали. Я, посмотрев на это действие, забрал все вещи из машины, в которой ехал и решил отправляться домой. Поездка в Уфу сорвалась. Несмотря на все опасения. Наши машины выпустили из оцепления и даже сопроводили до дома. На этот раз, в сопровождении были военные машины, «Тигры». Я позвонил своему брату и предупредил, чтобы он перевел торговцу деньги с карточки и предупредил, что я приеду завтра. Дима не стал меня ни о чем расспрашивать, видно понял, что какие-то неприятности случились.

Дома я, переодевшись, рассказал своему брату о случившимся. Он тут же предложил увеличить охрану очередной раз. Только я не видел в этом смысла. Нужно было получить разрешение на то, чтобы у моей охраны было вооружение потяжелей. Сегодня, мы на самом деле могли погибнуть, и амулеты не спасли, если бы нападавших было побольше, и они подготовились получше. Кто им мешал установить взрывчатку в нескольких местах. Еще меня смущало то, что у вражеских бойцов оказались мои амулеты. Откуда они их взяли? В то, что меня захотели ликвидировать сотрудники ФСБ, я не верил. Им просто не было смысла меня убивать. Зачем? Я не отказывался помогать им, а лишиться такого козыря, было бы просто идиотизмом. Скорее всего, в высшем эшелоне власти есть предатель, который и передал новинку моим врагам.

В этот вечер мы ничего путевого не придумали. Я прекрасно понимал, что оружие, которое я собрал с убитых, мне придется отдать. Ясно, что завтра или сегодня «нарисуется» полковник и найдет тысячу причин для изъятия. Решив не ждать этого, я сам набрал его номер.

— Добрый вечер, — поприветствовал я офицера.

— Здоровались уже, — буркнул он. — Ты зачем оружие с трупов забрал? Ты в курсе, что это статья?

— Мне нужно чем-то защищать свою жизнь, пистолета от этих бандитов сложно было отбиться.

— У тебя и без оружия неплохо, получается, отбиваться, — хмыкнул он. — Ладно, некогда мне. Что у тебя случилось?

— Да вот, — ответил я. — С генералом твоим хочу пообщаться немного.

— О чем? — Напрягся полковник. — Со мной можешь поговорить, я все передам.

— Лучше с ним. Можешь встречу устроить? Я завтра в Уфу приеду.

— Тебя жизнь вообще ничему не учит? — Удивился офицер. — На тебя только что нападение было, куда ты собрался? Новую порцию проблем мне «подбросить»?

— Ты мне предлагаешь дома сидеть? — Огрызнулся я. — И вообще, что значит «подбросить» проблем? Вообще-то я гражданин свободной страны, плачу налоги и хочу безопасно перемешаться по стране. Вы должны обеспечивать эту безопасность. За что вам деньги платят, за то, чтобы вы самых граждан обвиняли в том, что на них нападают? Нахера тогда армия полицейских нам нужна.

— Ладно, — оборвал он меня. — Я поговорю с руководством. Может, и выделят на тебя время.

С этими словами мой собеседник положил трубку. Даже не попрощался, паразит.

* * *

В комнате стояла гнетущая тишина. Только что президенту доложили о ЧП, произошедшем в Башкирии. Радовало то, что удалось это скрыть от общественности. Просто уму непостижимо, в центре страны устроили перестрелку десятки людей. Причем, у возмутителей спокойствия имелись автоматы и пулеметы. Только благодаря большому везению никто из мирных жителей не пострадал. Каким-то чудом, в это время не было проезжающих мимо машин.

— Кто напал, выяснили? — Спросил президент у докладчика.

— Группа наемников, руководили ими два сотрудника английской разведки.

— Вот даже как, — нахмурился президент. — У этого колдуна потери есть?

— Нет, у всей его охраны имелись защитные амулеты, которые этот парень изготавливает и еще. Наши сотрудники обнаружили, что защита была не только у охраны, но и установлена на машинах. В результате чего, две из трех машин совсем не пострадали от пуль. Нашим сотрудникам, которые были ранены, он сразу помог после боя.

— Значит, этот парень умеет делать защиту и на технику, — задумчиво произнес президент. — Почему он до сих пор не находится под надежной охраной? Вы что не в состоянии на него надавить. Или у него слабых точек нет?

— Видите ли, — замялся генерал. — Дело в том, что я лично с ним беседовал. Он не станет с нами сотрудничать, если мы начнем на него давить. Терять такого полезного человека не охота. Можно попытаться захватить и заставить работать на нас силой, но просто так это не сделаешь. Я видел результат его боевых умений. Остался впечатлен. Признаться, я понятия не имею, какие возможности есть у этого парня. Конечно, если вы прикажите, то мы приложим все силы к его захвату. Попробовать через родню давить если только.

— Нет, не трогайте его. Вы что, не соображаете? Если он может устанавливать такую защиту на технику, то это большая для нас удача. Усильте его охрану, причем исключите удар даже с воздуха. Я отдам военным соответствующие распоряжения. Кстати, а этот парень не общается с иностранцами?

— Нет, только лечит. Он особо ни с кем не контактирует. Только работа. Да и весь маршрут его состоит из поездки от дома до работы, раз в две недели ездит в Уфу, закупать драгоценные камни.

— Понятно. Значит так, передайте ему драгоценные камни, которые ему нужны для постройки этого артефакта. Мягко поторопите. Скажите, что министерство обороны будет щедро платить за его защитные амулеты не только на людей, но и технику. Само собой, после испытаний. Мало ли, как эти амулеты будут влиять на технику. Встретьтесь с ним лично, убедите, чтобы меньше катался. Иначе, рано или поздно его могут убить. Вероятно, что наши западные партнеры уже «пронюхали» о возможностях этого парня. И смотрите внимательно, упаси Бог, если его за границу увезут или он сам уедет. Все головой своей ответите, понятно?

— Так точно, — ответил генерал. — У меня как раз завтра с ним встреча.

— С какой целью встречаетесь?

— Не знаю, он сам напросился на нее, сразу после нападения. Вероятно, будет опять просить для своей охраны более серьезное оружие, чем пистолеты.

— А охрану его проверяли?

— Конечно, все боевые офицеры, прошедшие горячие точки. Бывшие инвалиды, которых он вылечил.

— Ясно, пойдите ему навстречу. Только, чтобы все было по закону, сделайте документы о том, что его охрана работает в правоохранительных органах. Почему вы ему охрану не дадите свою?

— Не доверяет он нам. Сам себе людей набирает, точнее его начальник охраны. Все люди преданные, пока никого завербовать не удалось. Только врачи соглашаются сотрудничать, да только никакой важной информации от них не получишь.

— Все понятно. Ладно, не буду вас больше задерживать. Идите, работайте.

Как только за генералом закрылась дверь, из неприметной двери вышел пожилой мужчина.

— Попытайся к этому кудеснику наших людей пристроить. В охрану вряд ли получится. Хотя, можно попытаться. К уфимское ФСБ переведите наших людей. Пусть присмотрят, что там и как. Больно много шума поднялось вокруг этого парня. Если хоть часть того, о чем про него говорят, правда, то без пристального внимания этого оставлять нельзя.

— Все сделаю, — кивнул мужчина.

Глава 13

На следующий день, с утра пораньше, мы опять рванули в Уфу. Само собой, перед этим, у нас в доме состоялся грандиозный скандал с допросом. Мама была не в курсе нападения, но по нервозности охраны и неожиданно приехавшим военным, которые взяли наш комплекс под охрану, поняла, что случилась какая-то неприятность. Кстати, у нее состоялся долгий разговор с командующим вояками. Наша клиника постепенно превращалась в элитную, поэтому ей не хотелось, чтобы в округе шатались вооруженные люди. Не всем нравилось такое количество солдат в округе. Ей пообещали, как то решить эту проблему.

Пока я находился в душе, один из охранников рассказал ей все новости. Хорошо, что мозгов хватило в подробностях все не рассказывать. Мама повздыхала и потребовала меня очередной раз увеличить себе охрану и вообще, поменьше болтаться неизвестно где. Она же потребовала купить бронированные машины. Это была хорошая идея. Дополнительная защита еще никому не повредила, поэтому я решил заняться этим вопросом. Деньги на такое дело можно было выделить. Уходили они как песок сквозь пальцы. Правда говорят, чем больше денег, тем больше возникает потребностей в разных покупках.

На этот раз до столицы добрались без приключений. Да и наше сопровождение тоже увеличилось. Причем, нашу колону даже никто обогнать не мог, всем дорогу перекрывали. Забрав у довольного торговца драгоценные камни, за которые он уже получил деньги, я поехал на встречу с генералом. Он был занят, поэтому пришлось целый час сидеть в приемной. Мою охрану, само собой, никто в здание не запустил.

Генерал выглядел помятым. Видно было, что он долго не спал. Под глазами виднелись синяки, да и вид был уставшим. Видно вставило ему руководство фитиль за перестрелку, которая произошла на вверенной ему территории. Офицер меня удивил, встав из-за стола и поздоровавшись за руку. В прошлой раз, вид он имел надменный, показывал, какое одолжение делает, разговаривая со мной.

— Что вас ко мне привело, молодой человек? — Спросил он, глядя на меня.

— Да все-то же, — улыбнулся я. — Вы являетесь самым влиятельным человеком, которого я встречал. Поэтому и хочу, чтобы мне разрешили купить нормальное оружие для моей охраны. Я уверен, что этот вопрос можно как-то решить. Не думаю, что вы что-то выиграете, если все же меня смогут убить, а с автоматами будет гораздо легче отбиться в случае повторного нападения. Что-то мне подсказывает, что они будут. Сидеть как мышь и не высовываться, я не собираюсь. Не привык, знаете ли, прятаться от проблем.

Генерал задумался, причем я видел, что он делает вид, что размышляет. На самом деле, решение уже принято.

— Вы должны сдать то оружие, которое собрали с убитых, — наконец произнес он. — Мы вас не арестовали только из-за того, что вы нам оказали много услуг, которые мы не забыли.

— Хорошо, — сразу согласился я. — Оно у меня в машине, можете сейчас забрать. Там все, до последнего патрона.

Не откладывая дело в долгий ящик, я позвонил Геннадию и сказал, что сейчас за оружием придут.

— Почему вы не хотите к себе взять наших людей? — Спросил офицер. — Неужели так не доверяете нам?

— Я хочу, чтобы люди, работающие у меня, служили мне, а не вам, — объяснил я. — И да, я вам не доверяю. Не лично вам, а вашей структуре.

— И чем же наша структура заслужила такое недоверие? Насколько я знаю, мы всегда честно вели с тобой дело.

— Это да, — ухмыльнулся я. — Мне вот что интересно, откуда у напавших на меня людей взялись защитные амулеты, которые я передал вашим людям? Причем я точно уверен, что это мои изделия.

— Что?! — Воскликнул генерал. Я думал, что у него глаза из орбит вылезут, настолько он был ошарашен. — Ты уверен, что это твои изделия?

— Да, вот они, — положил я на стол камни.

— Погоди, я сейчас, — с этими словами генерал быстрым шагом вышел за дверь. Как только офицер удалился, как из другой двери вышел мужчина и уселся у стены на стул. Он, казалось, совсем не обращает на меня внимание.

Я призадумался. Похоже, что генерал на самом деле не в курсе, что у них украли несколько амулетов. Это значит, что в верхушке ФСБ сидит предатель. Вряд ли, про эти амулеты знают много людей, скорее всего небольшая группа посвященных. Вероятно, наши сопровождающие, в пылу боя не заметили, что на нападавших имеется защита и не сообщили начальству. Ладно, без меня разберутся.

Минут через тридцать, генерал вернулся. Лицо у него стало еще печальнее.

— Вернемся к нашим баранам, — хмуро бросил он. — С какой целью вы ко мне приехали? Сообщить о том, что амулеты украли, вы могли бы и по телефону.

— Хочу получить, чтобы моя охрана была хорошо вооружена. Я вам уже сказал об этом. У меня нет в окружении отморозков, так что, думаю, проблем не будет с нашей стороны, я просто максимально обезопасить себя и свою семью.

— Хорошо, — кивнул генерал. — Теперь поговорим о другом. Ты говорил, что можешь создать артефакт, с помощью которого можно делать сотни амулетов. Я правильно тебя понял?

— Да.

— Много на это время нужно потратить?

— Скорее всего, несколько месяцев, — задумчиво произнес я. — Сам-то этот артефакт собрать несложно, но все камни нужно заполнить энергией, а я один.

— Ясно, — кивнул генерал. — Почему ты не сказал, что можешь на транспорт защиту ставить?

— А почему я вам должен был об этом сказать? Я не ваш служащий.

Генерал нахмурился. Не привык к такому обращению. По его лицо было видно, как сильно он хочет дать команду своим бойцам, чтобы они мне объяснили, как с ним нужно разговаривать. Но он сдержался.

— Амулеты на транспорт ты тоже в своем артефакте будешь делать? Ты один сможешь устанавливать артефакты на технику?

— Нет, для транспорта нужен другой. На технику, как и на человека, может ставить артефакты любой человек. Как вы понять не можете? Чем крупнее и чище камень, тем больше радиус его действия. Само собой, от чистоты камней, зависит и их полезное свойство.

— То есть, получается, что у тебя на доме стоит такая защита? Один крупный камень? — спросил офицер.

— Нет, в защите моего дома несколько камней. Один амулет не так эффективен. Если на мой дом нападут, то бандитам придется пробивать защиту всех камней, потому что они взаимозаменяемы, то есть быстро восстанавливают друг друга.

— Ясно, — потер лицо руками, генерал. — Наше правительство решило пойти тебе навстречу. Твоей охране будет разрешено приобрести более серьезное оружие. Также, ты получишь нужное количество драгоценных камней для постройки твоего артефакта. Само собой, стоимость камней ты должен со временем возместить. Позже договоримся, как это сделаешь. И еще одно. Нам бы очень хотелось, чтобы обо всех новшествах, которые у тебя появляются, мы узнавали в первую очередь, желательно лично от тебя, а не от людей, которые поставлены следить за тобой.

— Видно будет, — улыбнулся я. — Вы сначала у себя порядок наведите, чтобы мои изделия против меня же и не использовали. Это, знаете ли, очень неприятно.

— Наведем, не переживай, — нахмурился генерал. — У меня к тебе еще один интересный вопрос. Нашим ученым удалось выяснить, что твои защитные амулеты защищают только одного человека. Почему так?

— А вы бы хотели, чтобы они защищали сразу десяток что ли? Почему ваш бронежилет защищает только одного человека, а не пятерых? Может быть потому, что одеть его может только один человек?

— Я не об этом, — наморщился генерал. — Бронежилет может надеть другой боец. Почему твой амулет нельзя передавать? Он работать перестает.

— Отличный вопрос! Если бы сразу поинтересовались, то не пришлось бы вашим ученым время тратить. Они не смогут найти ответ, при всем своем желании.

— Это почему?

— Потому что в нашем, магическом мире не смогли решить эту проблему. Причем, я вас уверяю, занимались этим очень сведущие люди. Результата никакого.

— А в чем проблема то? — Не понял генерал. — Ты же их как-то создаешь? Значит, понятие об устройстве имеешь. Вероятно, там нужно что-то изменить.

— Вод ведь, — задумчиво подпер я рукой подбородок. — Кто бы мог подумать? Сотнями лет искали разгадку, а нужно было всего лишь вас спросить.

— Ты юродствовать в другом месте будешь. Я имел ввиду, что всему есть объяснение. Любой, даже самый сложный механизм можно переделать.

— Ну да, — хмыкнул я. — Только тут небольшая проблема. Магия — это не механизм. Она не одушевленное создание, конечно, но и предметом ее не назовешь. По сути, защитный амулет, это простой магический накопитель с особыми свойствами. Человек привязывает его к себе, и амулет ему служит, оберегает его. В общем, не забивайте себе голову, нет решения этой проблемы. Просто помните, что после смерти человека, камень превращается в простую драгоценную безделушку. Человек при жизни может передать амулет, продать, но защищать он больше никого не будет. Больше драгоценный камень негде не используешь, разве украсить что-нибудь.

— Ладно, — махнул рукой офицер. — Будем знать. А с техникой как?

— А вот тут все гораздо интереснее. Дело в том, что с неодушевленными предметами амулет взаимодействует лучше. Если уничтожить машину, а потом собрать ее, даже если в ней будет небольшая часть от прежней, то защита снова начнет работать. Главное, чтобы при этом сам амулет не испортился. Ну и размеры машины сильно не нужно менять, иначе от амулета толку не будет.

— А ты можешь обучить своим способностям других людей, — задал, наверно главный для себя вопрос генерал. — Будут тебе помогать.

— Нет! Это невозможно.

— В чем причина такого категорического ответа?

— В том, что я еще ни разу не встречал людей, у которых есть расположенность к магии. Нет их у вас. Почему нет? Понятия не имею, ваш мир особо от нашего не отличается, разве что развития в разные стороны пошло. У нас в магию, у вас в технологии.

— А как ты определяешь, есть у человека расположенность к магии или нет?

— Вижу. Как у вас говорится: «Рыбак рыбака видит издалека».

— Ладно, рад, что ты заехал. Езжай домой, дел у меня еще по горло.

— До свидания, надеюсь, что причина нашей следующей встречи будет более веселой.

На входе меня встретила охрана, да и до выхода прошел с сопровождением, или конвоем. Не нравится мне эта организация, ох не нравится. Стоянка, когда мы приехали, вся была занята, так что пришлось парковаться на противоположной стороне, во дворах. Мы без приключений пересекли улицу и уже подходили к машине, как неожиданно, мимо проходившая бабка рванула ко мне и, брякнувшись на колени, принялась причитать. Моя доблестная охрана, только на последнем метре успела ее схватить, но та уже уцепилась в мои ноги. Я тоже не ожидал такого от виду мирной старушки, едва ее не убил. Последнее время старался всегда быть готовым к нападению.

— Помоги сыночку моему, ты можешь. Я видела по телевизору, как ты исцеляешь. Помоги, — блажила она на всю улицу.

— В больницу приезжай, помогу.

— Не поможешь! Он старше четырнадцати лет, а ты только до такого возраста лечишь бесплатно. Помоги! Богу молиться за тебя буду.

Все это время охранник пытался отцепить бабку от меня, но не тут-то было. Хватка у старушки была бульдожья.

— Где он?

— Вот в этом доме мы живем. Помоги моему маленькому сыночку, прошу. Ты на это пять минут потратишь, и жизнь человеку спасешь. У него рак.

После моего кивка, двое охранников метнулись в подъезд, на который указывала бабка. Мы двинулись следом.

Увидев «маленького сыночка», я просто охренел. Ему было около сорока лет, не меньше. Действительно, болеет. Только не рак, а опухоль мозга. Развернувшись, я направился к двери, желаю уйти. Бабка, перекрывшая собой выход из комнаты, снова заблажила, взывая к моему милосердию. Мысленно плюнув с досады, я оказал помощь. Зря подымался что — ли. В машину шел злой, как собака. Не жалко было потраченных сил, просто охрана вообще не радовала своими способностями. Другие люди нужны. В моем мире все был проще. Сильный воин, значит надежный охранник. А тут по-другому. Даже не в этой бабке дело. Тут нужно работать на опережение. Заранее просчитывать весь маршрут. Больно оружие смертоносное, далеко бьет. Наверно, я только сейчас начал это понимать. В моем мире такую бабку на полет стрелы ко мне не подпустили бы, как и простых зевак. А тут плетью не ударишь.

Думать, надо, думать. Где взять профессиональных и верных охранников. На улице такие на разгуливают. Как правило, эти люди всегда при деле. Остаются только середнячки или откровенное ничтожество. Конечно, мои люди верные, умелые, профессиональные воины, но не охранники. Ладно, кто ищет, то всегда найдет.

Пока ехали вспомнил интересный случай, произошедший в моей прошлой жизни. Я еще был молодым парнем, который только приехал учиться в магическую школу. Как и все подростки в моем мире, я мечтал стать одним из адептов светлого ордена. Был у нас такой. В него входили только самые лучшие светлые маги. Светлыми называли тех, кто всю свою силу тратил на лечение больных. Меня не взяли. Мало добрых дел совершил. Сейчас бы эти старые олухи на меня посмотрели. Как дурак помогаю всем, кто попросит. Умнее нужно становиться, не тот это мир, в котором ценят доброту и бескорыстность. У нас помощь детям является обыденностью. Даже император мог помочь больному ребенку, не говоря об остальных. И это не считалось чем-то особенным. Скорее люди осудят того, кто прошел мимо нуждающегося в помощи ребенка. А тут, поможешь кому-нибудь просто так, значит можно сесть на шею. Ладно, дальше видно будет, как жить.

* * *

Капитан ФСБ, Громов Сергей Юрьевич, был в своем подразделении на хорошем счету. По крайней мере, у него не было никаких взысканий. Начинал он службу еще в рядах непобедимой и легендарной. В «лихие девяностые» всякое случалось в его жизни, собственно как и у других сотрудников. Он, как и большинство других сотрудников, брал взятки, «крышевал» торговцев, помогал решать проблемы нечистым на руку дельцам. В то же время, старался бороться с совсем уж отмороженными бандитами. Благодаря своему острому уму, ему удалось раскрыть несколько громких преступлений.

Несколько дней назад ему поручили возглавить новый отдел, который занимался изучением новой защиты для бойцов российской армии. Все бы ничего, да только на него вышел человек, который предложил офицеру просто огромную до неприличия сумму, за несколько образцов этой защиты. Причем, дали хороший аванс, пообещали иностранное гражданство и помощь в отъезде. Офицер был немолод, поэтому хотел позаботиться о достойной старости. Это и сыграло главную роль в его предательстве. Вынести из комплекса, где проходили исследования, пару десятков драгоценных камней, которые и составляли основу защиты нового поколения, не составило труда. Правда, пришлось за место них положить другие камни, которые были куплены на полученный аванс.

Заказчики, после того как получили камни и испытали их, захотели еще партию. Конечно, все деньги за полученный заказ, они сразу выплатили. Громов прекрасно знал, что сильно рискует, но предложенная сумма, не давала покоя, поэтому он согласился еще раз помочь. Его радовало, что подмена камней, никак не была раскрыта. В научном комплексе ходили слухи, что простые камни ничем не отличались от тех, которые давали такую необычную защиту. Если поначалу капитан и был очень напряжен, опасаясь разоблачения, то потом успокоился и стал ожидать поступление новой партии.

Арестовали капитана прямо в кабинете начальства, куда его вызвали на доклад. Запираться он не стал. Прекрасно понимал, что ФСБ это не полиция, и адвокатов ему никто вызывать не будет. Надолго в застенках родного подразделения его держать не стали. Вскоре за ним приехали сотрудники совсем другой службы, а именно с контрразведки. Началась игра спецслужб двух государств.

Через две недели кропотливой работы появились первые результаты. Удалось с помощью предателя передать англичанам несколько камней, которые, якобы, ставят защиту на машины и механизмы. Как их активировать, капитан своим благодетелям не сказал, так как сам не знал. Англичане стали тратить огромное средства на изучение простых драгоценных камней, отвлекая ученых от более важных дел. Конечно, очень скоро они узнали, что их обвели вокруг пальца. Российская Федерация это не Советский Союз, поэтому почти про любой секрет можно было узнать, достаточно заплатить кому нужно, а уж олигархи, которые и находились у власти, некогда великой страны, расстараются.

Вскоре о российской новинке узнали и другие страны, причем эта информация просочилась и в средства массовой информации. Ряд прибалтийский стран, тут же, по команде, подняли вой, о новой российской угрозе. Причем, этим странам, просто дали команду и они отрабатывали вложенные в них деньги, понятия не имея о чем речь. Политики разных уровней требовали от России прекратить разработку нового вооружения, так как это ведет к дестабилизации обстановки в мире. Требовали, от мирового сообщества введения простив агрессивной страны новых санкций. Послы действительно ведущих стран Европы, зачастили в Москву, за объяснениями. Впрочем, большинство из них знали истинную причину проблем не полностью, а, можно сказать, урывками. Да и источники были не особо осведомленные. Президент России, постоянно был занят и не мог принят дорогих гостей, поэтому эта забота свалилась на его помощников. Большинство наших политиков, которые понятия не имели о чем речь, просто охреневали от такого расклада. Немного повозмущавшись и, не добившись, как и всегда результата, СМИ успокоились, переключившись на другие проблемы.

В это время, в далекой Сибири на секретной испытательном полигоне, прошли испытания новейшей защиты для техники. Причем, прошли они успешно. Для того, чтобы поразить летящий самолет, потребовалось потратить пять ракет земля-воздух. Пилоты — испытатели благополучно катапультировались из подбитого самолета, так как тоже имели на себе защиту. Это был прорыв. Устанавливать подобное новшество на наземную технику, было неэффективно. Так как ее легко можно было сбить с помощью легкого вооружения. На это нужно было потратить от одной до трех минут, в зависимости от плотного огня. В связи с дефицитом амулетов, было принято установить защиту только на воздушную технику и дальше проводить испытания. Было решено проверить, не влияют ли новые амулеты, которым дали название «Пузырь», на саму технику. Первичные испытания показали, что оборудование машин даже не видит защиту, которая их окружает. Электроника и прочие чувствительные узлы и агрегаты, никаких сбоев не дают.

Глава 14

Про страсти, которые кипят в мировом сообществе, я не знал, почти. Моя родня мне за ужином рассказывала часть новостей. У меня же была совсем другая задача. Я, получив в свое распоряжение большое количество драгоценных камней, принялся сооружать артефакт. Для меня это было новым делом. В своей прошлой жизни, мне никогда не доводилось делать что-то подобное. Но, как говорят на моей новой родине, «глаза боятся, а руки делают».

Для создание артефакта, как я уже говорил, нужно большое количество драгоценных камней. У меня они уже имелись в наличие. Генерал ФСБ не скупился. Хотя, скорее всего, ему дали распоряжение сверху. Также нужно было помещение, небольшое. Конечно, сначала мне предложили заняться созданием артефакта в Уфе. Только я отказался, пришлось бы постоянно ездить в столицу, для того, чтобы следить за наполнением амулетов. Да и хотелось держаться подальше от сильных мира сего. Могут потихоньку на шею сесть и ноги свесить. Бесплатно я работать не собирался, патриотизма к этой стране у меня не было, нисколько. Да и как относится с доверием к государству, в которой правят, по сути, деньги. Одно то, что мои амулеты оказались так быстро в руках, напавших на меня людей, говорило о многом. Так что в Уфе, под охраной неизвестных мне людей, меня могут убить гораздо быстрее, чем здесь.

Артефакт я стал собирать в подвале своего дома. Конечно, подвалом он считался только на словах. На самом деле, раньше тут был бильярдный стол с качалкой. Предыдущий хозяин этого коттеджа на строительство не скупился и вложился по максимуму. Предупредив родных, что в ближайшие две три недели меня тревожить не надо, я приступил к делу. Первый раз творю, что-то подобное. Мне доводилось читать, как в моем мире создавались такие артефакты. Насколько я помню, никогда их созданием не занимался один человек. Конечно, связывал драгоценные камни магическими нитями между собой один архимаг, а вот в наполнение всей структуры участвовало еще пару десятков магов. Больно уж много сил на это уходит. Поэтому я и откладывал это дело. Знал, сколько сил уйдет.

Сам того не ожидая, я увлекся. Видно, постоянная беготня с больными меня изрядно утомила. Теперь морально отдыхал, занявшись чем-то новым. Хотя, к концу дня я был выжит, как лимон. Конечно, несмотря на все мои просьбы, меня постоянно отвлекали, но делали это к концу дня. Изредка, приезжали такие клиенты, которым лучше не отказывать. Не потому, что они что-то могли мне сделать. Мой дом очень быстро превращался в крепость. Судя по рассказам моей мамы, да и начальника охраны, теперь к нашей деревне даже мышь проскочить, не сможет, так все было перекрыто. На подъезде к нашей больнице досматривали абсолютно всех и никого не пропускали с оружием. Если учесть, что часто моими клиентами были очень влиятельные люди, то это был показатель. Охрана этих уважаемых людей ожидала своих начальников за территорией больницы. Мне мама рассказала, что однажды дело дошло до стрельбы, когда один из сильных мира сего, стал очень активно возмущаться. Не дождавшись должного почтения к своей персоне, этот идиот, сел в машину и приказал своей охране ехать, не обращая внимания на все запреты. В результате, солдаты, которые и охраняли въезд в наш поселок, открыли огонь по колесам, после чего, перепуганного бизнесмена выволокли из машины и повозили мордой по грязи, объясняя недопустимость его поведения. Когда важному мужчине дали подняться, он еще немного побурчал, для порядка, погрозил все всевозможными карами, но без прежнего азарта, чтобы еще раз на грешной земле не оказаться и отбыл, пообещав вернуться.

Вернулся, только спесь с него слетела полностью. Видно, хорошие знакомые этого бизнесмена объяснили ему, что тут его связи не помогут. У этого человека еще хватило мозгов позвонить моей маме с угрозами. Как я говорил, мама записывала ко мне клиентов, а брат устанавливал цены. Это делали потому, что мама была слишком скромной в оценке моих услуг, а брат нет. Со слов моей мамы, беседа с богатыми клиентами была самой неприятной частью ее работы. Звонили богатые люди, поэтому каждый из них считал, что вправе пролезть вперед всех, без очереди. Тем более цены били даже по их карману. Маме предлагали взятки, иногда привозили разные подарки, лишь бы задобрить строгую женщину, которой, как все думали, я подчиняюсь. Мой брат, узнав от мамы, что ей угрожали закрыть больницу, при следующем звонке сам переговорил с этим мужчиной и сообщил, что цена на мои услуги для него выросла в три раза, потом, не дожидаясь порции брани, положил трубку. Пришлось хаму раскошелиться, а что делать, если где-то за границей подцепил СПИД. Это ему еще повезло, что я узнал об угрозах слишком поздно, иначе вылетел бы с больницы, без права возвращения и без всякого лечения.

Моя мама за последнее время расцвела. И куда только пропала худенькая женщина с постоянно усталым лицом. Несмотря на постоянную беготню, без которой наш больничный комплекс не мог обойтись, она была довольна жизнью. Каждый вечер, в кругу семьи она делилась с нами о проделанной работе. Больше всего ей нравилось облагораживать нашу клинику. Теперь, в деньгах не было недостатка, поэтому мама развернулась вовсю. Если поначалу она облагораживала только нашу клинику, то теперь принялась и за окружающую местность. Земля, вокруг нашей больницы, которая не была занята, уже была оформлена на мою маму. Помогли новые знакомства. Теперь, гостиница Владимира Петровича находилась в центре нашей земли. Как государство в государстве. Он, кстати, жаловался. Решил расширять свой бизнес и построить еще пару зданий со временем, а тут такой облом. Хотя, на его территории можно еще здание поставить, так, что возмущался он для вида. Тоже был доволен, его комнаты почти всегда были полностью заполнены, да и бронировали их клиенты на пару недель вперед. Учитывая, что я не сразу мог принять больных, то приходилось им задерживаться надолго, что приносило дополнительный доход в карман. Его друг Алексей беспокоил меня редко, хотя иногда пользовался своим правом без очереди подсунуть мне кого-то из своих знакомых. Вскоре об этом узнали заинтересованные люди, чем со мной поделился Владимир Петрович, со смехом рассказывая, как его другу названивают разные бизнесмены и договариваются, чтобы поспособствовал в лечении.

Пока я занимался созданием артефакта, шумиха вокруг моего имени, которая вроде понемногу стихла, разгорелась с новой силой. Причем, в мировом масштабе, а если быть точнее, то в европейском. Причиной такого внимания к моей скромной персоне, послужили немцы. Я уже подзабыл, что лечил группу немецких детей, а вот они нет. Учитывая, что круг общения у этих детей был соответствующим, так как они постоянно лежали в больницах и общались с такими же несчастными детьми, то вскоре об их выздоровлении узнали другие дети, да и их родители тоже. Пожилой доктор, который приезжал с этими детьми, развил бурную деятельность. Решил собрать еще неизлечимо больных детишек и отправить их в Россию на лечение. Детей собралось почти девятьсот человек, это те, которых можно было перевозить, а ведь были еще и нетранспортабельные. Совершеннолетние больные тоже не хотели умирать и подняли шум. Казалось бы, что тут такого. Грузите больных на самолет да летите лечиться в Россию, но не все так просто. Для этих детей требовались специальные борта, которые оборудованы для перевозки таких больных, причем, в большом количестве. Пришлось немецкому доктору, который был известным в определенных кругах, просить помощи у канцлера Германии. Отказать в помощи несчастным женщинам она не могла, потому что этим поступком она бы поставила крест на своей политической карьере.

Канцлер Германии связалось с президентом России. В процессе разговора поинтересовалось, действительно ли в России могут лечить любые болезни. Получив одобрительный ответ, она попросила принять к себе на лечение несколько сотен больных немецких детей. Само собой, ей дали согласие. Все это я узнал, наверно, самым последним.

Ко мне в подвал, где я продолжался создавать артефакт, спустился Дима, который сообщил, что ко мне приехали важные гости. Поднявшись в зал, я увидел знакомого мне генерала ФСБ, а с ним незнакомого мужчину. Мне сообщили, что это порученец самого президента. Меня рассказали о том, что собираются отправить ко мне на лечение несколько сотен детей. Я, конечно, удивился такому повороту и сообщил, что пока очень занят и, соответственно, буду лечить только российских больных детишек. Как оказалось, чем я собираюсь заниматься, никого не волновало, кроме меня. Мне сообщили, что это просьба самого президента. Дураком я не был, поэтому знал, что сориться с человеком, который управляет страной, очень глупая затея. Да и опыт ссоры с правителем государства у меня был, довольно печальный, поэтому пришлось дать согласие.

Пообедав с нами, порученец президента смотался, к сожалению, позабыв с собой забрать бравого генерала. Этот офицер решил посмотреть, куда уходят драгоценные камни, которые мне выдали. Пришлось вести его в подвал, где генерал с удивлением рассматривал комнату, где были подвешены драгоценные камни. Связаны они были между собой магическими нитями, которые офицер не мог видеть, поэтому для него все драгоценности весели как будто в воздухе. Он даже рукой поводил вокруг одного из них. После чего, попросив меня поторапливаться со своим изделием, уехал.

Радовало, что у правительства хватило мозгов, не притащить к нам сразу всю ораву детей. Иначе, нам бы просто негде их было размещать. Привозили партиями, по пятьдесят человек. За один день, я мог вылечить и больше, все-таки мой магический резерв продолжал активно расти, но я не хотел бросать работу с артефактом, поэтому и назвал такую цифру.

Как бы то ни было, с утра до обеда мне пришлось проводить в больнице. Лечил я не только немцев, но и граждан России, в основном детей или богатых людей, которые раскошеливались на свое исцеление, после чего опять работал в своем подвале.

* * *

Пресс-конференция президента самой большой в мире страны, Владимира Владимировича Путина началась буднично. Как всегда, для того, чтобы задавать всевозможные вопросы российскому лидеру, съехалось много журналистов со всех государств. Да и темы в своем большинстве были избиты. Всем хотелось услышать о Сирии, Украине, несколько раз поднимали вопрос о Крыме, который Россия присоединила к себе. Впервые, за долгое время, показав всему миру, что тоже что-то может.

Как и на других пресс-конференциях, западные журналисты всячески пытались выставить российского президента диктатором и тираном. Впрочем, как и всегда, ничего не получилось. Слишком хорошо знал лидер страны о всех текущих проблемах, поэтому, журналисты сами того не желая, выглядели в глазах телезрителей идиотами, которые понятия не имеют, что несут.

Когда слово дали представителю ведущей немецкой газеты, то журналист, как не странно, не стал интересоваться политикой или прокладкой газопровода, а затронул тему, которая несколько раз была у всех на слуху.

— Господин, президент, — произнес он, вставая. — Дело в том, что не так давно, несколько сотен неизлечимо больных, как мы думали, немецких детей, были вылечены в российской клинике. Причем, даже в нашей газете, которая пишет в основном о политических событиях в мире, было написано об этом несколько статей. Лечил детей некий юноша с поистине феноменальными способностями. Как у него это получается, наши врачи до сих пор разобраться не могут. К большому нашему сожалению, на территории Германии есть много больных детей, да и взрослых тоже, которые не в состоянии приехать в Россию, так как перевозить их невозможно, по состоянию здоровья. Мы хотели пригласить этого юношу в Германию, чтобы он оказал помощь больным, ему бы хорошо за это заплатили. К большому нашему сожалению, немецкую делегацию, даже не пустили к нему, а о разговоре о поездке даже слушать не захотели. Не могли бы вы, как глава Российской Федерации, поспособствовать в решении этой проблемы? Или приказать ему.

— Мне очень жаль больных немецких детей, — подумав, произнес Владимир Владимирович. — Но дело в том, что этот юноша не является моим подчиненным, как я могу поспособствовать? Это простой российский гражданин. Вы же не думаете, что я могу любому человеку, который является гражданином нашего государства, отдавать приказы. Это первое. Во-вторых, на этого юношу, насколько я помню его, зовут Андрей Евсеев, несколько раз было покушение. Причем, второе нападение закончилось, чуть ли не боевыми действиями с участием нескольких десятков человек. Причем нападавшие использовали автоматы и пулеметы, а перестрелка велась в центре России. Нам очень повезло, что случайных жертв не было. Также, нашими спецслужбами, которые взяли юношу под охрану, было пресечено еще несколько покушений. Самое печальное, что к этим покушением причастны английские и американские спецслужбы. Может Андрей и согласился бы поехать на время в Германию, но боюсь, в связи с тем, что немецкое правительство не может полностью везти независимую политику, его жизнь будет подвержена серьезной опасности.

Как только слово дали английскому журналисту, он тут же снова поднял тему нападения.

— А у вас есть доказательство о причастности наших спецслужб к нападениям? — поинтересовался англичанин.

— Конечно, несколько ваших агентов были схвачены на месте преступления.

— А почему вы тогда не выдвинули нашему правительству претензии?

— Как это не выдвинули? — Удивился президент. — Выдвинули, все наши претензии были высказаны послу Англии в России. Видно ваше правительство решило не сообщать о своих недружеских действиях. Да и отказались они от своих граждан. Нам было сказано, что эти бандиты не являются агентами их спецслужб.

— У нас есть проверенная информация, что этот умеет создавать некие амулеты, которые защищают людей. Вам не кажется, что это устройство может нарушить баланс сил в мире.

— Никаких амулетов юноша не создает, — отрезал президент. — Действительно, российским ученым удалось создать защиту нового поколения. Учитывая необычные способности нашего гражданина, мною было принято решение передать несколько экземпляров юноше, чтобы усилить его охрану. Уважаемые журналисты, я думаю, что это не несет никакой угрозы для равновесия в мире. Баланс сил нарушают системы противоракетной обороны, расположенные вблизи российских границ.

— Какие ответные меры предпримет наше правительство в ответ на агрессивные действия британских спецслужб? — Поинтересовался один из российских журналистов.

— Такие агрессивные шаги никто прощать не будет. Сейчас правительство разработало ряд санкций, которые применят против Англии. Мы не потерпим вмешательства во внутренние дела России.

Пресс-конференция длилась несколько часов. Вечером, когда президента привезли домой, он призадумался. Несколько дней назад ему на стол легла папка, в которой был доклад о результате испытаний новой защиты для техники. Они ошеломляли. Установленная на самолеты защита, никак не влияла на работу механизмов, от слова, совсем. К сожалению, ведущие ученые России, никак не могли сделать, что-то подобное. Просто не видели различия в двух одинаковых драгоценных камнях, один из которых и был основой защиты. После нескольких недель изучения, ученые бессильно развели руки.

Какой из этого можно сделать вывод? Да простой! Беречь этого парня нужно как зеницу ока. Президент уже хотел отдать распоряжение о перемещение этого юноши, в какой нибудь закрытый объект, да только генерал, который и занимался всеми новшествами, связанными с этим парнем, отговорил. Причем и аргумент привел идиотский. Якобы, этот парень не от мира сего. В прямом смысле этого слова. Не с нашего он мира. Хотя, судя по его способностям, может, все именно так и было. Причем, в своем мире он был не сопляком, а стариком, который занимал высокую должность в государстве.

Еще немного подумав, президент решил лично встретиться с этим юношей. Тем более, как ему докладывали, он и сам желал встретиться с руководителем государства. Что-то предложить хотел.

* * *

Спустя два дня после памятной конференции, была проведена встреча английский и американских лиц, обремененных властью. Инициаторами встречи стали американцы, которых незаслуженно, на этот раз, обвинили в разных подлостях. Шумиху поднимать не стали, да и журналисты ведущих телеканалов помалкивали. Отдали им такой приказ сверху. А вот побеседовать со своими островными друзьями очень хотелось. Раньше, американцы все узнавали в первую очередь, а тут допустили промашку. Конечно, уже были отданы распоряжения компетентным лицам, с требованиями разнюхать о парне как можно больше, да и у английских коллег выяснить все, что они знают.

Впрочем, джентльмены, огорченные провалами и потерей нескольких квалифицированных агентов, запираться не стали, и выложили все, что успели узнать. Тут уже и хранители демократии во всех странах напряглись. Если то, о чем говорят англичане, правда, то нужно эту проблему как-то решать, причем срочно. Конечно, никто сломя голову не побежал убирать парня. Нужно было все хорошо проверить, да и прикормленных российских политиков подключить. Пускай доброе к ним расположение отрабатывают. В противном случае, недолго и заморозить все их активы за рубежом, или обнародовать, сколько средств они разными полукриминальными схемами вывели за границу. Впрочем, вряд ли это придется делать. Еще много у русских в правительстве сидят «достойных» граждан страны, которые смогли прорваться во власть в «лихие девяностые» и закрепиться там, набивая свой карман. Для начала решили попробовать переманить парня к себе. Хотя наивных людей не было, вокруг парня чуть ли не армия стоит, поэтому выехать ему будет сложно. Русские скорее убьют его, но другим такой козырь не отдадут. Но попытаться можно.

Глава 15

Как же все болит. Я застонал и попытался открыть глаза. Ничего не вышло. Тошнота подкатила к горлу, но желудок был пуст. В горле было сухо, как в пустыне. Тут я почувствовал, что кто-то поднес к моему рту стакан с водой. Какое же это блаженство, пить холодную воду. Самый вкусный напиток. Стал вспоминать, как оказался в таком плачевном состоянии.

Две недели назад удалось закончить создание моего артефакта. Даже не поленился устроить праздник по такому случаю. Радовался, что затея удалась. Пришлось торопиться. Уже не полковник, а сам генерал навещал меня каждые три дня, поторапливал. Один раз дошло до того, что пришлось его послать прямым текстом. Этим удивил его сопровождение. Видно не ожидали, что кто-то с ним может так разговаривать. А что делать? Если человек итак работает на износ, а к нему вечером приезжают и требуют увеличить скорость. В общем, доделал.

Как бы не странно это звучало, но артефакт вызывал у меня восторг и ужас одновременно. С одной стороны радовало, что удалось сделать такую работу, за которую никогда не брался. Уже сейчас было видно, что все магические нити настроены правильно, а драгоценные камни расположены в нужном месте. С другой стороны, у меня руки опускались, когда я представлял сколько магической силы потребуется для его полной зарядки. Зато это хороший задел на будущее.

Моими стараниями вся комната превратилась в небольшой уголок сказки. Завораживающее зрелище. При максимально приглушенном свете, складывалось ощущение, что в комнате находятся сотни светлячков, которые неподвижно застыли в воздухе. Тут нужно сказать, что камни, входящие в артефакт начинали заметно светиться, с простыми амулетами такого не было. Семья, увидевшая мое новое творение, даже не удивилась, вероятно, начали немного привыкать к разным новшествам. Мама тоже не стала задавать лишних вопросов. С ней у меня уже был не один разговор по поводу моих необычных способностей. Удалось отбрехаться. Да и не удивительно. В конце концов любил я свою семью по настоящему, не приходилось изображать настоящего сына. Все таки, какая-то остаточная память есть в моей голове от прежнего юноши, а может я сам хотел себе семью? Трудно ответить на этот вопрос даже самому себе. Братьев и сестёр никогда не было, я был единственный ребенком в семье. Родители погибли при очередном набеге соседей. Так что остался я в прошлом мире совсем один, жениться не получилось, да оно и к лучшему. Неизвестно, как бы я себя чувствовал здесь, зная, что моя семья осталась без помощи. Мама всем моим необычным способностям вскоре сама нашла ответ, посмотрела в интернете. Нашла какую-то статью, в которой писали, что некоторые люди после болезни и клинической смерти приобретают новые способности. Как не странно, эта статья ее успокоила. Вероятно, посчитала, что я после болезни изменился и тоже приобрел необычные способности. Конечно, разные слухи про ведьм, колдунов и шаманов тоже сделали свое дело. Исчадием ада она меня не считала, я же творил добрые дела, людей лечил.

Отдохнул один день, даже в больницу удалось съездить. Со следующего дня начал насыщать артефакт магией. На это должно уйти еще больше времени, как я думал, но ошибся. Дело в том, что заряжать это творение, нужно с верхних камней, а они, после того как полностью насытятся магией, начинаю понемногу заряжать нижние. Про это свойство артефакта мне было неизвестно. Нужно отметить, что чем больше камней было заряжено, тем быстрее заряжались нижние. К сожалению, полной зарядки артефакта ждать пришлось бы очень долго, так что я помогал.

Моя жизнь стала крайне однообразна. У меня уходило на полное восстановление магических сил примерно три часа. Приходилось, каждые три часа спускаться в подвал и сливать магическую силу в камни, составляющие основу артефакта. Причем, даже ночью. Вот один раз, ночью, и случилась неприятность. Я как обычно, встав после трезвона будильника, пошел заряжать артефакт. Едва только приступил к работе, как мой магический резерв, как будто взорвался. Сам такого не ожидал. Даже во время моего становление архимагом, такого не было. Конечно, тоже бурлил, но не так. Возможно, сказывался мой титанический магический труд. В конце концов, в своей прошлой жизни, я редко работал с магией на износ. Даже во время войн, не случалось подобного. Всегда находились маги, которые могли заменить. А тут, постоянно истощаю полностью, почти до потери сознания, свой резерв. Позже я узнал, что меня нашли в подвале в бессознательном состоянии. Криков было очень много, обнаружила меня сестра, которая любила глазеть на артефакт. Она и обнаружила меня, лежавшего на полу и тут же начала кричать, переполошив весь дом. Даже охрана дверь от усердия чуть не вынесла. Артефакт сработал и не дал это сделать. Поэтому на их крики из дома вышел брат и успокоил бойцов. Он один остался спокойным. Не зря я его предупреждал о подобном, не забыл наставлений брата. Успокоив всю семью да и группу наблюдателей от ФСБ, которая заметила переполох в доме и примчалась на помощь.

Почувствовав себя немного лучше, я все же открыл глаза и, с трудом, осмотрелся. Так и думал. Я находился в нашей больнице. Причем в платной палате, для важных персон. Рядом сидела медсестра, которая глупо захлопала глазами, когда увидела, что я на нее смотрю. Немного поиграв в гляделки, она вскочила со стула и выскочила из палаты. Через минуту вернулась, в сопровождении моей мамы и одного доктора. Я его знал. Это был заслуженный профессор медицины, который согласился поработать в нашем больничном комплексе. Причем, он уже был на пенсии, но мама как-то умудрилась уговорить его снова выйти на работы.

— Ты как? — Подскочила ко мне мама. На лице у нее было облегчение. Видно, здорово перепугалась за меня.

— Нормально все, не беспокойся, — прошептал я, не в силах пока говорить в полную силу. — Вот только…

Договорить фразу я не смог, так как в это время посмотрел на себя магическим зрением и был удивлен. Да нет, не удивлен, а просто ошарашен. Мой брат, выдал бы фразу покрепче. Мой магический резерв увеличился. Причем, стал раза в три больше, чем в прошлом мире. Видно мой вид напугал маму, так как она потрясла меня за плечо, с тревогой глядя в мои глаза.

— Нормально все, — наконец, произнес я и улыбнулся — Теперь все нормально. Только очень кушать хочется.

— Ты уверен, что нормально? — Мама погладила меня по голове. — Больно уж лицо у тебя интересное.

— Нормально! Ты же знаешь, почему я в прошлый раз сознание терял, вот теперь, то же самое. Сколько я валяюсь в больнице?

— Сегодня одиннадцатый день. Даже удивительно, почему ты не похудел? Меня Дима убедил, не подключать тебя к приборам.

— И правильно, мне бы они не помогли. Что там с едой? — Напомнил я, так как кушать хотелось до жути.

Тут как раз и прибыла медсестра.

Само собой, до конца дня я ничего не делал. Добрался до дома и завалился спать.

На следующий день ко мне зачастили разные люди. Мне брат уже сообщил, что к моему телу рвутся незваные гости. Первым прибыл генерал, которого интересовал артефакт. Я его порадовал, что в самое ближайшее время мое устройство будет полностью закончено. Он убедительно просил меня не выезжать в ближайшее время за охраняемую территорию. Само собой, все мои расспросы о причинах такой тревоги, остались без ответа.

— И еще одно, — произнес генерал, когда уже садился в машину. — Возможно, в ближайшее время тебе придется съездить со мной в Москву, руководство хочет с тобой пообщаться.

— Понятно, — кивнул я. — Самое высокое руководство или как?

— Самое — самое высокое, — улыбнулся офицер.

После отъезда генерала, я отправился в больницу. Там, опять скопилась изрядная очередь из больных детей. Я просто диву даюсь, как же много неизлечимых болезней в этом мире. И это, в основном, дети из России. «Денежные мешки», которые уже узнали о начале приема, тоже зашевелились, и теперь телефон брата не умолкал. Не удивительно, ведь это, как правило, бизнесмены, которые не могут подолгу сидеть без дела, можно в «трубу вылететь». Последнее время, сильные этого мира, стали относится к моей семье с большим уважением. Видно слух разошелся, что я мне плевать на их деньги, и я могу за грубость или плохое отношение послать. Надавить на моих близких никак не получалось, больно уж «крыша» серьезная появилась, которая и объясняла неразумным людям, что трогать меня нельзя.

Бизнесмены приезжали ко мне даже с болезнями, с которыми с легкостью могли справиться и простые врачи. Меня это удивляло, пока один из больных не объяснил, что в их среде появилась новая мода. Раньше, в их кругу считалось престижным иметь недвижимость за рубежом, яхты, спортивные клубы, причем, чем дороже, тем лучше. Сейчас появилась новая мода, лечиться у колдуна, в которую постепенно вовлекались новые люди. Я на это внимание не обращал, так как ценник, в основном, был один. То есть, мне было неважно, с какой болезнью пришел человек, цена была одинакова. Один из бизнесменов, предложил моей маме свою помощь в закупке редкого медицинского оборудования и доставке в наш больничный комплекс. Не бесплатно, а за малый процент. Причем выполнил свое обещание и попросил обращаться к нему по всем вопросам, связанным с закупкой медицинской техники за рубежом. Мама согласилась, увидев, что за свои услуги мужчина брал небольшие, относительно конечно, деньги.

До обеда удалось немного сократить поток страждущих. После, я решил заняться делом, ради которого и приехал сегодня сюда. Мною было принято решение, сделать первое омоложение в этом мире. Причем, своей «жертвой» я решил сделать нашего профессора, неполного теску, Андрея Юрьевича. Когда мама только привезла его в нашу клинику, я подлечил его немного, но старый организм брал свое. Само собой, засветить еще одно умение, было решено не просто так, и не из-за денег. Просто, этим я мог обезопасить немного себя и свою семью. Мне удалось выяснить, что сейчас в этом мире правит «капитал», то есть разные олигархические банды.

А чего хочется миллиардерам, у которых есть все? Именно, тратить награбленное как можно дольше. Учитывая, что это в основном древние старики, то за возможность продлить свою жизнь, причем не просто продлить, а стать моложе, они вцепятся как клещи. Того, кто захочет лишить меня жизни, они сами порвут на куски.

Обедать пошел к маме в кабинет, причем, попросил позвать и профессора. Мама удивилась такому вниманию к пожилому человеку, но просьбу выполнила. Наша семья уважала этого человека. Он всю жизнь проработал в простой больнице, делал операции бесплатно, спал наверно тысячи жизней и к старости не имел ничего. Его приглашали работать за рубеж, обещая высокую зарплату, но он отказался, аргументировав это тем, что не может оставить без помощи людей, у которых нет денег на дорогостоящие операции.

— Андрей Юрьевич, — наконец решился я. — Вы хотите снова стать молодым?

Профессор, услышав мой вопрос так и замер с открытым ртом и ложкой, поднесенной ко рту. Впрочем, мама тоже была удивлена моим вопросом.

— А вы можете вернуть молодость? — пришел в себя старик.

— Могу, — ответил я. — Так что, вы согласны?

— Конечно, — кивнул профессор. — Если бы мне это предложил кто-то другой, тоя бы решил, что надо мной смеются. А в вашей больнице я такого насмотрелся, что теперь ничему не удивляюсь. А что я буду вам должен за это?

— Прост будете у нас работать, — ответил я. — Получать за это хорошую зарплату и все. Вы нужны в нашей клинике, поэтому я решил вам помочь.

— А когда вы собираетесь вернуть мне молодость? — Поинтересовался профессор.

— Сегодня, — улыбнулся я. — После обеда.

— Ты хоть понимаешь, что начнется, когда люди узнают, что ты можешь возвращать молодость? — Спросила побледневшая мама, когда воодушевленный профессор вышел из кабинета.

— Знаю, — улыбнулся я. — Этим я и хочу обезопасить нашу семью. Меня так и будут пытаться убить. Я опасен, а когда люди узнают, что стал поставлять нашей армии по нескольку сотен амулетов каждые три дня, то страшно подумать, на что пойдут наши недруги. А ведь я планирую создать артефакт и для техники. Не удивлюсь, если война начнется. Омоложением можно будет выиграть немного времени, а дальше видно будет. Да и вообще, для государства будет полезно, если наши ученые получат вторую молодость.

— Ну да, — улыбнулась мама. — Да наши политики в первую очередь будут думать о себе, а не об ученых.

— Конечно, остается только надеяться, что наш президент и вправду патриот своей родины и примет правильные решения. Мне генерал сказал, что скоро мне потребуется ехать в Москву на встречу с лидером нашего государства.

Еще немного поговорив, мы пошли в хирургическое отделение. Решили провести омоложение там. Имелся специальный стол, да и убираться в этой комнате, гораздо легче. Все приспособлено для грязных работ. А омоложение, дело очень даже грязное. Стареющие ткани частично разрушаются под воздействие магии и уходят в окружающую среду. Часть тканей, используются для омоложения. В общем все это сопровождается вонью, ошметками тканей и прочим непотребством.

Профессор лежал на столе в нижнем белье. Усыпив его магическим импульсом, я приступил к делу. Уже через минуту я корил себя за то, что не одел маску. Вонь стояла ужасная. Ладно мама, но я как мог об этом не подумать? Не первый раз подобным занимаюсь. Мама, которая решила лично понаблюдать за процессом, с трудом сдерживала рвотные позывы. Она не хирург и к такому не привычна. В комнате мы были втроем, остальных выставили за дверь, да и не нужно было больше никого. Мама поливала теплой водой профессора, чтобы сразу смывались нечистоты, благо что операционная было оборудована под такие неприятные процедуры.

Через десять минут все было окончено. На весь процесс у меня ушла, примерно, десятая часть магической силы. Перед нами лежал молодой парень от восемнадцати до двадцати лет от роду. Худой, но это вскоре изменится. Хотя, возможно, Андрей Юрьевич в детстве был таким.

Приведя профессора в себя, я, впервые сначала омоложения, вздохнул полной грудью, мощная вытяжка справилась с вонью. Мужчина, встав, осмотрел себя и попросил у нас зеркало, которого мы не захватили с собой. Руки у него дрожали, а по щеке бежала слеза. Вот ведь расчувствовался старый, первый раз я видел всегда спокойного профессора таким. Немного успокоившись, он рванул ко мне. Решил приобнять меня в знак благодарности. Я едва успел отскочить за стол, во еще, нанюхался, пока омоложение проводил.

В общем, все, что я хотел, сделал. Слухи разойдутся очень быстро. Уже к вечеру об омоложении будут знать все, работающие на нас, люди. Когда вышел из кабинета, у входа изображали активную деятельность несколько медсестер, которым было любопытно, что мы делаем. Само собой, некоторые из них видели, что зашли в операционную женщина, старик и парень, а вышли два парня и женщина. Причем один из парней был в профессорской одежде и жутко вонял, к тому же лицо имел весьма ошарашенное.

Только я собрался идти домой, как нагрянул очередной пациент. Причем, чтобы ускорить лечение, он сам предложил дополнительно заплатить. Едва только я оказал ему помощь, как он напросился на приватный разговор.

— Молодой человек, — произнес он, когда мы остались вдвоем. — Я бы хотел пригласить вас, от имени нашего правительства, на постоянное место жительства в Соединенные Штаты Америки.

— Зачем мне это? — Удивился я. — Тут неплохо устроился.

— Для таких талантов как вы, у нас открыты широкие возможности. Наше правительство вам поможет построить клинику гораздо лучше вашей.

— Я и сам себе клинику отстрою и отстраиваю. Со временем она станет самой лучшей и престижной в мире. Мне не нужна помощь правительства, не вашего не нашего.

— Вы все же подумайте хорошо. У нас лучше развита промышленность, в том числе медицинская. Не будет никаких проблем с закупкой оборудования.

— У меня итак проблем никаких с этим нет. Были бы деньги, а остальное все решается. Вообщем, вам пора, да и мне тоже. Дел много.

— Я вам все же оставлю свою визитную карточку и буду вас иногда навещать, может, передумаете. Это для вас саамы лучший вариант, — произнес мужчина, вставая.

— Я сам в состоянии решить, какой для меня вариант лучше. Всего вам хорошего.

Проводив гостя и попрощавшись с мамой, я поехал домой. Нужно было заняться артефактом, иначе генерал всю плешь проест, видно его руководство тоже поторапливает. Процесс в подзарядке артефакта меня радовал. Пока я был без сознания, он сам зарядился почти на две трети и скорость зарядки увеличивалась. Слив почти всю магическую силу в артефакт, я двинулся к себе в комнату. Нужно было начертить схему для следующего артефакта, с помощью которого будет получаться защита для неодушевленных предметов, а именно, для техники. Очевидно, что как только поступит первая партия защитных амулетов для людей, как тут же потребуют на технику. И не откажешься. Долг на мне висит за драгоценные камни, которые мне выделили на это дело. Конечно, этот долг, я смогу быстро погасить, благо, что клиентов много, но было решено просто продавать первоначально амулеты подешевле, пока полностью не покрою стоимость камней.

Торг с генералом у нас был яростный. Не знаю, почему именно он этим занимался. В результате, удалось договориться, что защитные амулеты у меня будут покупать за сто тысяч рублей, а пока не отдам долг, то за пятьдесят. Офицер был доволен условием сделки, да и я, нужно признать, тоже. Ведь вся работа заключалась в том, чтобы создать артефакт, а после все будет происходить без моего участия. Генералу об этом знать не следовало.

Просидел за составлением схемы я до самого вечера. После ужина, когда мы с семьей обсуждали новые открывшиеся возможности, недалеко от нашего дома, на поляну, сели несколько вертолетов. Из одного из них вышел генерал и сообщил, что мы, немедленно, должны лететь в Москву.

* * *

Президент ходил из угла в угол по своему кабинету. Обычно, все важные вопросы он привык обдумывать сидя за столом, но сейчас просто не мог усидеть на месте. Слишком серьезные новости получил, невероятные. Главе государства уже несколько раз делали отчеты по деятельности неожиданно появившегося кудесника, где-то на просторах Башкирии. Сначала он просто лечил людей от всех болезней. Дело необычное, но все равно, можно найти множество источников, которые утверждали, что в Сибири есть разные травники и знахари, которые даже рак лечат. Позже, пришла информация о том, что парень научился делать какие-то амулеты, которые защищали человека, образуя вокруг него купол. Конечно, провели множество испытаний. Ученые были поражены эффективностью амулетов. К большому сожалению, что-то подобное не удалось сделать. Ученые не в состоянии пока решить, каким образом защита работает.

Не успели ученые провести многосторонние испытания одного амулета, который защищает людей, как появился новый. На этот раз, для техники. Снова передали на исследования ученым. На этот раз, даже финансирование института, где проводилось исследование пришлось увеличить, закупить недешевое оборудование. Все напрасно. Никакого результата. Может и появятся, так как исследования до сих пор продолжаются. В первую очередь проверили, не опасны ли эти амулеты для жизни людей. Ничего угрожающего здоровью не нашли. Всех людей, которые принимали участие в эксперименте обследовали самым тщательным образом. Никаких отклонений не нашли. Складывалось ощущение, что амулеты никак не влияют на человека. Большим сюрпризом для ученых оказалось то, что амулеты после использования одним человеком, больше не защищают другого. То есть меняться амулетами нельзя. Они защищают только человека, которые его активировал.

К сожалению, об этом никто не знал, поэтому произошел несчастный случай с одним из добровольцев. Хорошо, что без смертельного исхода. Сначала решили, что амулет не успел зарядиться или сломался, к сожалению проверить это не могли, но позже еще несколько подопытных пострадали. Быстро выяснили причину. С тех пор амулеты, которые использовали в экспериментах, стали раскладывать в отдельные контейнеры. Испытания затрудняло и то, что амулеты могли использовать только на людях. Манекен они не защищали, превращались в простой драгоценный камень. Приходилось рисковать своей головой добровольцам, которые с завидной регулярностью получали травмы. Ученые не знали жалости.

Гораздо легче и проще было с другими экземплярами, которые защищали технику. Вот тут научная братия разошлась по полному. В ход шло все. Нужно было понять какое оружие в состоянии пробить эту защиту и за какой срок. Конечно, если бы дали команду, то добровольцев тоже бы по всякому мучали, но таковой не поступало. После долгих изучений, при которых было испорчено несколько амулетов, и-за усердия ученых, был сделан вывод, что на данной момент сделать что-то подобное невозможно. Это природные драгоценные камни. Друг от друга не отличаются. Каким образом они защищают людей и технику выяснить не удалось, только голословные предположения, которые нельзя проверить.

Конечно, иметь такие амулеты на вооружении своей армии было бы не плохо, но и не так уж необходимо, как многие предполагали. Да, они защищают людей. Профессионального бойца трудно и затратно подготовить и было бы неплохо, если бы они были так защищены, их эффективность усилиться. Но с другой стороны, солдаты для того и нужны, чтобы защищать свою страну или ее интересы. В других странах таких новинок нет, значит можно было и нам без них обойтись. Амулеты для защиты техники- это гораздо серьезнее. Техника, в особенности военная, стоит дорого, поэтому дополнительная защита, которая к тому же не влияет на маневренность, очень даже пригодится. Но опять же, Россия ни с кем не собиралась пока воевать, да и с ней тоже, впрочем, как и с любой другой ядерной державой. Дураков нет, в правительстве такие долго не сидят. Поэтому больше такая защита требовалась для политического эффекта. Мол, посмотрите, супостаты, какие мы сильные, что у нас есть на вооружении. А возможная война России с НАТО, это простой способ запугивать простых обывателей, что и делали страны и первой и второй стороны, чтобы отвлечь своих граждан от внутренних проблем: «некогда нам внутренние проблемы решать, война с подлым недругом на пороге».

Новость, которая поступила президенту только сегодня, просто ошеломила его. Парень вновь, всем напоказ показал новый дар. Он умудрился вернуть молодость старому профессору. Это уже не какие-то амулеты. Это гораздо серьезнее. При правильном подходе можно столько дел сделать, столько проблем решить благодаря такому умению. Нужно просто подмять парня, заставить работать на правительство. Конечно, если это умение подтвердиться. Но и заставить мягко, не давить на него, мало ли, что он выкинет. Да и то, чем занимается его семья, заслуживает всяческих похвал. Больницу строят, людям платят хорошую зарплату, налоги выплачивают. Поэтому действовать нужно мягче, самого подтолкнуть к сотрудничеству. Некоторые идиоты предлагали президенту схватить парня и изучить его мозг. Пришлось им посоветовать изучить свою голову, проверить в ней наличие мозга. Если ученые что-нибудь напутают и парень потеряет свой дар. Что тогда делать? Заставлять и давить тоже не вариант. Почтения к властям парень не имеет, только пытается тщательно это скрыть.

Конечно, в то, что парень попал на Землю с другого мира, президент не поверил, от слова «совсем». Впрочем, генерал, скорее всего, тоже. Гораздо легче было поверить в то, что после болезни у парня заработали какие-нибудь скрытые резервы мозга, которые ему и дали творить такие чудеса. Про то, что он маг с другого мира, придумал или головой повредился, хоть и не похоже, судя по поведению. С другой стороны, то, что кудесник фактически в открытую провел омоложение, подтверждает теорию о скудоумности парня. Конечно, в этой ситуации для парня есть и плюсы. Например, некоторые главы магнатских семей, узнав об омоложении, прекратят охоту на парня, а возможно и усилят ее. Только не для убийства, а для захвата такой лакомой добычи. Это же просто великолепный козырь для всех, богатейшие люди планеты на поклон буду приезжать, когда узнают о такой необыкновенной возможности. Только вот наследники глав магнатских родов, могут и не согласится продлевать папаше жизнь. Молодые, как правило, считают, что жить будут вечно, поэтому могут попытаться убрать парня. С другой стороны, идиотов в верхушки магнатских кланов нет, поэтому может все и обойтись, но какой подымится ажиотаж вокруг кудесника, слов нет.

Принять решения о судьбе парня президент так и не смог. Слишком много минусов было во всех ситуациях. В это время к нему и зашел помощник, который сообщил, что гость прибыл. Глава государства отел пиджак, огладил несуществующие складки на костюме и выпрямив спину зашагал на встречу к возмутителю спокойствия, чье появление скоро всколыхнет весь мир.

Глава 16

Несмотря на все возмущения генерала. Сразу вылететь не удалось. Мама нашла серьезную, по ее мнению, причину. Нужно было взять с собой костюм, а перед этим его погладить. Я не понимал, почему офицер возмущается. Мог бы и заранее предупредить о своем визите, да и о причине тоже. Или он боялся, что я сбегу, испугавшись? В общем, удалось уговорить зайти его в дом и попить чай, пока мама все готовит. Сестра сразу пристала ко мне, с требованием взять с собой. Ей тоже хотелось посмотреть на Кремль. Пришлось отправить ее к маме, отпрашиваться. Перед этим я послал ей сообщение, чтобы не пускала.

Если бы я считал, что эта поездка безопасная, то не был бы против взять с собой и сестру. Но сейчас я был напряжен, хоть и вида не показывал. Где гарантия, что меня на самом деле хочет видеть глава государства? Нет ее. Возможно, что сегодня меня решили захомутать без лишенного шума и отвести на секретную базу, где я должен буду выполнять все приказы руководства. Конечно, просто так я не сдамся, но толпой можно любого задавить. Этот генерал не знает всех моих способностей, да и о том, что при таком развитии события, живым я не дамся.

С другой стороны, ну не идиоты же в правительстве сидят, чтобы со мной сориться. Мало ли, что я выкину? Да и от случайностей никто не застрахован. Убью случайно, при попытке скрутить и прощай молодость. То, что я постоянно хожу с амулетами, этим людям известно. Даже если в руководстве одни предатели, которые только о деньгах думают, сидят, то это не значит, что они не хотят быть молодыми и здоровыми, скорее наоборот. В общем, скорее всего, все же летим в Москву.

Лера, не допившись своим нытьем ничего, вернулась к нам и пристала к генералу, расспрашивала, зачем брат нужен в кремле. Слова о том, что президент заболел и ему требуется помощь, ее только раззадорили. Полилась новая порция вопросов.

Удалось вылететь минут через сорок. Со мной было пятеро охранников, хотелось взять побольше, да вот вертолет не резиновый. С большим трудом и этих удалось отстоять у генерала. На все его убеждения в том, что я буду в полной безопасности, не обращал внимание. В дороге всякое случится может, опять нападут бандиты, вместе больше будет шансов отбиться. Скрепя сердце, офицер согласился.

Полет на вертолете мне понравился. Очень удобная штука. Шумная, конечно, не без этого, но и плюсов много. Главный из них, это скорость перемещения. Никаких тебе кочек и пробок, да и сесть может почти в любом месте. Нам бы такой аппарат в хозяйстве пригодился. Только сдается мне, что просто так на такой транспорт права не получить, да и летать не везде можно. Иначе, все бы «денежные мешки» на таких механизмах ко мне заявлялись.

До Уфы мы не долетели. Нет, ничего страшного не случилось, просто выяснилось, что туда нам и не надо. Группа наших вертолетов приземлилась на военном аэродроме. На нем стояло множество самолетов, военного назначения. Было несколько истребителей. Я видел такие на картинке, но вот по-настоящему, впервые. Серьезные машины. Если пассажирский самолет может развивать фантастическую скорость, то представляю, какие возможности у этих машин.

Немного поглазев на самолеты, я посмотрел в сторону, в которой, по моим предположениям, располагалась столица Башкирии. Действительно, в темноте были видны огни города, зарево от фонарей. Не скупились в этом мире на освящение.

Вскоре нам дали команду на погрузку. Как я и предполагал, никакого пассажирского самолета тут не было. Нашим новым транспортом стал грузовой самолет. Задний люк открылся, и мы дружной компанией зашли внутрь. Вдоль бортов стояли длинные скамейки, впрочем, как и по центру. На них мы и уселись. Что меня удивило, ни у кого из присутствующих, не забрали оружие. Все были вооружены, кроме меня, я нес в руках костюм, да и вообще, у меня не было огнестрельного оружия, я даже ни разу с него не стрелял. Хотя, хотелось попробовать.

Когда мы расселись, люк закрылся, самолет вырулил на взлетную полосу и вскоре взлетел. Я осмотрелся по сторонам. Да, комфортом тут и не пахнет, даже скамьи жесткие. Окон тоже нет, поэтому чувствовал я себя как в гробу, неприятно. Заметил, что нашему бравому генералу тоже не привычно такое средство перемещения. Вот охрана и моя и генерала, чувствовала себя очень даже уверенно. Видно не раз доводилось так летать. Вскоре из кабины вышел один из пилотов и громким криком предупредил нас, чтобы мы готовились к посадке. Как именно мы должны готовиться, не сообщил, вернувшись на свое место. Была бы у меня подушка, положил бы ее под задницу, чтобы не больно падать было, в том случае, если пилоты с управлением не справятся. Вскоре, по ощущениям, самолет действительно пошел на посадку. Красивую девушку, которая разносит чай со вкусными конфетами, я так и не дождался.

Приземлились снова на военном аэродроме. Тут даже огни почти все были потушены. На наших глазах, погасли посадочные огни ни взлетной полосе. Нас ждали. Едва мы только вышли из самолета, как всех обыскали, оружие у моей охраны забрали, даже мой костюм весь излапали.

Проведя эти неприятные процедуры, нас пригласили в машины, которые стояли неподалеку. Сопровождение генерала осталось на аэродроме, а сам он уселся в один из автомобилей.

Несмотря на позднее время, я не хотел спать. Смотрел в окно. Поначалу ничего не было видно, но потом въехали в ночную столицу и стали приближаться к центру. Несмотря на ночь, город не спал. Несколько раз попадали в небольшие заторы. Они давали, как следует осмотреться вокруг. По мере приближения к центу, город преображался, становился чище, богаче. Стали появляться огромные и красивые здания, почти полностью отделанные стеклом. Наверно, это во всех мирах так, власть имущее рвутся к центру.

Как мама и предполагала, да и я тоже, в Кремль нас никто не повез. Прибыли мы в дорогую гостиницу или отель. Почему дорогую? Потому что на парковке стояли дорогие машины, да и сама гостиница находилась близко к центру, на берегу реки. Едва наши автомобили остановилась, к нам подошел мужчина в костюме, с военной выправкой. Он пригласил следовать за ним.

Часть нашего сопровождения осталась стоять у машин, а часть пошла с нами. В гостинице на нас удивлением и тревогой смотрели немногочисленные люди. Моя охрана была невооруженная, а вот наше сопровождение было с автоматами, что и беспокоило людей. Видно здесь не привыкли к подобному зрелищу.

Меня разместили в двухкомнатном номере, а мою охрану в соседнем. Я сразу посмотрел вокруг магическим зрением. Кто бы сомневался? В двух комнатах находилось четыре видеокамеры, впрочем, надежно замаскированных. Научился я искать подобные устройства. Они ауру своеобразную дают. У нас дома, по всему двору эти устройства расположены, поэтому было где потренироваться.

Сходив в душ, я решил лечь спать, но раздался стук в дверь, принесли ранний завтрак или поздний ужин. Быстро перекусив, я лег в постель и уснул. Проспал всего четыре часа, но все равно встал бодрым и свежим. За мной все также наблюдали, я кожей ощущал изучающий взгляд. Только успел помыться, как раздался стук в дверь, принесли еду. Снова поел. Вскоре прибыли за моим костюмом, решили привести его в порядок перед поездкой. Отдал. Промучился до обеда от безделья. Хотел выйти на балкон, только дверь была закрыта. Видно для меня расстарались. Посмотрел на улицу через шторы, даже отодвигать не стал. Красиво. Видно было, что тут строго следят за порядком.

После обеда пришел незнакомый мужчина, который принес мой костюм и сообщил, что будет сопровождать меня при поездке в Кремль. Первым делом он попросил меня сдать все магические амулет, пришлось выполнить эту просьбу. Пытаются максимально обезопасить высшее лицо государства. Я быстро переоделся. Несмотря на то, что время было обеденное, в пробках мы почти не стояли и добрались до нашей цели быстро. Признаться, я думал, что наша встреча состоится на какой-нибудь загородной даче, но, по всей видимости, у президента другие мысли. Моя охрана так и осталась в гостинице. Хорошо, что у двери в мой номер постоянно дежурил один из бойцов, иначе, они бы и не узнали, что меня увезли. В Кремль меня везли на неприметной машине, без мигалок, как я рассчитывал. Впереди и позади от нас тоже ехали такие же неприметные машины, явно сопровождение. Пока ехали, я глазел в окно. Москва, столица моей родины, мне не понравилась. Хоть я и был тут всего второй раз, да и по достопримечательностям меня никто не возил. Да, тут были большие красивые здания, более ухоженные, чем у нас дороги, но вот эта постоянная суета, она все портила. Люди постоянно куда-то бежали, шумели, водители кричали друг на друга. Не понимаю, зачем люди так сюда рвутся. Хотя, в столицу моей империи тоже все хотели попасть. Там было более безопасно, высокий заработок. Вероятно, и сюда едут по тем же причинам. В провинции, даже взять мое село, люди живут беднее, работы нет, а правительство никак эту проблему не решает. Конечно, сейчас все поменялось. Люди, узнавшие обо мне, приезжали устраиваться на работу. Причем это ввело мою маму в ступор. Она не ожидала такого наплыва рабочих. К ней обращались не только врачи, но и рабочие с другими специальностями. Было даже несколько предложений о прокладке дороги. Кстати, с одной из бригад удалось заключить контракт, так что, через пару недель начнут делать качественную дорогу.

Моя мама развила бурную деятельность и решила открыть еще несколько больниц в других регионах. У нас уже был об этом разговор. На место управляющих у нее уже были кандидатуры. Было ясно, что наша больница, не справляется с наплывом больных. Почему то, многие граждане России стали пользоваться услугами именно наших врачей. Хотя, врачей она набрала профессиональных. Один только профессор был известен по всему миру. Еще в СССР он провел ряд операций, о которых знали все заинтересованные лица по всему миру. В общем, я был не против открытия новых больниц и закупки в них лучшего оборудования. Несмотря на высокий долг перед правительством, в деньгах нужды не было. Единственное, я ее предупредил, что с набором охраны в ее новые больницы, она будет заниматься сама, Геннадия Анатольевича я отпускать от себя не собирался. Но тут вопрос решался просто, мама решила обратиться в одну из охранных агентств.

Мой брат, Дмитрий, тоже устал подрабатывать моей «секретаршей», теперь решил открыть животноводческую ферму. Был у него друг, по имени Артем, который и предложил этим заняться. С этим парнем я был знаком. Он, когда я болел, дал нашей семье безвозмездно круглую сумму, которую копил на новую машину. Он окончил какой-то сельскохозяйственный институт или колледж и предложил Диме заняться этим делом. Причем, они уже нашли землю. От меня требовалось только спонсирование. Принимать звонки от серьезных клиентов собиралась его подруга Маша, а мама со своей стороны передала эту почетную должность дочери нашего начальника охраны, Валентине. В общем, потихоньку наше предприятие расширялось, завлекая в него новых людей. Я был этому только рад. Деньги должны работать, а не копиться в банках. Да и нужно было, чтобы открывались какие-нибудь дополнительные доходы. Сейчас, даже мамина клиника, которая брала за свои услуги приличные деньги, не могла полностью покрыть все расходы. Постоянно увеличивалась охрана, штат врачей уже перевалил за сотню, по мере ввода в эксплуатацию новых корпусов, да и набирали серьезных специалистов, которые за гроши к нам не поехали бы. Требовались машины скорой помощи, жилье для служащих у нас. В нашей деревни дома уже все были скуплены и сейчас мама загорелась желание построить несколько десятков домов. Само собой, на это тоже должно уйти немалое количество денег.

Все эти новости я узнавал во время вечернего ужина, который мы старались проводить все вместе, в кругу семьи. Диву давался, какую, оказывается, деятельность, развели мои родственники. Причем, мама не хотела связываться со строителями на стороне, больно с ними заморочек много. Она собралась набрать к себе на работу, целую группу молодых людей, выпускников из разных институтов. Поставить над ними грамотного человека и пускай трудятся, выполняют заказы.

Кремль меня впечатлил, серьезно. Великолепное сооружение. Да и внутреннее убранство оставило неизгладимое впечатление. Да уж, умеют местные народные избранники обустроить свой быт. Наверно, над созданием такого великолепия трудилось не одна сотня мастеров. Даже у нашего императора дворец немного скромнее был. А тут, сразу видно, депутаты день и ночь думают о благе народа.

Перед тем, как пригласили в приемную президента, меня еще раз обыскали. Не доверяют власти своим гражданам, ох, не доверяют. Ну ладно, я и без амулетов смогу вокруг себя какое-то время защитную сферу подержать. Силы позволяют. Это раньше, со всеми своими хотелками, я каждую крупицу магической силы берег, а сейчас могу немного пошиковать.

Меня провели в небольшой зал, по центру которого стоял большой стол со стульями. У входа встали двое охранников, причем, оружия в их руках я не видел. Даже удивился поначалу такой расслабленности, но глянув вокруг себя магическим зрением, улыбнулся. С трех сторон в меня целились. На стенах имелись отверстия для стрелков, искусственно замаскированных, поэтому зря я про местную охрану плохо подумал.

Минут через двадцать пришел хозяин этого кабинета. Его я видел по телевизору. Это и был президент страны, в которую я по воле Богов, попал. Я встал, чтобы показать уважение этому необычному человеку. Он меня удивил, поздоровавшись со мной за руку и приглашая сесть. После чего, Путин уселся на свое место и стал меня разглядывать. Я же, в свою очередь, смотрел на него. Да, с этим человеком нужно держаться настороже. Это не те поместные царьки, которые строят из себя неизвестно кого. В глазах президента виднелся немалый ум человека, полностью уверенного в себе и своих действиях. Это не удивительно. Удержаться во главе страны, такое длительное время, глупый человек не смог бы. Причем, это мир торгашей, а не благородных людей.

— Ты бы не мог рассказать о своей жизни, — неожиданно сказал Владимир Владимирович. — Не об этой, а о прошлой. Чем ты тут занимаешься, я прекрасно знаю.

— Да нечего особо рассказывать, — произнес я, не ожидая такого вопроса. — Родился в семье потомственных магов. Окончил академию. Был одним из лучших учеников потока, поэтому попал на службу во дворец. Вскоре меня и приметил император, который и приблизил юное дарование к трону. Через несколько лет один из герцогов решил сам сесть на трон и организовал покушение на императора. Мне удалось спасти правителя. За это, после того, как мятежное войско было разбито, мне император даровал титул герцога, и я стал его советником. Участвовал во многих войнах. Наша империя постоянно с кем-нибудь воевала. Потом императора убили, а его наследнику очень захотелось отрубить мне голову. Поэтому, пришлось бежать в этот мир, чтобы не навлекать беду на своих близких. Вот и все.

— А зачем наследнику потребовалась твоя голова?

— Не захотел присягать ему на верность. Да и к чему эти разговоры? Мою прошлую жизнь вы при всем своем желании проверить не сможете.

— А о чем бы ты хотел поговорить? Мне докладывали, что вы искали встречи со мной.

— Хотелось бы поговорить о нашем сотрудничестве, взаимовыгодном.

В кабинете повисла тишина. Президент о чем-то задумался, изредка поглядывая на меня.

— Ты можешь возвращать молодость? — Нарушил он тишину.

— Да, — коротко ответил я.

— Можешь мне это показать? Хочется убедиться в правдивости твоих слов, лично.

— Конечно, после разговора могу продемонстрировать свои умения. Найдите старика, и я его омоложу.

— Как ты свою жизнь видишь в нашем мире? Чего ты хочешь добиться? — Задал, по моему, самый важный для себя да и меня тоже, вопрос президент.

— В политику я лезть не собираюсь. Мне это не нужно. Признаться честно, меня даже смешит и удивляет, что люди, живущие так мало, стараются нахапать себе как можно больше и для этого лезут во власть. Конечно, я имею ввиду лезть во власть вашего уровня. В нашем регионе мне придется это делать. Причем, я не хочу становиться губернатором или мэром города. Просто хочу, чтобы меня лишний раз не трогали, стать силой, с которой другие люди будут считаться.

— И как ты это видишь?

— Просто создам что-то вроде серьезной корпорации. Буду изобретать продукцию. Например, новые автомобили. Меня просто удивляет, почему страна, имеющая сверх точное оружие, не может сделать нормальную машину, которая будет соперничать с мировыми брендами. Вот я и соберу грамотных ребят и построю такой завод.

После моих слов президент улыбнулся. Видно его позабавила моя наивность.

— Ты думаешь, что тебя легко пустят на мировой рынок? — Спросил он.

— Пустят. Особенно, если машины будут магические. Например, с амулетом защиты. Главное, чтобы качество транспорта было не хуже, чем у других. Так что пустят еще как. Да и массовое производство я налаживать не буду.

— Тогда может получиться, — подумав, кивнул президент. — Ты упомянул, про короткую жизнь наших людей. А у вас, сколько люди живут?

— Мне на момент смерти было триста двенадцать лет.

— Ваши слова вызывают сомнения. Вы называете просто нереальные сроки.

— Серьезно? — Улыбнулся я. — Насколько я знаю, у вас есть достоверные источники, в которых говорится, что раньше человек жил гораздо дольше. Причем, без всякой магии.

После моих слов президент немного изменился. Зацепил я его, ох зацепил. Видно тоже хочет подольше прошить, человек-то не молодой.

— Получается, благодаря твоему омоложению, можно жить вечно? — Спросил он, справившись с волнением.

— Нет, — ответил я. — Каждое омоложение требует больших магических сил. Причем, процесс прерывать нельзя, так что магические накопители не помогут.

— Сколько ты хочешь брать за свое омоложение?

— Вас я готов омолаживать бесплатно, как главу государства и трех человек в год из вашего окружения, не больше. Тех, на которых вы укажете. Российских ученых тоже буду омолаживать, бесплатно. Представляете, какой рывок государство может сделать, если за дело возьмутся молодые ученые? С остальных, которые захотят получить омоложение, я буду брать двести миллионов долларов.

— Сколько? — Спокойствие президента второй раз за разговор дало сбой. — А не много?

— Даже мало, — улыбнулся я. — Эти деньги я не собираюсь в подвале складировать. Они пойдут в развитие моих больниц и еще куда-нибудь. В общем, найду применение. Будут, строятся больницы, дороги, опять же автомобильный завод и прочее. Да и закупка драгоценных камней, тоже дорогое развлечение. А что касается нашего взаимовыгодного сотрудничества? Не считая продажи в вашу армию защитных амулетов на людей, да и технику тоже. Я готов согласиться с тем, что людей будет мне поставлять на омоложение ваш доверенный человек. Мне будут платить двести миллионов долларов, а вы можете брать с клиента и миллиард. Думаю заграничные промышленники, для которых люди из списка журнала Форбс просто голодранцы, готовы потратится на новую молодость. Да и тратят. Сколько они спускают денег, чтобы хоть немного отодвинуть от себя смерть?

— Да, молодой человек. Скромностью вы не страдаете. Для любых врачей такая сумма находится за пределом мечтаний.

— Так они и делать не могут того, что могу я.

— С этим трудно не согласиться.

— А скольких за день вы можете омолодить.

— Трех, максимум пять омоложений. В зависимости от состояния организма, — поскромничал я. Скажу, что одного человека и больше сил не будет, быстро узнают, что вру. А зачем портить отношение с главой государства? А все свои возможности тоже раскрывать нельзя.

— А почему только трех человек их моего окружения хотите омолаживать?

— Если честно, то я бы омолодил только вас, но хочется все-таки поддерживать с вами хорошие отношения. А силы мне есть куда тратить. Хоть на те же амулеты, да и очередь из больных постоянно растёт и рано или поздно это плохо может закончится.

— Давай хотя бы пять человек в год, для тебя это не проблема.

— Хорошо, — тут же согласился я. Рассчитывал, что больше попросит, да чего уж, потребует.

— Если завтра все получится, то я пришлю в твою клинику человека, который и будет показывать ученых, которым ты будешь возвращать молодость. В случае крайней необходимости, через него и будешь со мной связываться.

— Хорошо, — кивнул я.

Наш разговор с президентом продолжался около двух часов. Ему даже пришлось отложить несколько запланированных совещаний и докладов. Думаю, мы поняли друг друга.

— Боюсь, молодой человек, вам придется задержаться в Москве на пару дней, чтобы продемонстрировать свои возможности. Мне бы тоже хотелось увидеть все своими глазами. Или вас имеются неотложные дела? — Поинтересовался президент.

— Дела подождут, никуда не денутся.

— Отлично, какие у вас планы на день?

— Никаких планов нет. Меня из комнаты не выпускают.

— Вот как? — Сделал вид, что удивился, глава страны. — Я распоряжусь, чтобы вас покатали по Москве, достопримечательности посмотрите.

— Буду очень рад. Спасибо, — поблагодарил я.

— Ну тогда встретимся завтра, вам сообщат, когда приехать. А сейчас вам проведут экскурсию по Кремлю.

* * *

— Что скажешь? — Спросил президент своего помощника, вышедшего из неприметной двери, когда парень ушел.

— Теперь даже и не знаю, — нахмурился помощник, явно не разделяя веселого настроения главы государства.

— Ты это о чем?

— Он точно видел, где сидят наши стрелки, так же засек расположение одной из камер. Причем, когда он заметил стрелков, по его лицу скользнула едва заметная усмешка. Да и вел он себя слишком расслаблено, как будто знал, что при любом раскладе сможет отсюда выйти без проблем. Да и по мимике было заметно, что никакой угрозы он не ощущает.

— С него амулеты сняли?

— Амулетов на нем точно не было. Пока сюда шли, его просветили несколько раз.

— Ладно, что в общем про него думаешь? Опасен он?

— Не думаю, что опасен, для нас по крайней мере. При желании раздавим. А вот то, что он полезный, в этом никакого сомнения. Если наши политики узнают о возможности омолодиться, которые вы можете дать, они вокруг вас хороводы начнут водить. Нужно только его предупредить, чтобы не вздумал политиков сам омолаживать, всякое бывает. Предложат ему что-нибудь, он и согласится. Пусть вокруг вас лучше хороводы водят.

— Это точно, — хмыкнул президент. — Я тоже не считаю его опасным. Человек не тот, больно честный. Конечно, сейчас, при таких деньгах, он очень быстро будет себе влияние завоёвывать, особенно при грамотном помощнике. Так что станет этот парень через пару лет, если не быстрее, самым серьезным бизнесменом и богатым человеком. Если в политику полезет, по рукам его сразу бей, не стоит даже запускать. По мелочи, пусть балуется, при таких деньгах без этого никак, да и возможности тоже большие.

— Так вы собираетесь ему платить двести миллионов долларов за омоложение? Удивился помощник.

— Я ему ничего платить не собираюсь, — отрезал президент. — Будут платить другие, причем в разы больше, а я ему буду отдавать его плату. Это не обсуждается даже. Я тебе больше скажу, налогом эти деньги облагать не будем, отдай распоряжение. Чтобы никаких придирок к его деньгам от банков и налоговой не было. У него счетов за границей нет, так что эти деньги все в России и останутся. На завтра найди трех стариков из «бывших», которые на пенсию ушли, а также группу специалистов, чтобы после омоложения полностью проверили здоровье пациентам, причем душевное тоже. Мало ли, чего. Местным властям отдай распоряжение, чтобы всячески помогали парню, а не жевали сопли, ожидая подачки. Все, выполняй.

Глава 17

Кремль мне понравился, на самом деле красивое сооружение. Постарались строители. Я два часа ходил за девушкой-гидом, которая мне рассказывала историю России и создания такого замечательного сооружения. Было чему удивиться. Москва, по нашим меркам, город совсем молодой, а столько ей пришлось пережить взлетов и падений. По сравнению с ней, столица империи в который я первый раз родился — это тихое и укромное место. Хотя, если рассудить по справедливости, так оно и есть. Конечно, империя ведет много войн, но они кипят где-то на границе. Последний раз вражеские войска угрожали городу около двух тысяч лет назад, когда племена кочевников смогли объединиться с лесовиками. Чудом удержали гордость империи. Это чудо враги сами дали нам в руки, когда их вожди переругались между собой. В результате враг отступил и начал выяснять между собой отношения.

Во время прогулки по Кремлю, я часто чувствовал на себе заинтересованные взгляды окружающих. Не знаю, кто это были такие. Возможно местные работники, они тут все на одно лицо, гордые с чувством собственной значимости, да и не обращал я внимание на это, так мельком замечал. Одна из женщин меня узнала, даже рванула наперерез, желая что-то спросить, но ее перехватили на полпути. За мной неприметными тенями шли два молодчика, которые следили за моим спокойствием или надзирали, чтобы непонятный парень не учудил что-нибудь. Один из них схватил женщину за руку и что-то тихо сказал ей, она мелко закивала, после чего кинула на меня очередной взгляд и посеменила к выходу. Тоже видно из политиков.

Наконец экскурсия окончилась. Девушка проводила меня к выходу, на котором уже ждала охрана и машины. Кушать хотелось очень сильно. Тут я снова увидел женщину, которая хотела ко мне подойти.

— Андрей Евгеньевич, — произнесла она. — Вы ведь Евсеев.

— Да, все верно. Здравствуйте, — поприветствовал женщину я.

— Дочка, — взглянула она на меня, готовая разрыдаться. — Доченька моя, болеет с рождения, ножки не ходят. Может вы поможете. Я собиралась к вам в клинику в самое ближайшее время ехать, когда услышала, какие чудеса вы творите. А вы оказывается тут, я очень обрадовалась, когда вас увидела. Наверное, Бог сюда прислал. Меня же сегодня тут не должно был быть, а я пришла по какой-то мелочи. Понимаете…

— Сколько девочке лет? — Невежливо перебил я женщину, потому что выслушивать ее не было никакого желания. Если каждого слушать, то на это все время будет уходить.

— Двенадцать, двенадцать ей. Я слышала, что вы лечите без очереди только детей до четырнадцати лет, она подходит. Помогите ей, прошу вас, я заплачу. У меня кроме нее никого нет.

— Хватит плакать, говорите по делу. Она в Москве?

— Да, кивнула женщина. Дома у меня. Может быть, съездим?

— Нет, не поеду я к вам. Сами приезжайте. В какой гостинице мы остановились? — Спросил я у одного из охранников. Тот ответил. — Знаете где это?

— Да, — кивнула женщина.

— Вот и привозите свою дочь ко мне. Я надеюсь, вас пропустят. До свидания.

— Спасибо вам, — снова завела свою пластинку женщина, но я уже сел в машину.

Было ли мне жаль эту женщину, у которой больной ребенок? Не знаю. Пожалуй, и сам не смогу ответить на этот вопрос. Раньше, скорее всего, пожалел бы, а сейчас. Слишком много детей и плачущих родителей я видел последнее время, слишком много. Очерствел.

До гостиницы добирались долго. Все-таки угадили в «пробку». Тяжело после нашей деревни находится в большом городе. Складывалось ощущение, что тут все люди постоянно злые раздраженные, машут друг другу руками, матерятся, постоянно сигналят, как будто от этого быстрее ехать начнут. А воздух, какой? После свежего воздуха нашей глуши, казалось, что попал в «душегубку». Запахи ужасные. Около гостиницы на берегу реки не так заметно, а вот в потоке машин, просто жуть.

У входа в гостиничный номер, в который меня заселили, ждал начальник моей охраны, Геннадий Анатольевич. Рядом с ним, около моей двери, находились два амбала, которые совсем не обращали внимание на происходящее вокруг, стояли как статуи. По спокойному виду Геннадия, я понял, что ничего страшного не случилось.

— Здравствуйте, Андрей Евгеньевич, — произнес он.

— Приветствую! Случилось что-то?

— Нет, нормально все, только Татьяна Геннадиевна звонила.

— Сто говорит?

— Вас ругала. Должны были позвонить, когда приехали в Москву, а вы этого не сделали. Мне тоже досталось, за то, что не напомнил.

— Сказал бы, что приехали ночью, не хотели беспокоить.

— Сказал, но лучше бы молчал. Нарвался на новую отповедь. Вы бы ей позвонили, может случилось что? Я с дочкой связывался, но она ничего необычного не заметила.

— Нормально все, — махнул я рукой. — Просто переживает. Не каждый день сына президент в гости зовет. Забыл ей позвонить, другим голова занята была. Вы как устроились.

— Отлично, — усмехнулся безопасник. — Мои ребята лежат кверху брюхом весь день. Даже пришлось пост организовать у двери, чтобы совсем жиром не заплыли. Спят и едят, еще в карты играют. Еда тут отменная, повара недаром свой хлеб едят.

— Что есть, то есть. Ладно, пойду маму наберу, иначе как вернемся, всем разнос устроит.

— А у вас как все прошло? — Спросил начальник охраны.

— Думаю, что все у нас хорошо будет. Даже пообещал экскурсию устроить, по историческим местам Москвы. Не сам, само собой. По Кремлю прогулялся в сопровождении гида, окунулся в прошлое. Вы тоже не сидите на месте, сходите куда нибудь по очереди. Наверно в столице есть на что посмотреть.

— Нас убедительно просили не покидать комнату, — огорченно сказал Геннадий. — Так что сидим и не дергаемся. Сдается мне, что до самого отъезда тут будем.

Зайдя в комнату, первым делом пошел в душ. Бодрым и свежим вернулся в комнату и только тут заметил, что камеры убрали, но или я перестал их видеть при магическом зрении, что нереально. Неужели узнали мои возможности? Вот ведь, проныры. Убрали камеры, вроде доброго жеста в мои сторону. Хороший знак. Только любопытно, почему охрана мне об этом не сообщила. Наверно под видом уборщиц пришли в номер.

— Наконец-то, — поприветствовала меня мама. — Почему не позвонил?

— Вчера поздно было. Сегодня забыл. Как-то перед поездкой к главе государства не до этого было.

— Голову дома свою не забыл? Я переживаю, места себе не нахожу, а он забыл. Как все прошло?

— Превосходно, подробности узнаешь после моего приезда. Вы как? Новостей нет?

— Да какие у нас новости. Одна из моих медсестер подделала документы и привезла своего дальнего родственника в больницу. У нас же родню бесплатно лечат, только ближнюю. Я прописала в договоре. Теперь не знаю, что с ней делать.

— Увольняй. Иначе, другие так же делать начнут. Причем, чтобы все об увольнение знали, нечего наглеть.

— К тебе опять детишек привезли. Пока только с России, но скоро из-за рубежа прибудут, нам уже позвонили. Кошмар что твориться. Люди с ума сошли, все к тебе хотят попасть. Причем никого не волнует, что ты только детей бесплатно лечишь. Страшно. Хорошо, что солдаты никого лишнего не пускают. Мы им список наших больных передали и постоянно обновляем, иначе у нас под воротами толпы соберутся. Кстати, — засмеялась мама, настроение у нее явно улучшилось. — Тут какие-то люди приехали, дома хотят в нашей деревне, скупить, которые остались. Причем, наших людей не трогают, только тех, которые у нас не работают, только таких почти не осталось, в основном старики и старухи. Вот по ним и ходят эти молодцы. Охрана узнала, что это из правительства. Хотят лишних выселять. Только, я думаю, добром не получится. Мы же почти весь поселок скупили, остались самые упертые. К тебе несколько «жирных гусей» прибыло, лечиться. Вот.

— Слушай, а почему ты их гусями называешь? — Спросил я, давно интересовал этот вопрос. — Я понимаю, почему жирные, но вот гуси.

— Также важно ходят, как гуси. Моя бабушка так говорила.

— Чуть, не забыл, — произнес я. — Ты говорила, что нашла помощника себе, грамотного. Можешь дать ему распоряжение, чтобы узнал о стоимости вертолета, пилота, обслуживания и реально ли получить разрешение на полеты?

— Зачем тебе вертолет? Зажрался, голубчик? — Удивилась мама. — Или ты для больницы хочешь приобрести?

— Для себя, — буркнул я. — Зачем он больнице нужен. Или ты своих врачей хочешь на выезды начать отправлять? Просто, очень быстрое и удобное средство передвижения. Вот я и подумал.

— Ладно, я узнаю. Но не думаю, что получится. Если бы было легко приобрести вертолет, так наши олигархи только на них бы и перемещались. К тебе тут гость с Японии приезжал. Вчера, как только вы уехали. Причем, я узнала, что он является послом Японии в Китае.

— Лечится, приехал?

— Не сам, дочь свою привез. Когда узнал, что ты в Москве, так сразу рванул следом.

— А подождать пару дней не мог что ли?

— Нет, у его дочери через три дня день рождение, пятнадцать лет исполнится, а о твоих условиях он знает. Как я поняла, не в деньгах дело, а в том, что он долго в очереди стоять не может. Один дочь растит, постоянно с собой возит. Мне его переводчик свой номер дал, просил, чтобы позвонила, когда узнаю, где ты остановился. Так что? Примешь?

— Скажи, где я остановился. Если время будет, то посмотрю его дочь, но не обещаю. Мне в любое время самому позвонить могут.

Лечил я больных детей только до четырнадцати лет, включительно, потому, что в моем мире, четырнадцатилетние юноши и девушки, уже считались взрослыми. Я, например, в этом возрасте уже побывал на войне. Не убивал, конечно, для этого были другие маги, а помогал магам-лекарям. На войну, грязь, смерть, покалеченных воинов, насмотрелся в достатке. Вот и перенес это правило сюда. Хоть и была еще одна причина, хотелось немного снизить очередь. Это очень слабо помогало, потому что несчастные родители все равно привозили своих детей, и не смотрели какой у них возраст.

От разговора с мамой меня отвлек стук в дверь. Как выяснилось, приехала женщина, которая просила помощи около Кремля. Я попрощался с мамой и пошел вслед за сопровождающим. Им был один из охранников, которые меня сопровождали из Кремля. Само собой, женщину с ребенком в коляске на входе не оставили, да и была она не рядовым обывателем, судя по двум суровым мужчинам, один из которых и вез девушки. Мать и дочь пригласили в комнату, которая располагалась на первом этаже.

— Здравствуйте, я про вас много читала, — улыбнулась мне девочка. — Это я рассказала маме о вас. Она сначала не верила мне. Да только слухи про вас уже по всей Москве идут.

— Надеюсь, про меня только хорошее пишут? — Спросил я девочку, осматривая магическим зрением, пока ее перекладывали с коляски на диванчик.

— И хорошее и плохое. Хотите дам почитать, — спросила девочка, протягивая мне телефон.

— Нет, спасибо. Я люблю только хорошее про себя читать. Мать больной остается, остальные за дверь, — обернулся я к зрителям. Толпа набежала. Видно слушок обо мне уже прошел. В конце концов не раз по телевизору физиономию показывали.

Все неохотно потянулись к двери, кроме матери и моего сопровождающего, ну и девочки.

— А вы зачем остались? Я люблю работать без посторонних, — спросил я охранника.

— Я вас охраняю, — невозмутимо произнес мужчина.

— От кого? От больной девочки и женщины? Я вас все же прошу выйти.

Немного помявшись, мужчина вышел. Я подошел к девочке и погрузил ее в сон. Болезнь у нее врожденная, поэтому может быть больно. Аккуратно вливая в нее магическую силу, я восстановил ткани. Девочка при этом процессе немного похудела. Сделав свою работу я привел девочку в себя и посмотрел на ее мать.

— Говорить, что ходить она пока не сможет вам, я так понимаю, не нужно?

— Нет, я сегодня же отвезу ее на курсы реабилитации.

— Хорошо, она полностью здорова, а мышцы нарастут. Тут вам доктора подскажут, что нужно делать.

— Спасибо, вы у меня камень с души сняли. Боюсь вам не понять, как тяжело матери смотреть на своего единственного больного ребенка. Вот возьмите, — она протянула мне пухлый конверт.

— На счет нашей больницы можете отправить, сколько душа захочет, я детей лечу бесплатно.

Девочка пришла в себя и теперь трогала свои ноги, что-то шепча себе под нос. Ну да, ноги у нее затекли, не самое приятное ощущение. Несмотря на это, ребенок улыбался. Даже самому на душе легко стало. Чувствует неприятное покалывание в ногах и улыбается. Я помог усадить девочку в коляску и пошел на выход. Толпа никуда не разошлась, а скорее всего, увеличилась. Видно все постояльцы гостиницы, которые проходили мимо двери и узнавали о причине столпотворения, посчитали своим долгом поглазеть на исцеленную девочку. Только никакого чуда не было видно, заехала в комнату девочка в коляске и выехала девочка в коляске. Хотя, она заметно похудела, поэтому зрители сразу начали перешептываться.

Не обращая внимания на болтовню, я двинулся к лестнице, но не тут-то было.

— Погодите, — схватили меня за рукав.

Я обернулся. Это была мать девочки.

— Слушаю вас.

— Дело в том, что мой очень хороший знакомый, тоже болен, но он не ребенок. Может, я и его завтра привезу? Вы посмотрите?

— Ответьте мне на один вопрос. Почему когда оказываешь людям помощь, они сразу начинают принимать это за слабость и наглеют? Причем, это в основном касается людей вашего круга.

— Просто я подумала, если вы свободны…

— Я сейчас отдыхаю, а ваш хороший друг может записаться ко мне на прием, если у него неизлечимая болезнь. В противном случае, его ко мне даже не подпустят. Ответьте мне на вопрос, очень любопытно. Когда оказываешь помощь людям, необремененным властью, они благодарят и уходят, а когда подобным вам, так сразу требуют чего-то еще. Вы считаете, что доброта это слабость?

— Извините, — сказала женщина и пошла к своей дочери.

Надо же, у нее уши покраснели, забавно.

Сказал я чистую правду. Очень часто получив помощь, «сильные люди мира сего», начинаю что-то от меня требовать, договариваться о своих больных знакомых. Складывалось ощущение, что вместе с услугой они меня со всеми потрохами покупают, неприятно. Был один примечательный случай, когда я задержался на лечение детей, а меня в это время ждали несколько богатых клиентов. У всех были несерьезные недуги. Ждали меня всего десять минут, а когда пришел, то первый из пациентов зашедший в кабинет, начал громко орать, что потратил на меня кучу времени, заплатил огромную сумму денег, а оказалось, что у нас не серьезная больница, а провинциальный лазарет. Молча выслушав эту пламенную речь, с брызгами слюны, я позвал охрану, около моей двери, постоянно дежурили, и велел вышвырнуть этого мужика за пределы больницы и больше никогда не пускать. Пациент, услышав такое, набрал в легкие побольше воздуха, чтобы еще поорать, но поперхнулся, им же, когда его скрутили и поволокли из кабинета. Охрана выполнила приказ буквально.

Остальные граждане, оставшиеся за дверью, особо возмущаться не стали. Эта история получила в их кругу широкую огласку, и последнее время все клиенты стали вести себя поскромнее. Лишь иногда, попадались непонятливые индивиды, которые не могли осознать, что тут их влияние ничего не значит. Не понравилось что-то? Пошел вон, никто не держит и деньги твои никому не нужны.

* * *

Последний раз Алистер Фергюс беседовал лично с главой крупнейшего магнатского клана Европы несколько лет назад. Не каждый человек имел право заходить в эту комнату, да и выходили из нее самостоятельно не все. Но побеседовать с таким человеком, почти для каждого считалось большой честью. Не был исключением и сам Алистер. Всю свою жизнь он, верно, служил этому деду, считал большой удачей, когда он лично давал приказы.

К большому сожалению мужчины, личной беседой, он удостаивал его всего шесть раз. Каждая такая беседа оборачивалась труднейшим заданием, выполнить которое не считалось возможным, но Алистер справлялся. У него были отличные учителя.

Сегодня старик был очень доброжелательным, что случалось с ним крайне редко. Некоторые люди из его окружения, не видели на его лице улыбку ни разу.

— Присаживайся, — мой мальчик, — произнес старик, указывая на кресло напротив себя.

— Благодарю, — кивнул мужчина и сел за стол.

В комнату внесли разнос с двумя чашками и кофейником. Старик приподнялся, жестом усаживая мужчину на место, который хотел вскочить, чтобы показать уважение хозяину кабинета. Глава клана лично разлил чай по чашкам и одну протянул Алистеру. От всего этого действия, мужчина сильно напрягся, не ожидая в дальнейшем легкой жизни. Слишком странным был старик сегодня, слишком доброжелательным. Чего ждать от него?

Нервозность гостя не укрылась от старика, он успокаивающе улыбнулся, заставляя Алистера нервничать еще больше.

Когда чашки опустели, старик взял папку, лежащую на столе, и протянул гостю.

— Присядь вон на тот диван и внимательно ознакомься с этим докладом, — произнес он.

Через час, небольшой доклад был полностью изучен и гость уселся за стол.

— У меня есть для тебя важное задание, — начал старик. — Возможно, самое важное в твоей жизни.

— Я выполню любой приказ.

— Знаю, мой мальчик, — улыбнулся хозяин кабинета. — Поэтому ты ту и находишься. Я внимательно изучил досье всех наших людей, которые выполняют задачи, подобные твоим. Ты оказался лучшим из них, но сейчас не об этом. Ты должен, максимально быстро подготовиться и вылететь в Россию. Твоя задача будет заключаться в том, чтобы похитить этого парня и привести на острова. Не только его, но и его сестру.

— Спрашивай, — произнес хозяин кабинета, когда увидел, что собеседник что-то хочет сказать.

— А девчонку зачем? Про этого парня я уже слышал, говорили что-то по телевизору.

— Не расстраивай меня своими глупыми вопросами. Нам нужен рычаг давления на него, понимаешь?

— Достаточно просто привести его сюда, и он сделает все, что ему скажут. У нас есть средства убеждения.

— Ты точно этот доклад читал? — Спросил, нахмурившись, старик. — Или спал? Я что-то понять не могу.

— Все изучил, — произнес мужчина. — Вероятно, половина этого доклада, вранье.

— Весь этот доклад, — покровительственно произнес старик. — От начала и до самого конца, чистейшая правда. Проверяли люди, которым можно доверять.

— Прошу прощения за мою несдержанность.

— Ничего, это все молодость. Когда-нибудь она у тебя пройдет. Ты удовлетворил свое любопытство? Отлично. Так вот. Ты их должен вывести сюда, причем, с парня и его сестры не должно упасть ни волоса, ты меня понял? Они должны быть оба целы и невредимы. В средствах тебя никто стеснять не будет, любые деньги. В помощники можешь взять хоть всех наших солдат, но задание ты должен выполнить. Если сможешь выполнить эту задачу, то я награжу и тебя и всех людей, которые с тобой будут, так, как никогда не награждал. Ты обеспечишь свою семью на сотню лет вперед. Понял меня?

— Да, уважаемый глава. Все сделаю в лучшем виде.

— Я надеюсь на это, — произнес старик. — Ступай, и не подведи меня.

Коротко поклонившись, мужчина вышел, а старик снова уселся за стол и замер, перечитывая доклад, и только изредка от удивления качал головой.

Глава 18

Президент сдержал свое слово. Действительно, на следующее утро меня повезли показывать Москву. Я хотел было проявить заботу об охране и взять их с собой, да только мои надзиратели, которые всюду следовали за мной, категорически отказалось брать еще кого либо. Приказа у них такого не было. Сказано было: «показать гостю Москву». Про охрану никто не говорил.

Впрочем, мои охранники не особо и расстроились. Не было желания у взрослых мужиков кататься по городу, про себя я не мог такое сказать. Интересно было узнать что-то новое для себя. В поездке меня сопровождали та же девушка-гид, которая показывала Кремль. Впрочем, ни так она оказалось проста. В прошлый раз я не обратил на нее особого внимания, больше рассматривал колыбель российских правителей. В машине появилась такая возможность. Жесткий взгляд был у этой особы, как у наемников или моей охраны. Да и когда из машины приходилось выходить, осматривая очередную достопримечательность или прогуливаясь по парку, я замечал, как девушка оценивающе смотрела на проходящих мимо людей. Видно решила, создает ли угрозу для охраняемого объекта данный обыватель. Полы пиджака у нее оттопыривались, в том месте, куда и моя охрана прячет свое оружие.

Город понравился, серьезно. Красивый, ухоженные парки, качественные дороги. По крайней мере, в тех местах, по которым меня возили. Когда проезжали мимо Кремля, мне гид предложила посетить Мавзолей. После уточнения, в чем его историческая ценность, я отказался. Не понимаю, в чем смысл ходить и смотреть на покойника. Возможно, он и был великим человеком, но лучше поставить большой памятник, чем так. На моей прошлой родине, мертвых было принято сжигать, только императорская семья отстроила себе усыпальницу, куда и складывала своих славных предков. Причем это строение находилось на территории дворца.

Портили его постоянные «пробки», суета и тяжелый воздух. Мама предлагала купить землю в Москве, чтобы открыть и тут свою больницу. Оказалось, она уже наметила области, в которых собралась в будущем строить новые комплексы. Дмитрий ее отговорил. Люди гораздо охотнее будут ездить в тихие места, где расположена наша деревня. Воздух свежий, тишина, что еще нужно городскому жителю? Главное обеспечить качество лечения, чтобы уровень обслуживания был не хуже, чем в лучших больницах столицы. В этом случае люди поедут даже в глушь, точнее в пригород. В Подмосковье глухих лесов не осталось. Мама согласилась с его аргументами. Причем, даже купила какую-то землю, местные власти, охотно шли на сотрудничество и всяческую помощь в оформлении документов. Конечно, все эти дела мама вела не сама, а через помощника, а уже с его слов узнавала о результатах переговоров.

Экскурсия по городу закончилась неожиданно. В какой-то момент наша колонна, состоящая из нескольких внедорожников, резко развернулась и направилась обратно в гостиницу. Здесь меня уже ждал знакомый дядя, который сопровождал при поездке в Кремль. Мне еще ему пришлось амулеты отдать, кстати, мне их вернули, после возвращения в гостиницу, а сегодня вообще не забирали.

— Андрей Евгеньевич, — произнес мужчина, стоявший у моей двери. — Прошу привести себя в порядок, через полтора часа нам нужно ехать на важную встречу.

— Хорошо, — кивнул я. — Буду ждать.

Мой костюм снова выгладили и почистили. Видно в мое отсутствие комната превращается в проходной двор. Моей охраны у двери не было, позже выяснилось, что их попросили не выходить из своего номера. Быстро приняв душ и пообедав, его принесли спустя полчаса, после моего приезда, я надел костюм и стал ожидать.

Вскоре прибыл кремлевский безопасник, который снова попросил сдать амулеты. Пришлось подчиниться. Поехали мы, как я и ожидал, не в Кремль. Привезли, к какому-то обшарпанному зданию. Зайдя в него, погрузились в лифт. Лифт тронулся, причем не вверх, а вниз.

Нас встретили и оставив сопровождение я последовал за мужчиной в белом халате. Он привел меня в огромный зал. Народу там собралось много. Все, при моем появлении уставились на меня, как на какую-то диковинку. Впрочем, в их глазах, я таковым и выгладил. По привычки осмотрелся вокруг магическим зрением. За одной из стен находилась группа людей, в ауре оного из этой группы я обнаружил главу государства. Вот и наблюдатели тоже прибыли. В центре помещения, на каталках расположились три кандидата на омоложение. Двое мужчин и одна женщина. Все трое лежали в одном нижнем белье. Причем, их это, по всей видимости, ни капли не смущало, как будто лежать в таком виде, для них было привычным делом.

— Приступим? — спросил один из седых мужчин в белом халате, видно главный. — Или вам подготовиться нужно?

— Нет, я готов. Только маску дайте и вытяжки включите. Так же требуется вода, мыть пациентов.

— Хорошо, сейчас все подготовим. Что-нибудь еще?

— Да, вот с этим мужчиной, — указал я на одного из лежащих, могут быть проблемы. Вероятно, он не переживет омоложение. Слишком слаб.

Это было действительно так. Мужчина был очень слаб и худ. Материалов могло не хватить на омоложение, да еще он и болел. Рак, по всей видимости, научился я это определять. Его для начала нужно привести в порядок.

— Ничего страшного, — произнес доктор, или кем он там являлся, — попробуем.

«Само собой, что ничего страшного. Не ты же лежишь на этом столе», — подумал я, но комментировать, никак не стал.

Омоложение начал проводить с женщины, точнее с бабушки. Коротким магическим импульсом усыпил ее и приступил к делу. Доктора заворожено наблюдали за моими действиями. Когда организм начал исторгать из себя нечистоты, двое докторов принялись все это смывать. Делали все очень умело. Через десять минут перед нами лежала молодая девушка. Я без промедления перешел к следующему пациенту. С этим мужчиной все прошло без проблем. Десять минут и перед нами лежит парень. Доктора о чем-то шушукались, не в силах скрыть свои эмоции.

Подойдя к третьему, я остановился и повернулся к одному из врачей, который и отдавал команды, видно главным был.

— Нужно в этого пациента влить глюкозу или еще какое-нибудь питательное вещество, иначе, он точно не выживет.

— Делайте так, ничего страшного, — произнес врач.

— Послушай меня, — начал я закипать. — Мне этого старика жаль еще меньше чем вам, но свое работу я привык делать качественно и прилагать для излечения все возможные усилия. Если ты, коновал, поступаешь иначе, то уподобляться тебе я не намерен. Или делайте, как я сказал, или эксперимент будет закончен.

— Он будет закончен, когда я решу, — с угрозой произнес мужик.

— Ты в этом уверен? — произнес я, и около моей руки загорелся огненный шар. — Своего подчиненного во мне увидел?

Мужик побледнел и попятился назад.

— Прошу всех успокоиться, — неожиданно раздался голос из динамиков, закрепленных под потолком. — Профессор, делайте, как вам говорят!

Тот судорожно кивнул. На самом деле я только изобразил приступ злости. Просто хотелось показать, что не собираюсь быть мальчиком на побегушках.

Примерно полчаса последнего пациента подготавливали. Не могли раньше этого сделать что ли? Похоже, кого привезли, им было неважно, главное посмотреть на то, как я все делаю.

Я снова подошел к пациенту и аккуратно приступил к делу. Лечить рак не собирался, хотя это было бы лучшим решением. Сначала вылечить от болезни, а когда старик наберет вес, омолодить. Болезнь исчезнет, если пациент выживет при омоложении. На этого старика у меня ушло около сорока минут. Делал все аккуратно. После омоложения перед нами лежал скелет, обтянутый кожей. Но пациент выжил, чем даже меня удивил. Не ожидал я подобного, был уверен, что умрет.

Когда отошел от стола, к скелету тут же метнулись двое мужчин в белых халатах, и стали подсоединять какие-то приборы. Я привел в сознания оставшихся двух, теперь уже молодых людей. Состояние их здоровья было отличным, хоть и они тоже похудели.

— Все, произнес я. — Этот сам в себя через пару суток придет. Лучше ему пока побыть в бессознательном состоянии.

— Благодарю вас, — произнес профессор. — Следуйте за мной.

На меня все присутствующие смотрели как ребенок на леденец. У всех был почтенный возраст, и было видно, что многие из них и без всяческих проверок готовы омолодиться, но никто не стал приставать ко мне с такими просьбами, видно дисциплина тут строгая.

Больше меня задерживать не стали. Уже через десять минут мы были в машинах и ехали в гостиницу. Само собой, угодили в «пробку», в которой простояли несколько часов. В результате доехали только к позднему вечеру. В гостинице меня ждал гость. При моем появлении он встал с дивана и направился в мою сторону, в сопровождении переводчика. Видно было, что моя охрана предупреждена об этом визите, потому что никак не отреагировала. Посол, а это был тот самый человек, о котором предупреждала мама, меня удивил. Он подошел ко мне и низко поклонился. Я даже немного растерялся от неожиданности, слишком непривычно было такое повстречать в этом мире.

— Приветствую вас, — перевели слова посла.

— Здравствуйте, — ответил я, тоже склонив голову.

— Сожалею, что беспокою вас в столь позднее время, — снова поклонился японец. — Но боюсь, что у меня нет другого выхода.

— Ничего страшного, я вас ждал. Меня предупредили о вашем возможном везите. Что у вас случилось?

— Моя дочь очень серьезно больна. Я возил ее по многим больницам во всем мире, но все специалисты только разводят руками. Моей девочке осталось жить от года до двух лет, это по самым смелым подсчетам. Один из знакомых, сказал, что в вашей стране есть удивительный юноша, который творит чудеса. Признаюсь честно, я не поверил этим словам, но моя дочь. У меня никого кроме нее нет, поэтому я и уцепился даже за это. Вы можете посмотреть ее? — поднял на меня глаза японец.

При нашем разговоре он смотрел, как будто сквозь меня.

— Могу, почему нет? — Ответил я. — Где она? Вы ее привезли?

— Конечно, — кивнул японец.

Как оказалось, девочка находилась в машине скорой помощи, на стоянке. Мы всей толпой пошли туда. Безопасники проверили машину, и зачем-то выгнали оттуда водителя и врачей, следившими за состоянием здоровья девочки. Оба врача были японцами, я так думаю. Неужели с собой их привез, а машину тут арендовал.

Девочка была без сознания, в маске. Вокруг нее был купол из какой-то ткани, видно, чтобы меньше контактировала с окружающей средой. Разумно.

Взглянув на девочку магическим зрением, я сразу понял, что посол очень сильно превысил время, которое протянет девочка. Ей осталось жить, максимум месяц, при очень большом везение. Хотя, в ее случае, невезение. Она была полностью поражена болезнью. Чем-то на проклятие похоже. Удавалось с подобным встречаться в своей прошлой жизни.

— Что с ней произошло? — Спросил я посла.

— Последствие облучения, — коротко ответил он. — Вы смежите ей помочь?

— Смогу, но не здесь. Девочка сильно отощала и болезнь у нее тяжелая. После того, как я выведу заразу, она должна сразу лечь под капельницу. Постоянно поддерживать ее жизнь своими силами, я не могу. Тут есть поблизости хорошая больница?

— Есть, — ответил переводчик. — Машина как раз оттуда. Мой господин сможет договориться.

— Отлично, поехали.

Машинные заторы на улицах еще были, но не такие многочисленные как днем. Поэтому добрались до нужного места довольно быстро. Посол со своим переводчиком куда-то ушел, причем, с ним отправился и мой главный надзиратель. Минут через пятнадцать дружная компания вернулась в сопровождение нескольких врачей.

Девочку, которая также была в забытье, погрузили на каталку и повезли в больницу, кстати, очень приличную на вид. Сразу видно, частная. Добрались на лифте до третьего этажа, где нами выдали халаты и бахилы на ноги, также заставили одеть маски. Три охранника пошли с нами, остальные остались у входа.

В палате еще не все было готово, поэтому нас проводили в кабинет, где стали поить чаем. Причем, держали там довольно долго, минут тридцать, только после того, как главный надзиратель вышел и переговорил с врачами, работа закипела.

Мы прошли в палату, где я сразу приступил к делу. Отец девочки стоял и смотрел, как и два врача, остальных выставили за дверь. Я приступил к делу. Магических сил не жалел, поэтому закончил довольно быстро. Девочка и до исцеления была худая, а теперь, смотреть страшно. Я дал команду врачам, и они начали подключать к девочки всевозможные устройства непонятного назначения и капельницу.

— Ваша дочь здорова, — обратился я к японцу через переводчика, когда мы вышли из палаты, — теперь все зависит от нее. Главное, чтобы не умерла в первые сутки от истощения.

— Спасибо, к сожалению, не могу сейчас вас достойно отблагодарить, хочу побыть с дочерью, — ответил посол и очень низко поклонился. Я ему ответил поклоном, но не таким низким.

Выйдя из кабинета, я понял, зачем нас так долго поили чаем, да и готовили не сложную процедуру. Приехал главврач больницы. Как выяснилось, меня сразу узнали, поэтому доложили начальству о таком госте. Само собой, из-за позднего времени, его в больнице не было, но после известия он сразу выехал из дому.

Теперь, пока я шел к выходу, этот толстячек семенил следом и просил посмотреть и других пациентов. Его монолог не прекращался не на секунду. Бубнил и бубнил не переставая. Причем, его нисколько не смущало мое молчание. Когда зашли вверх он схватил меня за руку, пришлось взглянуть на него.

— Андрей Евгеньевич, неужели вам не жалко больных лежащих в этой больнице? Мои пациенты, очень важные люди.

— Вы где были, когда мы приехали? — Спросил я.

— Дома, — ответил врач, ошеломленный моим неожиданным вопросом.

— Так почему вы находились дома, а не на работе? У вас же тут больные люди. Лечите их, неужели вам не жалко этих страдальцев? Когда случится чудо и ваша больница опустеет, сразу переезжайте в другие и снова лечите людей. Так и кочуйте до смерти по больницам. Что? Вам такое не нравится? Да с чего вы решили, что я поставил перед собой цель, вылечить всех больных на планете? Что касается ваших больных. Мне их не жалко. Я об этом даже не думаю. Хотят получить помощь? Пусть записываются в очередь, а я на выездах работать не собираюсь. Вы знаете человека, с которым я приехал?

— Да, — ответил врач, замолчавший, после моей речи. — Это японский политик.

— Именно, — ткнул я в него пальцем. — Ему потребовалась помощь, и он приехал через полмира в Россию, в мою больницу, а когда меня там не оказалось, нашел меня в гостинице, где просил, а не требовал моей помощи. Просил за свою дочь, а не за толстосума какого-то. Я ему помог, только потому, что у него болел ребенок, а не взрослый. А у вас больница не детская.

— Вам хорошо заплатят, — снова вцепился в мою руку настырный мужик.

— Я, конечно, извиняюсь, но не могли бы вы ответить, с какой целью вас ко мне приставили? — Обратился я к старшему моего сопровождения. — Для солидности? Или вы для красоты за мной всюду таскаетесь?

Охранник, до этого с любопытством наблюдавшей за интересной сценой, хмыкнул, и дал знак своим бойцам, которые сноровисто оттащили просителя в сторону. Я, наконец-то уселся в машину.

В своем номере обнаружил, что телефон звонил семнадцать раз. Все пропущенные вызовы от мамы. Время было позднее, но все равно решил ее успокоить. Поговорив с мамой и вкратце рассказав все новости, я завалился спать.

Утром меня впервые разбудили. Сообщили, что через десять минут ко мне придет важный гость. Я быстро помылся и привел себя в порядок. Ожидал увидеть кого-нибудь из Кремля, но ошибся. В сопровождение двух охранников и своего переводчика, ко мне зашел японец. На его лице уже не было той печати безнадежности, которую я заметил вчера.

— Дочь пошла на поправку, — произнес он, поздоровавшись. — Врачи говорят, что ей ничего не угрожает. Не знаю, как вы смогли такое сделать, наверно сама богиня благословила вас. Я отправил небольшую сумму на счет вашей клиники, но лично вас хотелось бы поблагодарить лично.

Он взял из рук переводчика сверток и развернул его. В нем лежал длинный меч в ножнах, с узким лезвием.

— Эта «катана», работа очень древнего мастера. Возил ее для особого случая, сейчас, вижу, он наступил.

Он с поклоном протянул мне «катану».

— Спасибо за подарок, очень приятно.

— И вот еще, — японец протянул мне свою визитную карточку. — Если вы будете в Японии, вам понадобиться какая-нибудь помощь, можете смело звонить. Я приложу все усилия, чтобы решить вашу проблему. Поверьте, я очень редко обещаю кому-то такое.

После этих слов, гость ушел. Я внимательно рассмотрел «катану», вытащив ее из ножен. Интересное оружие. Как и все мужчины, мне нравилось все, связанное с войной. Даже в моем замке имелась небольшая коллекция мечей и ножей. Но, все-таки, больше мне нравились магические побрякушки.

Должно быть, Япония — интересная страна. К моему сожалению, я про нее не знал совсем ничего. Если там все люди такие, как этот посол, то неплохо было бы там побывать. Только эти мечты из области фантастики, мне теперь из деревни не безопасно выезжать.

Я встал и хотел пойти попросить, чтобы принесли завтрак, но делать этого не пришлось. Раздался стук в дверь и в комнату занесли еду. Как по заказу. Вместе со служанкой зашел какой-то мужчина. Он подождал, когда блюда расставят на стол, после чего обратился ко мне.

— Вы не против, если я с вами позавтракаю?

— А вы кто? — Спросил я.

— Я к вам приехал по поручению нашего президента, — ответил мужчина.

— Присаживайтесь, — показал я ему на стул.

Мужчина сел, и мы, молча, позавтракали. После этого он вытер рот салфеткой.

— Мы внимательно изучили все ваши предложения, и я хочу вас поздравить, — перешел гость к делу. — Правительство выполнит все ваши просьбы. Нужную сумму за каждого омоложенного будете получать, сразу. Что касается пяти политиков, которых вы будете омоложать бесплатно. К вам приедет наш человек, он и будет их вам представлять, как и ученых. Есть важное условие.

— Какое? — спросил я, когда пауза затянулась.

— Вы не будете возвращать молодость никому, кроме людей, работающих на вас. Никому. В этом случае вам будет везде гореть зеленый свет. Будете получать всяческую поддержку от государства. Президент, даже решил не облагать налогом деньги, полученные за возвращение молодости. Если кто-то попытается на вас надавить, то сразу обращайтесь к нашему сотруднику, он все решит. Мы договорились?

— Конечно, — кивнул я. — Я могу ехать домой.

— Да, машины вас и ваших людей уже ждут внизу. И постарайтесь никуда из деревни не отлучаться. Вы очень нужны нашему государству. Не хотелось бы вас потерять, а врагов у нас хватает.

Еще немного побеседовав и обговорив детали, мужчина удалился. Я быстро собрался и взяв костюм в одну руку, а «катану» в другую, направился к выходу. Моя охрана уже ожидала. Видно, что ее предупредили о нашем отъезде. Домой возвращались тем же маршрутом и с теми же лицами. Даже генерал присутствовал. Через шесть часов пробок и перелетов, я был дома.

* * *

— Что ученые говорят? — Спросил хозяин кабинета.

— В полном восторге, — ответил собеседник. — Двое омоложенных уже полностью здоровы, один пока под капельницей. Тоже выздоравливает, на удивление быстро. Тело набирает вес. Ученые наши сильно возбудились. У всех возраст почтенный. Некоторые собрались к этому парню ехать, пришлось их огорчить, сообщив цену за омоложение. Предупредил, что самых достойных будут омолаживать бесплатно. Сидят теперь думают, как в самые достойные люди попасть.

— Вот и пусть, посидят, подумают. А ты пока готовь список. Пока еще понаблюдаем за этими тремя. Мало ли чего в их голове могло произойти. Дело новое, необычное. Как в его деревне дела? Людей выселяете?

— Выселяем, но дело очень медленно идет. Там же почти все работают на этого парня. Только старики и старухи имеют свои дома.

— В больнице вся деревня работает?

— Нет, они же там и территорию в порядок приводят, дорогу строят, новые корпуса для больных. Брат нашего кудесника, Дмитрий, кажется, собирается ферму открыть, разводить живность разную. Туда тоже с деревни люди идут работать. В общем размахнулась эта семья. Скоро их больничный комплекс станет самым популярным в стране. Сначала заманивали туда врачей, а теперь к ним со всей России едут. Условия очень хорошие. Они под это дело хотят общежитие построить, но это только на бумаге, а на самом деле жилой дом, чтобы работникам было, где жить, с последующим выкупом в собственность. Уже провели переговоры со строительной фирмой. Скоро эта небольшая деревня в город превратится.

— С устройством по изготовлению защиты что?

— Должен быть уже готов, как я понял. Парень домой выехал, с ним свяжутся.

— Хорошо. Мягко поторопи его, чтобы стал собирать устройство по изготовлению защиты на машины. Предложи хорошие условия. Государство платит семьдесят процентов камней, а он только тридцать, а после мы будем скупать эту защита за полную стоимость.

— Понял, — записал поручение в блокноте гость.

— Что с охраной парня? Всех проверили?

— Да, все бывшие солдаты и офицеры армии, из списанных по инвалидности. Охрану постоянно увеличивают, всех проверяем.

— А что он к профессионалам не обратится?

— Не знаю, у меня складывается ощущение, что парень считает хороших солдат, прошедших войну, отличными охранниками.

— Так подскажите ему, предложите нашего сотрудника для обучения.

— Пробовали, не берет никого. Не доверяет. Семью кудесника тоже держим под постоянным наблюдением. В особой зоне риска только его брат, который часто уезжает из деревни на строящуюся ферму, за остальных можно не беспокоится.

— Смотрите, чтобы его не похитили, неизвестно, что парень в этом случае выкинет. Мне сообщили, что он сильно привязан к своей семье. Иди, работай.

Глава государства остался один и призадумался. Ему тоже хотелось получить новую молодость. Здоровье последнее время подводит. На счет своего внешнего вида не беспокоился. Гримеры все сделают. Но пока рано, надо понаблюдать несколько лет за другими людьми, а там видно будет.

Глава 19

Прошло две недели с момента моего возвращения из столицы. За все это время я ни разу не покидал территорию нашей деревни. Просто не было время ездить куда-то. Часть времени ушла на лечение больных, а часть на создание нового артефакта. Первый я закончил. После полной зарядки артефакта, я увидел магическим зрением, что по его центу, на полу, образовался небольшой круг, в которой и нужно было класть драгоценные камни. Влезло всего двести пятьдесят шесть камней. Больше не помещалось. Конечно, если брать камушки поменьше, то возможно засунуть. К сожалению, друг на друга их класть нельзя, потому, что перестают заряжаться, совсем. Я пытался выяснить причину такого поведения артефакта, но не преуспел, направление в магии у меня другое, опыта нет. В общем, порадовал я нашего бравого генерала, он чуть не прыгал от радости, когда получил в свои руки первые двести пятьдесят защитных амулетов. Шесть я прибрал на черный день, самых крупных. Количество камней немного огорчило офицера, но не смогло полностью испортить ему настроение. Первый шаг сделан, а дальше легче пойдет. Как я и предполагал, на зарядку амулетов ушло всего три дня. Хороший показатель, особенно если учесть, что моего участия в этом процессе не требовалось.

Генерал отдал мешочек с амулетами своему помощнику или адъютанту, не знаю, кем он был. После всех этих манипуляций, насел на меня, с просьбами срочно начать делать второй артефакт. Он ведь был не в курсе, что я уже этим начал заниматься, неспешна, но все же. Полный план артефакта уже был готов, и должен был работать, по моим расчетам. На все завуалированные просьбы генерала я молчал и пристально смотрел ему в глаза.

— Что? — наконец, не выдержал он.

— Вы, товарищ генерал, совершенно случайно, ничего не забыли?

Офицер сначала не понял, о чем я говорю, после хлопнул себя ладонью полбу.

Прости, — произнес он виновато. — Действительно запамятовал от счастья.

Он покопался в своем телефоне, после чего уже мой аппарат пикнул. Взглянув на экран, я увидел, что на него пришла оговоренная сумма за амулеты.

— Вот видите, товарищ генерал, совсем видь другое дело. — Сразу и на сердце у вас полегчало, от сброшенного на мой телефон груза ответственности, и настроение у меня повысилось.

— Я на самом деле случайно деньги скинуть забыл, — пробурчал генерал. — И вообще, я не понимаю, чем мы заслужили такое недоверие. Не припоминаю, что тебя когда-то обманывали.

— Не в этом дело. Просто сейчас вы мне деньги забыли за амулеты отдать, а завтра скажите, что я вам еще и доплачивать должен. Люди, они такие люди.

— А тебе-то за что на людей жаловаться? Тебя все любят. Ты же их лечишь, — удивился генерал.

— Ну да, — хмыкнул я. — Вчера мне брат показывал один сайт, в котором меня обсуждают. Там только ленивый меня грязью не поливает. Ладно, не об этом сейчас. Артефакт я делать начал, не переживайте, камни на его создание мне привезли. Только я вас очень прошу, не надо мне каждый день названивать и напоминать, я все сам помню, хорошо? Буду прикладывать все усилия, чтобы побыстрее закончить с этим делом. Вы меня поймите. Я не сижу без дела. У меня клиентов целая куча, да еще и детей постоянно подвозят. Мы даже от иностранцев пока отказываемся, потому что времени нет на них.

— Ты меня тоже пойми, — произнес генерал. — Я же не сам тебе звоню, на меня сверху наседают. Так наша структура работает. Кстати, я слышал, что у тебя поток российских детей значительно снизился.

— Ну да, — улыбнулся я. — Похоже, что смертельно больных детей становится меньше. Я думал, что этот поток никогда не закончится.

Генерал уехал, но каждые три дня возвращался за новой порцией амулетов. На счет моих маленьким пациентов генерал не ошибся. Действительно, поток детей, граждан России, значительно снизился. Конечно, полностью этот поток не исчезнет никогда. Даже в нашем, магическом мире, было полно больных детей, хотя и магов изрядное количество и светлый орден в наличие, который как раз подобными делами и занимается. Детей, которых могли вылечить врачи, ко мне на прием не приводили, даже за очень большие деньги. Все, кто попадал ко мне, проходил тщательный медосмотр, после чего или записывали ко мне или советовали обратиться к нужным специалистам. У нас этих специалистов хватало, так что могли полечиться и в нашей клинике, только если места находили свободные. Народу к нам приезжать стало много.

Мама тоже радовалась, слух о нашей клинике прошел по всей России, да и за ней была известна, поэтому много именитых докторов России, связывались с ней и обговаривали условия работы. Тут, мне кажется, и Андрей Юрьевич постарался. Он все-таки был известен в определенных кругах. После получения молодости, профессор делал все, чтобы сделать клинику лучше.

Кстати, с ним произошла неприятная ситуация. После обретения молодости, профессор сильно изменился, внутренне. Дураком не стал, но мозг немного отключил. Он не пропускал в больнице ни одной юбки. Все в рамках приличия, просто приобнимет медсестру или другую девушку. Причем девушками, достойными его внимания, он считал всех, от восемнадцати до пятидесяти лет. Возраст сказывался. Только мою маму боялся трогать, но или уважал, как начальницу. Все-таки это был ее больничный комплекс. Да и обо мне ходили не самые приятные слухи среди врачей. Я был для всех непонятным, а значит опасным. С одной стороны лечу бесплатно детей, а с другой, убиваю своих врагов. В больнице, откуда-то узнали и о похищение Леры, и о нападение на дороге. Что во всех случаях я принимал участие в убийстве злобных супостатов, все знали. Одна мама верила в мою невинность, святой человек.

Вернемся к доктору. Слабый пол, он своими поступками не раздражал, а только веселил. Особенно, пожилых женщин. Но однажды, он так приобнял одну из медсестер, что-то говоря ей на ухо. Это увидел ее муж, который работал в охране. А слабых бойцов среди охраны не было. Ему, само собой, не понравилось поведение профессора, он и объяснил ему всю недопустимость такого поведения, по-своему. Это раньше профессор был почтенным старцем и вызывал у всех уважение своими сединами, а на молодого худощавого парня никто внимание не обращал и о заслугах не думал, хоть и все уже были в курсе об омоложении. В общем, своим поведением профессор повеселил людей, заработал синяк на пол-лица и лишил охранника и старшего смены премии за драку, учиненную на территории клиники.

В общем, когда я прибыл в больницу, профессор всюду таскался за мной, в надежде на лечение. Конечно, при этом он изображал бурную деятельность, рассказывая о болезнях детей, которых я лечил. Как будто, мне это было нужно. Пришлось послать его делать свои дела. Через десять минут пришла мама, просить вылечить профессора, ведь ему операции делать нужно. Но и ей я отказал, глаз у доктора не поврежден, а синяк никак не мешает, только мозгов добавляет. Да и вылечишь сейчас ему синяк, завтра ко мне будут ходить с простудой. Мама меня поняла и отстала, после этого я узнал, что и профессор был наказан, лишен премии, чтобы в следующий раз ко всем приставал в свободное от работы время.

Мой шестнадцатый день рождения отметили с размахом. Раньше мама нам все готовила, а сейчас наняла специально повара. Правда, мне приглашать особо было некого. Пришел брат с подругой и ее мамой, Геннадий Анатольевич с дочерью, полковник нарисовался, хоть его и не звали, само собой мама и профессор. Посидели хорошо. Я даже как-то душой отмяк. Позабылся целый ворох дел.

Вечером, когда гости разъехались, меня, да и не только меня, ждал неожиданный сюрприз. К нам в гости приехал мой биологический отец. Я его не знал, да и фото ни разу не видел, поэтому и не узнал, что это за мужик. Мы только проводили гостей, как подъехала машина, оттуда и вышел мой отец.

— Сынок, с Днем Рождения! — Крикнул он и рванул ко мне, желая обнять.

Только вот моя охрана такую шутку не поняла и сразу уложила его носом в землю. Я глянул на своих родственников. Мама была абсолютно спокойной, а вот у брата по щекам ходили желваки. Видно, он не особо любил нашего отца. Охрана его подняла с земли и теперь держала, не давая шевельнуться, посматривая на меня. Если честно, я не знал что мне делать. Дядю этого я не знал, да и не видел ни разу. Со стороны моего брата, да и с моей стороны, было неразумно не упомянуть об отце. Сейчас бы я не стоял, открыв рот. Обстановку разрядила Лера.

— Папа приехал! — Закричала она и рванула к нему. Охране пришлось отпустить гостя, перед этим хорошо обыскав.

— Лерочка, дочка! — Мужик подхватил сестру на руки.

Позже я выяснил, что все-таки он навешал нашу семью, даже деньги передавал. Я не застал его, потому, что все это время мужчина работал на севере.

Вскоре мы сидели за столом. Лера не слезала с колен отца, что изрядно бесило брата. Праздничная обстановка ушла, начались суровые будни. Отец начал рассказывать нам о своей непутевой жизни. Как нам удалось выяснить из его рассказа, он снова поженился. Прожил со второй женой целых три месяца и развелся. Интересное у него хобби. Про болезнь сына, узнал от нашего бывшего соседа, когда зашел к нему, обнаружив на нашей старой квартире новых жильцов. Мама распродавала все, когда пыталась найти деньги на мое лечение. Впрочем, по этой причине наша семья перебралась из столицы в деревню. Не обнаружив своей прежней семьи в старой квартире, отец выяснил у того же соседа, где мы находимся сейчас и приехал в гости. Сразу нас не нашел, потому что из маленького деревенского дома мы переехали. Само собой, выяснить в деревни наше новое место жительства, не предоставило никакого труда. Об этом знала вся округа, если не республика. С военными, которые день и ночь охраняли наш покой, проблем не возникло, пропустили, когда узнали, что «любящий» папа к своей семье вернулся. Если бы я знал, что такая подстава будет, еще бы и свою личную охрану отправил в усиление к воякам.

Я не поверил не единому слову этого мужика. Да, похоже, и брат мой тоже. Дмитрий, по всей видимости, с трудом сдерживался, чтобы не выкинуть своего отца за дверь. Врал он. Это было видно невооруженным глазом. Глазки бегают, руки ерзают по столу. Не понравился мне этот мужик, причем сразу, что крайне редко со мной бывает. Если бы не сестра, я бы уже постарался спровадить его за дверь. Но кто я такой в этой семье? Если быть откровенным, то сам являюсь приживалкой в чужом теле. Хоть и полюбил свою новую семью.

Повествование отца семья слушали, молча, только Лера изредка задавала вопросы. Когда поток слов иссяк, в зале повисла напряженная тишина. Суда по лицам людей, сидящих за столом, половина слов мужчины, никто и не слышал, каждый думал о своем. Я немного переживал за маму, не знал, как она отреагирует на приезд незваного гостя. Все-таки она родила троих детей от него. Все мои переживания оказались напрасными.

— Лера, — мягким голосом произнесла мама. — Уже поздно, тебе пара спать, опять завтра утром тебя невозможно будут разбудить.

— Ну, мама, — хотела было пустить слезу сестра.

— Спать, я сказала! — Повысила голос мама.

— Да пусть с нами посидит, Тань, — произнес отец. — Я ее столько времени не видел.

— В своем доме будешь решать, кто сидеть будет, а кто спать, — произнес Дима. — Мы без посторонних разберемся.

Лера поняла, что праздник закончился, да и не глупая она была, заметила, что веселье закончилось, поэтому сразу ушла к себе в комнату.

— Зачем приехал? — Спросила мама, у своего бывшего мужа.

— Вас навестить.

— Ты бы лучше нас приехал навестить, когда нам жрать нечего было, — произнес Дима. — Или когда Андрей в больнице умирал, а мы не знали, где деньги взять на его лечение. Бегали попрошайничали везде. Но нет, ты не отвечал на наши звонки и сообщения. Ты был занят сильно? А теперь приехал, соскучился? Может ты узнал, как мы живем, и решил снова воссоединиться с любимой семьей? Или деньги нужны?

— У меня есть деньги. Вот собрался в Уфе квартиру взять. Заработал.

— Вон оно как, — притворно изумился Дмитрий. — Это когда ты умудрился заработать? Значит, на лечение сына у тебя денег не было, а после прям в ударе был?

— Дим, успокойся, — начала, было, мама.

— Да что успокаиваться, мам? Пусть знает, как нам приходилось работать по двадцать часов в сутки, чтобы брата спасти, пока он трубку не брал. Лучше бы просто взял и послал нас куда подальше. Проще было бы. Нет, он со своими друзьями общался, а мы ему были не нужны, а сейчас приперся. Соскучился он. Знаешь пап, я тебе искренне благодарен, за то, что вы с мамой меня вырастили, но то, что ты не захотел помочь Андрею, я тебе никогда не прощу. Подыхать буду, но не прощу.

— Вы, конечно, можете мне не верить, но тогда у меня действительно не было денег. Отвечать на звонки я не мог, был женат. Супруга не поняла бы этого.

— Да-да, ты же постоянно рядом с ней был. Вообще ни разу не отходил. Поэтому перезвонить никак не мог.

— Я приехал вас навестить, — смог вставить фразу отец. — Я понимаю, что вы мне не рады, но видеться с Лерой, моей дочерью, мне никто запретить не сможет. Любой судья будет на моей стороне.

— Ты на меня в суд подай, — произнесла мама. Ее голосом можно было замораживать. — Сходи и подай на меня в суд, чтобы в этом суде тебя и размазали вместе с твоими адвокатами. Я денег на такое дело не пожалею. Что ты так удивленно смотришь? Той наивной дуры больше нет. Это в первый год ты мог спокойно вернуться в дом от своей любовницы, я бы тебя простила. Наивная была. А сейчас все. И дело не в том, что мой статус немного повысился, а том, что я поумнела за это время. Аналогичный прием тебя бы ожидал, даже если бы мы не разбогатели. А после того, как ты своего родного сына предал, даже говорить не о чем.

Я с братом, смотрел на свою маму удивленно. Первый раз видел ее такой. Что-то мне подсказывает, что если даже отец подаст в суд на маму, произойдет чудо и ребенка у нее отнимут, то мама тут же обеспечит отцу больничную койку, если не хуже. Наверно, все мамы такие, готовы порвать любого кто осмелился претендовать на их ребенка. Тем более, необоснованно. Насколько я знал, воспитание дочери отец вообще не занимался. Вроде изредка присылал деньги на продукты.

— Я могу встречаться с Лерой? — Спросил обескураженный отец, видно не ожидал настолько холодного приема.

— Можно, дочь не виновата, что ты такой. Не буду я расстраивать ее рассказами о том, что ты на само деле из себя представляешь. Встречаться с ней будешь только на территории дома, под присмотром охраны, понял меня?

— Да. Мне переночевать у вас можно? Или в гостиницу ехать? Хочу с утра с дочкой пообщаться.

— Ночуй. Андрей, покажи ему гостевую комнату, а я спать пойду, на работу завтра.

— Я тоже спать, — встал Дима. — Очень рад был с тобой пообщаться, дорогой папа. Такой день испортил.

Я встал и показал нежданному гостю комнату, в которой он мог отдохнуть. Сам направился к себе в кабинет, хотелось немного над своими чертежами посидеть. Мне очень хотелось разобраться, каким образом увеличить площадь заряжания камней на моем артефакте. Переделывать свое творение я не собирался. Больно хлопот много. Да и не нужно было это делать. Если амулеты пойдут потоком воякам, то очень скоро у всех моих недоброжелателей будут иметься такие. Мне такой подарок не нужен. Хотелось разобраться для себя, ради умственного обогащения.

Само собой, поработать мне не дали. Отец, своим приездом, умудрился испортить настроение брату и маме, я остался равнодушен гостю, сестра порадовалась. Видно папа воспринял мое молчание за столом как-то по-своему, поэтому пришел ко мне в кабинет. Дверь была незапертая, поэтому он вошел и начал топтаться у входа. Я надеялся, что мое молчание он поймет правильно, но, как выяснилось, зря. Потоптавшись, отец уселся в кресло, напротив меня.

— Тоже не рад моему приезду? — Спросил он.

Я вздохнул и отодвинул чертеж в сторону.

— Мне все равно, — ответил я. — Ну приехали и что? Чему я радоваться должен? Рос фактически, без отца. Лишь в самом начале немного поучаствовали в воспитании. Сейчас я пытался поработать, а вы пришли что-то выяснять. Зачем? Я занят, не до вас мне.

— Ты, на самом деле чудеса умеешь творить? — Спросил отец. По-моему, моих слов он даже не услышал.

— Да.

— Как у тебя это получается?

— Не знаю, как-то получается.

Еще немного посидев и поняв, что разговора не получится, отец ушел. Я углубился в свои чертежи и схемы. Нет, сегодня ничего не получится. Весь настрой сбил гость долбанный. Сам не понимал своей реакции на отца. Вроде незнакомый человек. Ничего плохого мне не сделал. Ладно, парню, в тело которого вселился, не помог, но я, то тут причем? Видно, так привык во всем поддерживать своих родственников, что и неприязнь к этому человеку от них передалась мне. Не понравился он мне сразу, как вошел. Еще немного посидев, попытавшись снова настроиться на рабочий лад, я плюнул и пошел спать.

Утром мне снова испортили настроение. Лера, добрая детская душа, соскочила с кровати рано и стала показывать дом отцу. Само собой, первая комната, в которую они пошли, была та, в которой находился мой артефакт. Мне нужно было проверить, зарядились ли амулеты. Сегодня должны были приехать за очередной партией. Отец стоял посреди комнаты и с удивление рассматривал все вокруг. Даже Лера не заходила внутрь, а глазела около двери. Причем всегда.

— Доброе утро, — поздоровался я. — Попрошу всех на выход. Сюда заходить нельзя.

— Зачем ты это сделал? — Удивленно спросил отец, полностью проигнорировав мою просьбу, да и пожелание тоже.

— Так нужно было.

— Это как-то связано с твоими способностями?

Я глубоко вдохнул и выдохнул. День начался не очень.

— Лера, передай маме, чтобы на меня завтрак тоже приготовила. С ней на работу поеду.

— Готовить не надо, — ответила сестра. — Там салатов много осталось.

— Отлично, — погладил я ее по голове. — Тогда чай пусть поставит.

Девочка умчалась. Мой отец уже рассматривал драгоценные камни, лежавшие на полу. Те самые амулеты, за которыми должны приехать. У меня в душе начала зарождаться злость.

— Руки убери, — произнес я, когда отец потянулся к камням, причем доброжелательности в моем голосе не осталось. — Молодец, теперь слушай меня внимательно. Еще раз ты заедешь в эту комнату, в мой кабинет, то вылетишь из дома впереди собственного визга и больше сюда не зайдешь, понятно?

— Да, понятно. Прости, не знал, что тут что-то важное.

— Забыли.

— Ты сильно изменился, сын, — произнес отец, когда мы поднимались по лестнице. Раньше был добрым и покладистым мальчиком.

— Поэтому тебе и наплевать на все мои просьбы? — Спросил я. — Потому что добрый и покладистый мальчик этого не заслуживает? Забудь, что было раньше. Как видишь, все поменялось.

Завтракали всей семьей, даже Дима рано встал. Хотя сегодня планировал выспаться. Обычно только за ужином собирались.

После завтрака отца отправили к себе домой, Лера все равно нужно было учиться, да и оставлять в доме этого человека никто не хотел. Я уж точно.

В больничном комплексе все шло своим чередом. У мамы появился еще один профессор, который показывал свое умение, всеми силами пытаясь заработать себе вторую молодость. Они с Андреем Юрьевичем были друзьями. Причем знали друг друга с детства. Как только новый работник нашей клиники узнал, что его друг получил молодость и лично убедился в этом, то сразу уволился со старой работы и устроился к нам. Мама, само собой, его приняла без испытательного срока. Известный специалист в медицинских кругах. После обеда, как я и ожидал, приехал генерал и, забрав амулеты, сразу убыл, сославшись на дела. Хорошо, что у меня хватило мозгов взять их с собой.

На работе уже все были в курсе, что мне исполнилось шестнадцать лет, даже поздравили. Во время поздравления, я узнал, что я за все время вылечил более трех тысяч детей. Я сам удивился такой цифре. Девушки, работающие у нас, начали на меня охоту. Сам не понимаю, почему они ждали именно шестнадцати лет. Я выглядел старше своего возраста, успел набрать вес и окрепнуть физически. Слухи, которые обо мне ходили по больнице, их нисколько не смущали. Теперь не проходило и часа, чтобы кто — нибудь из молодых медсестер не приходил ко мне с каким-нибудь делом, причем, часто эти дела меня вообще не касались.

Отец приезжал к нам каждые два дня. Играл по нескольку часов с Лерой и уезжал, с ночевкой больше не оставался. Он, я надеюсь, сделал какие-то, выводы для себя, поэтому стал, немного скромнее. Я все равно обратился к мастеру и на дверь в комнату с артефактом установили замок. Теперь, чтобы попасть туда, сестра прибегала ко мне и просила ключ. Больше выяснения отношений у нас не было. Даже, когда нас удавалось собраться всем вместе за столом. Дмитрий успокоился, да и некогда ему было. Постоянно был занят своей фермой. Он от постоянной беготни и нервотрепки похудел немного. Видно, что нелегко им давалось это предприятие. За помощью пока не обращался.

У меня с отцом не было никаких отношений. Всего раз разговаривали с ним наедине, причем он сам этого захотел. После ужина я сидел в своем кабинете. Раздался стук в дверь.

— Входите, — позвал я, прекрасно зная, кто пришел.

— Можно? — Спросил отец, открывая дверь.

— Конечно, — ответил я. Со мной вежливо разговаривают, значит, и я отвечаю тем же.

Он зашел и сел в кресло, напротив меня. Минуту три молчали. Я его не торопил. Сам хотел немного отдохнуть, поэтому молча, смотрел на отца.

— Андрей, можешь меня на работу взять? — спросил он.

— На какую работу я тебя могу взять? — Меня даже немного удивил его вопрос. — Кто у нас будет работать, решает моя мама. Я только за охрану отвечаю, да и то, кого привозят, того и беру. Ты ко мне в охрану никак не подойдешь, у меня все участники боевых действий. Других пока не беру.

— Татьяна меня на работу не возьмет, я думаю.

— Так ты иди и ее спроси. Я тут тебе не помощник. Вам лучше самим с этим вопросом разобраться. В больнице мне вообще помощники не нужны. Никто мне помочь не сможет, разве, что в особых случаях.

— Понятно, извини, что отвлек, — сказал отец и вышел из кабинета.

Конечно, устроить его на работу для меня не составило бы никаких проблем, но не хотел я этот вопрос решать. Был бы посторонний человек для нашей семьи, то возможно. Это мне легко с ним общаться, я его не знаю, даже если бы он просто пропал, даже внимания не обратил. С Димой и мамой, совсем другая история, как бы они его не ругали, все равно он им родной человек и они его не забыли, я думаю. Брат вырос на его руках, собственно его истерика во время приезда отца и подтверждает сказанное. Не стали бы такое говорить человеку, на которого тебе наплевать. С мамой совсем другое дело, больно она была спокойна, видно и правда, бывший муж стал для нее пустым местом. Поэтому, пусть решают такие вопросы без меня, тем более у меня на самом деле некуда его пристроить.

* * *

Настроение у Алистера уже несколько дней было отвратительное. Ему дали самое сложное задание в жизни. Он даже не ожидал, что вокруг нужного человека будет столько охраны. Ситуацию усложняло еще и то, что парень почти не вылезет из своей деревни. В саму деревню можно было попасть, да вот беда, тихо украсть парня с девчонкой не получится. Да и сам паренек не так прост, запросто не скрутишь. Несколько дней назад с мужчиной связались и потребовали немедленно ускорить операцию. А как ее ускоришь, если вариантов почти нет, разве что очень безумные, на которые самые отчаянные идиоты не пойдут? Он со своей группой уже несколько дней прорабатывали различные варианты. Как и обещал старик, средств на это дело никто не жалел, вообще никаких ограничений. В Россию выехали лучшие специалисты по подобным делам. Даже в такой замечательной компании, никаких реальных планов не удалось придумать.

Как оказалось позже, Алистер зря ругал начальство, которое дает невыполнимые задачи. Старшему группы была передана посылка с пояснением, что находится внутри. Окончательный план захвата потребовали составить самим. Через двое суток совместными усилиями удалось разработать операцию. Конечно, план был неидеален, но осуществим, а значит, нужно было испытать удачу.

Глава 20

Неожиданно у меня начало появляться свободное время, впервые за несколько месяцев. Сейчас я находился в больнице всего по пору часов в день, после чего уезжал домой, заниматься созданием нового артефакта. Как я уже говорил, поток больных из России, уменьшился. Конечно, много было желающих из-за рубежа, в основном из Германии, которые хотели попасть ко мне на прием. Постепенно к немцам присоединялись и другие страны, пока не так активно. Конечно, им не нужна была наша больница, в Европе было масса всевозможных клиник, с качественным оборудованием и профессиональным персоналом. Им нужен был я, а они мне нет. Я попросил маму, пока никого не принимать. Она согласилась, видела, что я вымотался. Больше устал не физически, а скорее морально. Я за последнее время излечил больше людей, чем в своем прошлом мире. Видеть постоянно больных было тяжело, поэтому и решил взять перерыв. Всем, как было выше сказано, не поможешь.

Последнее время ко мне на прием стали часто напрашиваться иностранцы. Причем, это были именитые врачи. Андрей Юрьевич подсказывал, с кем следует разговаривать. У меня складывалось ощущение, что он знает всех врачей, которые достигли больших высот в своем деле. Если сначала я удовлетворял их просьбы о встрече, то потом прекратил эту практику. Весь разговор состоял из попыток выведать секрет моих умений, когда это не получалось, пытались заманить меня к себе в больницу. В общем, пустая трата времени.

Постепенно, даже больных детей стали принимать по записи, а не как раньше. Родителям или родственникам просто звонили и говорили когда и в какое время они должны привести своих детей. Это вызвало шквал возмещения. Все быстро привыкли к тому, что могут привести своих детей в любое время, поэтому часто у нашей больницы было столпотворение. А если учитывать, что никого не волновало ограничение по возрасту, то бардак стоял знатный. Попробуй не пусти мать с ребенком, ор будет стоять до небес. Причем, добросердечные граждане поддержат именно мать, а не врачей. Как же, не могут вылечить смертельно больного ребенка. То, что лечит только один человек, и он физически, даже при всем своем желании не может всем помочь, никого не волновало. Военные, никак в этом вопросе не могли помочь. Им было приказано, запускать только местных жителей, их родственников или тех людей, которые записаны в очередь на лечение. Проблема была в том, что о возрастном ограничении знали все заинтересованные люди и при звонке, просто называли нужный возраст ребенка. Были случаи, когда в больницу привозили взрослых парней, которые были записаны как десятилетние дети. Причем, после того, как этим людям отказывали в лечении, они не уезжали, а оставались, надеясь на что-то. Конечно, не все, но непонятливых хватало. У больничного комплекса постоянно стояли десятки машин. Внутрь их не пускали.

Для этих людей не было секретом, кто умеет лечить все болезни, поэтому когда я, в сопровождении охраны ехал в больницу, меня провожали злые, полные ненависти глаза. Складывалось ощущение, что именно я виновен в том, что их дети больны. Несколько раз на дорогу выскакивали женщины с детьми, которые перегораживали дорогу и просили помочь детям, крича, о они несовершеннолетние. Детей держали на руках. Приходилось моей охране оттаскивать их с дороги, чтобы была возможность проехать. Я ни разу не оказал помощь этим людям. Прекрасно понимал, что если пойти навстречу одному человеку, то завтра на дорогу выскочит целая толпа и никакая охрана не поможет.

Решить эту проблему помог совет полковника, который иногда вместо генерала приезжал за амулетами. Он просто предложил за территорией больницы, как можно дальше, выкупить здание, в котором и будут проходить дополнительную проверку больные дети. Привезли в эту больничку, проверили возраст, диагноз и если пациенты подходят по всем параметрам, то передавать данные этого больного военным, которые его пропустят.

Этот совет помог. Поток людей сократился, а те, которые уже прорвались к нашей больнице, постепенно разъезжались по домам. Вскоре территория около комплекса была полностью свободна от посторонних. Потом мама мне рассказывала, что примерно семьдесят процентов людей, подделывали документы своих больных детей. Серьезный показатель. Людям, которые проводили отсеивание, приходилось звонить в соответствующие органы, чтобы подтвердить возраст детей. Конечно, не всех детей проверяли, а только тех, чей возраст вызывал серьезное сомнение.

Иностранцы поначалу спокойно восприняли временное прекращение приема их детей в нашу клинику. Конечно, через несколько дней к нам приехал знакомый доктор из Германии, который хотел со мной поговорить. Встречаться я с ним не стал, впрочем, как и моя мама. Пришлось ему уезжать, не решив проблему. Я думал, что на этом все успокоится, но вскоре прибыл важный чиновник из правительства, причем из местного, республиканского. Я не знаю, что ему пообещали немцы, но уговаривал мою маму этот мужик долго. Выкидывать с территории больницы этого мужика, она не стала, он на самом деле был из правительства, его лицо часто мелькало на экранах телевизора, не хотела мама портить отношение с местными властями. Пришлось ей отправить этого чиновника ко мне. Я в это день еще с больницы не уехал. Пока чиновник шел, мама позвонила мне и предупредила, чтобы я не слишком дерзил.

— Андрей Евгеньевич, — начал мужик, едва его пропустила ко мне охрана. — Вы должны принять больных детей из Германии, для республики это очень важно.

— Я ничего, никому не должен, — ответил я. — Если вы забыли, то я вам напомню, что это частная клиника, а не государственная, поэтому не надо нам рассказывать, что и кому мы должны, хорошо?

— Какая бы клиника у вас не была, вы обязаны помогать людям. В конце концов, врачи дают клятву Гиппократа.

— Конечно, дают эту вашу клятву, — согласился я. — Только проблема в том, что немцы хотят привезти своих детей не к врачам нашим, а лично ко мне. А я никакой клятвы не давал, и давать не собираюсь. Так что тут тоже мимо.

— Андрей Евгеньевич, я вас прошу пойти навстречу правительству и оказать помощь детям. Мне редко приходится кого-то просить, я чиновник с высокой должностью, — произнес мужик, устав о моего упорства. — А вас прошу.

— Услышьте, наконец, меня! Уважаемый чиновник с высокой должностью, — сказал я. — У меня нет времени принимать больных, тем более из-за рубежа. Хотите, чтобы принял? Хорошо. Звоните в столицу и объясните ситуации. Скажите им, что я, вместо того, чтобы лечить иностранцев, занимаюсь какими-то другими делами. Если оттуда тоже будет просьба полечить детей, то я соглашусь их принять. Думаю связаться со столичными властями, для такого чиновника труда не составит.

— Зря иронизируете, — произнес чиновник. Причем не зло, а даже как-то обиженно. — Обязательно свяжусь. До свидания, думаю, что скоро мы встретимся вновь.

— Буду рад вас снова видеть, — буркнул я ему в спину.

Сомневаюсь, что этот чиновник сможет связаться с Москвой, а даже если и свяжется и объяснит ситуацию властям, то его мягко пошлют. Надеюсь там в курсе, какие у меня еще дела. Генерал, последнее время, мозг не клюет, но постоянно напоминает во время своих визитов о втором артефакте.

Немцы на этом не успокоились. Видно сильно на них давили граждане. Буквально через два дня после разговора с чиновником, к нам в больницу заявилась небольшая делегация из Германии, состоящая из трех человек. Причем, это были не врачи. Кто именно я выяснять не стал, неинтересно. Встречаться с ними отказался, мама тоже, достали и ее просители. Пришлось отдуваться помощнику, которого наняла мама, кстати, очень дельный человек, пробивной.

Он минут пятнадцать с гостями беседовал. Объяснил им, что пока целитель, так меня стали все называть, занят и не может принимать пациентов, но вскоре это изменится. Всем сообщат, когда именно. На самом деле, сообщать никому не требовалось, для иностранцев имелась своя очередь в нашу больницу. Они могли в интернете проследить темп продвижения к заветной цели. К сожалению, многие не хотели ждать очередь. Тем более продвигалась она очень медленно, российская, гораздо быстрее. Было даже пару случаев, когда немцы специально принимали российское гражданство, чтобы побыстрее вылечить своего ребенка. Как у них получилось так быстро получить гражданство, остается тайной, но видно при должном старании не существует непреодолимых преград.

Немцы уехали, но вскоре от них пришел ответ, причем, на мой взгляд, очень неразумный. Дело в том, что мамин деловой партнер, который и закупал ей в Европе медицинское оборудование, примчался к ней на внеплановую встречу. Как выяснилось, часть оборудования, которое очень требовалось нашей, постоянно растущий клинике, он закупал именно в Германии. Из рассказа мамы, я узнал, что дорогое медицинское оборудование не изготавливают заранее, а только по заказу. Причем, подписывается контракт, выплачивается аванс. Фирма по изготовлению данной продукции, обязуется приехать и установить ее в больнице самостоятельно и принять к себе на учебу нескольких врачей, чтобы доктора были в курсе, как им пользоваться. Сами немцы должны были обслуживать свою технику обговоренный срок.

Мужчина сообщил, что немцы в одностороннем контракте разорвали контракт на поставку оборудования, вернули аванс и заплатили оговоренный штраф. Причину разрыва контракта не объяснили. Мама была опечалена, не сказать, что сильно, но все же. Деловой партнер, конечно, пообещал найти других изготовителей, но на эту уйдет время. Этот мужчина тоже был опечален, только по другой причине. Он боялся, что мама будет искать другого человека, который более эффективно сможет решить такие проблемы. Причем, ей предлагали услуги по поставке оборудования. Уже не было секретом, что мы собираемся строить еще несколько клиник, а в них нужно медицинское оборудование. Впрочем, мама не стала выкатывать претензии своему поставщику.

Чего таким поступком хотели добиться немцы, я не понял. Мы с мамой повздыхали и занялись своими делами. Только вот ее помощник, воспринял поступок иноземцев, как личное оскорбление. Его просто возмутило то, что на больницу, где лечат людей, по сути, наложили санкции на поставку оборудования. Во время совместного чаепития, он стал убеждать нас, что это нельзя оставлять без ответа. Сегодня одним не ответим, завтра другие контракт разорвут. Пообещал найти решение этой проблемы и ведь нашел. Причем сразу.

Когда я вылечил первых детей из Германии. Слух обо мне промчался по все Европе. Журналисты расстарались. Причем одними из главных распространителей информации стали интернет издания. Некоторые из них еще долго обсуждали это событие. Больно необычное происшествие. Выдвигались версии, были споры, кто-то верил в это, а кто-то говорил, что это ложь. На пике шумихи ко мне зачастили журналисты, не только наши, но и иностранцы. Двое из них, как мне стало известно, относились к одному популярному интернет изданию. Причем, эти люди были уверены, что на самом деле дети были исцелены от неизлечимой, до момента встречи со мной, болезни.

Само собой интервью я никому не давал. Не понимал смысла в этом. Реклама нам не нужна, за известностью не стремлюсь. Помощник мамы предложил поговорить с этими двумя изданиями, причем, даже текст набросал. Меня удивило, что оказывается, журналистам можно дать разрешение, о чем нужно спрашивать, а о чем нет. Я не хотел участвовать в этом деле, но мама, понявшая суть задумки, принялась тоже меня уговаривать. В том, что эти издания захотят взять у меня интервью, сомнений не было. Об этом многие журналисты мечтали. Когда я спросил, почему не дать интервью по телевизору, мне, неразумному, объяснили, что такое, правительство Германии не разрешит показывать.

Интернет издательства согласились взять интервью, с радостью. Они даже не ожидали такого неожиданного предложения. Примчались уже на следующий день. Два часа обговаривали, о чем будут спрашивать, не со мной, а помощником. Мне тоже вручили речь, которую я должен был сказать. Интересно, а политики тоже так выступают?

Интервью прошло неплохо, так мне сказали. Журналисты не задавали лишних вопросов, больше интересовались моей жизнью до болезни и после нее. Пытались расспросить о моих возможностях. Журналистов прибыло двое, один молодой, а втором был мужчина в возрасте. Общались через переводчика. Я с большим трудом сдерживал себя, чтобы не встать и не уйти. Чувствовал себя шутом или дураком, на которого потом все смотреть будут и дивиться. К счастью, длилось оно не долго. Видно, журналисты своим профессиональным чутьем, ощущали мое настроение. Да и рубленые ответы, говорили сами за себя. Самый нужный для нас вопрос задал пожилой журналист.

— Почему вы прекратили исцелять детей из-за рубежа? В нашей стране, например, уже целая очередь записана, спросил он.

— Потому что больных людей очень много и как бы я не старался, меньше их не становится. Я физически не могу всем помочь. Дети болеют не только Германии, но и в других странах тоже. Что касается конкретно вашей страны, то вообще не понимаю вашего недовольства. Больше всего я лечил детей из Германии, не считая России, конечно, и что я получил в ответ на это? Ваше правительство наложило санкции на нашу больницу. Запретили поставлять медицинское оборудование.

— Вы это серьезно? — Удивился журналист. Если бы весь диалог не обговаривали на моих глазах, я бы поверил, что он ничего не знает.

— Конечно, серьезно. У меня иногда возникает мысль полностью прекратить оказывать помощь гражданам Германии.

— Может тут какая-то ошибка? — Встрял в разговор второй журналист. — Возможно, власти Германии к этому не причастны. Да и дети точно не виновны в сложившийся ситуации. Разве можно из-за этого им отказывать в помощи.

— С помощью оборудование, которое нам должны были поставить по условию контракта, лечили бы российских граждан, в том числе и детей. Ваши власти об этом не подумали, так почему я должен думать о ваших детях? Я вам больше скажу. Без маленьких пациентов точно не останусь, очередь меньше не становится. Если даже вычеркнем из списка детей из Германии, то просто те, кто стоит за ними в очереди, попадут ко мне на прием немного быстрее. Хочется уточнить, что данные меры с нашей стороны коснутся всех немцев. Я это специально уточняю, чтобы у некоторых ваших граждан не возникли вредные иллюзии. Что-то вроде того, что они богаты и их это не касается.

После нескольких вопросов интервью окончилось. Вышел из кабинета как оплеванный. Последний раз этим занимаюсь. Чувствую себя дураком. Помощнику все понравилось. Теперь, как он считал, главное чтобы это интервью донесли до немецкой общественности.

Журналисты не подвели. Выложили все, о чем договаривались. Теперь у них самих брали интервью, а немцы просто пришли в ярость, причем не только те, дети которых были больны. Вскоре поставщик сообщил, что контракт вновь подписан.

Кричать, что больше с немцами сотрудничать не будем, мы не стали. Очередной корпус достроен, персонал нанят, а оборудования нет. Да и своими действиями дали намек остальным, чтобы думали, какие действия предпринимать против нас можно, а какие нет.

От российского правительства, наконец-то прибыл обещанный человек. Причем, не один. С ним прибыло двое ученых и один клиент. Причем, был клиент темнокожим. Двух ученых еще на входе проверили по интернету. Информация о них была, причем много. На самом деле старички из научных кругов. Чернокожий старик прибыл из Аргентины, за омоложением. Перед процедурой мне доложили, что пришли обещанные средства. Я, в свою очередь тоже выполнил условия нашего соглашения и омолодил трех человек. Долго же правительство решало, кого послать, или изучали последствия омоложения.

Мама, которая тоже узнала о сумме, пришедшей на счет клиники, примчалась ко мне через пять минут с круглыми глазами. Она знала о договоре с главой государства, но никак не ожидала, что платить такие деньги действительно будут. Ее это больше пугало. Я ее успокоил, сообщив, что постараюсь приложить все усилия, чтобы просадить эти средства в ближайшее время.

Все наши сбережения уходили очень быстро. Строительство новых больниц, закупка лучшего оборудования, люди, которые у нас работали, весь персонал получал высокую зарплату, гораздо выше, чем у других. Поэтому и проблем в наборе людей теперь не было. Конечно, наша клиника приносила доход, но покрывать все расходы не могла. В расходной статье были огромные суммы.

Вечером устроили семейный совет. Я, после того как на наш счет упала приличная сумма, решил вплотную заняться строительством завода. Конечно не сам. На совет пригласили и начальника нашей охраны, Геннадия Анатольевича, он часто давал дельные советы. Толкового директора на этот будущий завод мы нашли, правда, он об этом еще не знал. Этого старика скинули с насиженного места по состоянию здоровья. Хотя он всю жизнь проработал на процветании отечественного автопрома. Теперь, я надеюсь, будет работать на нас. Причем к нему уже послали людей на переговоры, а завтра он должен был прибыть, если не откажется. Я и планировал подписать с ним контракт, пусть после этого берется за дело. Думаю, после возвращения молодости, прыти у него прибавится. Людей нужной специальности тоже подыщет, финансирование обеспечим. Сомневаюсь, что денег хватит на такое важное дело, но и омоложение было не последним. Мама, слушая мои рассуждения, смеялась от всей души. Нанимаем директора, а завода и оборудования еще нет.

Старик, которого звали Александр Александрович, Сан Саныч в народе, согласился встретиться, правда, не знал, какую работу ему хотят предложить. Беседовали с ним в кабинете мамы, я боялся, что увидев молодое лицо, он сразу откажется.

— Возглавить какой завод вы мне хотите предложить? — Спросил старик, после приветствий.

— Его пока нет, но хотим, чтобы на нем делали качественные машины.

— Вы хотите построить завод и поставить меня на него управляющим директором?

— Именно это мы и хотим.

Старик расхохотался. Смеялся он долго, до слез.

— Вы хоть представляете, что значит построить новый автомобильный завод? Это же не просто цех со станками. Нужны люди, здания, экспериментальный цех. Нужно своими руками создать небольшую вселенную, вы это понимаете?

— Нет, не понимаем, — спокойно ответил я. — Поэтому вас пригласили. Вы понимаете, этого достаточно. Мы хотим, чтобы завод построен был с нуля. Земля уже есть, строительная фирма только и ждет команды. С ее управляющим вас познакомят. Вы будете рассказывать, что и как, а он выполнять.

— Вы не понимаете, — пробормотал Сан Саныч. — Это колоссальный труд, на строительство завода с нуля может уйти много лет. Да у меня жизни на такое не хвати. Вы же хотите свою марку автомобиля?

— Да. Так вы беретесь?

— Я стар, у меня на это время не хватит.

— Хватит, не переживайте. Я буду следить за вашим здоровьем, да и состояние у вас приличное. После того, как я увижу первый автомобиль, вы получите достойную награду.

Старик пообещал все хорошо обдумать и через пару дней дать ответ.

— Зачем тебе все это? — Спросила мама, когда мы остались вдвоем, у нас все есть.

— Затем, чтобы стать сильнее, чтобы люди за нас были, тогда и за глотку легко не возьмут.

— Ты так рано повзрослел, — вздохнула мама и погладила меня по голове.

На следующий день я поехал в больницу один. Правительство закусило удела и привезла мне еще трех ученых. После неприятных процедур пошел в детское отделение, там уже три дня ждали очередь на исцеление дети. В результате этого, я попал домой только к обеду. Сразу пошел заниматься с артефактом, генерал потихоньку начал нудить, прося не затягивать. Мне тоже хотелось закончить это дело, чтобы меня оставили в покое.

Поработал я всего два часа. Вскоре ко мне прибежала мама, бледная, как мел.

— Что случилось? — Спросил я, всем нутром ощущая недобрые вести.

— Леру, Лерочку похитили, — тихо ответила мама и уселась на ступеньках, плечи ее тряслись.

— Как это случилось? Кто сказал?

Мама протянула мне телефон. Я посмотрел вызовы и набрал последний номер. Мне ответил один из бойцов, который и охранял Леру. Через минуту я все узнал. Мама, добрая душа, поддалась на уговоры дочери, и разрешила съездить с отцом в кинотеатр, посмотреть очередной мультфильм. Она была с охраной, как полагается, да и амулет весел на шее, как и у ее сопровождения. Только ничего не помогло. Выйдя из кинотеатра, отец предложил купить мороженное. Купил, а потом взял ее в охапку и сел вместе с дочерью в машину, которая стояла рядом. Машина сразу рванула с места. Один из охранников успел выстрелить в водителя, даже попал, но вот остановить не смог. Пока подъехала машина с водителем, иномарка похитителей уже скрылась во дворах. Я сразу набрал номер полковника, он был в курсе произошедшего и обещал приехать в ближайшее время. В городе объявлен план «перехват». Только ерунда это все, не поможет. Если похищение организовали не идиоты, то искать бесполезно, надо ждать звонка.

Я поднял маму и чуть ли не волоком потащил ее в зал, где усадил на диван. Многое хотелось ей сказать, но пришлось молчать. Меня еще удивляло, почему Лера не приходит смотреть на мою работу, а ее оказывается, и дома нет. Вот в чем минусы больших домов. У мамы чуть не случился нервный срыв, пришлось магией воздействовать, чтобы успокоилась. Она также плакала, но истерики не было. Наивная душа, никак не может понять, что мы всегда находимся в опасности. Нельзя отлучаться далеко от дома, только под охраной. Хотя, что я несу. Поехала сестра с охраной и что? Дерьмо это, а не охрана. Нужны настоящие охранники, для жизни в этом мире. Слишком тут все по-другому. У хороших солдат, из под носа увезли девочку. Слов нет. Радует, что хоть выстрелить успели.

Удалось немного успокоить маму. Перестала плакать. Вскоре приехал и полковник, нужно было ждать звонка. Прибыли и мои горе охранники, которых сразу же уволокли на допрос. Офицер начал расспрашивать меня, почему амулет не сработал. Пришлось объясните ему, что если ее просто взял отец на руки и посадил в машину, то амулет и не должен срабатывать. Он защищает от урона, а не от прикосновений.

Звонок поступил от похитителей рано утром. За это время звонили несколько раз отцу, в надежде, что это он организовал похищение, но я в это не верил. Номер был недоступный.

Перед звонком пришло фото Леры, которое должно было нам показать, что она жива и здорова. Дальше потребовали собрать деньги в размере двух миллионов долларов. Само собой, такие суммы мы перестали в доме держать, но вот в больнице, в сейфе имелся запас, хоть и не такой. Стали ждать дальнейшего развития событий.

Первый раз похитители звонили на телефон мамы, через три часа мне. Потребовали, чтобы я садился в машину и ехал в сторону Уфы, через два часа должен быть в пригороде и ждать дальнейших требований. Если со мной будет больше одного человека, водителя, девочка умрет. Я сбросил вызов и встал, собираясь ехать, но не тут-то было. Полковник перегородил мне дорогу.

— С дороги уйди, — хмуро бросил я.

— Не надо пороть горячку, мы найдем твою сестру. Тебя просто хотят выманить из деревни.

— Спасибо, что просветили, я сам не догадался.

— Зачем тогда ехать? Нужно выждать и потребовать других условий. Давай следующий раз, поговорят наши специалисты?

— Следующий раз, нам могут начать присылать сестру по частям, чтобы меня выманить.

Я оттолкнул полковника и вышел на улицу. Он последовал следом за мной. На улице была целая толпа. Это и бойцы, которые приехали с полковником и моя охрана. Полковник опять начал что-то говорить, но я его не слушал. Молча, погрузил в машину сумку с деньгами и сам сел в нее. За руль уселся Геннадий Анатольевич.

Выехать со двора нам не дали. Бойцы обступили машину и своим фургоном перекрыли ворота. Пришлось выходить. Я начал злиться. Полковник стоял, гоняя желваки по щекам. Видно просто не знал, что ему делать.

— Тебя отсюда не выпустят, — наконец произнес он. — Ты слишком сильно нужен государству.

— И кто меня остановит? — На моей руке зажегся огненный шар. — Ты? Может твои бойцы? Я сразу предупрежу, что моя защита вам не поможет, я смогу ее обойти, с дороги уйдите по хорошему.

Все напряглись и ФСБ и моя охрана, но за оружие никто не схватился.

— Ладно, успокойся, — произнес офицер, видя мою решительность. — Вот, вставь это в ухо. Мы будем знать, где ты находишься. В случае чего, тебе нужно будет продержаться пару минут. В городе тоже вас буду ждать.

Я взял устройство и снова сел в машину. Дорогу освободили, и мы выехали со двора. До столицы добрались быстро. За нами следили, потому что только въехали в пригород, как раздался звонок, хотя до условленного времени оставалось полчаса. По телефону, на одной остановке нам велели подобрать попутчика, который и показывал дальнейшую дорогу. Каждый вызов осуществлялся с нового номера телефона. Вскоре мы остановились.

Наш попутчик велел мне следовать за ним, Геннадий хотел тоже выйти из машины, но я его остановил. Побежали во дворы. Я немного успокоился, вряд ли меня будут пытаться убить в городе, смысла нет, да и свидетелей много. День на улице. В одном из дворов мой ведомый подбежал к канализационному люку и стал спускаться в него. Пришлось последовать за ним. Под городом был туннель. Мы рванули по нему, не снижая темпа. Причем мне даже фонарик для этого дали. Пробежали всего минут пять, после чего мне было приказано полностью раздеться и снять все амулеты. Пришлось подчиниться, несмотря на холод. Устройство, которое дал полковник, похититель обнаружил и, бросив на пол, растоптал. Обыскав всю одежду, он отдал мне брюки и футболку, остальное осталось валяться на полу вместе с деньгами. Мы побежали дальше. Минут через пять бега, туннель расширился. Здесь стоял мотоцикл. Мужчина сел на него и велел мне садиться сзади. Мы поехали по этому туннелю. Был он очень длинный и прямой, я, несмотря на ситуацию, даже удивился, для чего его могли построить. Ехали около двадцати минут, с приличной скоростью, после чего мужчина остановил мотоцикл и молча, указал мне на дверь справа. Я взглянул магическим зрением, за дверью увидел знакомый силуэт. Это была Лера.

Я слез с мотоцикла и встал около двери, внимательно осматриваясь. Ничего подозрительного не обнаружил, мужик отъехал немного дальше и остановился. Я шагнул внутрь и медленно стал приближаться к сестре. Она спала. Причем, когда я ее позвал, не откликнулась. До нее оставалось около трех метров, когда раздалось громкое шипение, я прыжком подскочил к сестре, чтобы прикрыть ее своим щитом в случае опасности, но ничего не происходило. Схватив сестру на руки, я попытался выйти из комнаты, но ноги перестали меня слушаться, в голове зашумело. Пришлось положить Леру обратно на пол. Я не понимал, что происходит, щит работал, но наваливалась усталость, как-будто меня атакуют ментально. Несколько раз прошелся по себе исцелением, не помогло. Я сел на пол, рядом с сестрой. Последнее, что я успел сделать, это метнуть в группу людей в масках, которые зашли в комнату и глазели на меня, огненный шар, после чего мое сознание погасло.

Конец первой книги.